<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Compare_dirs">
  <title>Comparer et fusionner des dossiers<indexterm>
      <primary>comparaison de dossiers</primary>
    </indexterm></title>

  <para>Cette rubrique décrit comment comparer et fusionner des dossiers à l'aide de
la fenêtre de comparaison de dossiers.</para>

  <section id="Compare_dirs_starting">
    <title>Démarrer une opération de comparaison de dossiers</title>

    <para>Vous pouvez commencer une opération de comparaison de dossiers soit à partir
de la fenêtre de WinMerge, soit à partir d'une fenêtre d'invite de commande.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Depuis la fenêtre WinMerge</term>

        <listitem>
          <para>Cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu>
<guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem> </menuchoice>. Utilisez la boîte de
dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers pour spécifier les
dossiers de gauche et de droite à comparer. Par défaut, la comparaison
inclut tous les fichiers des dossiers et est récursive (inclut les
sous-dossiers). Pour modifier l'une de ces options et pour plus de détails
sur la boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers,
consultez <xref linkend="Open_paths" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Depuis une fenêtre d'invite de commande</term>

        <listitem>
          <para>Exécutez <command>WinMergeU.exe</command>, qui se trouve dans votre
répertoire d'installation de WinMerge. Dans les arguments de votre commande,
incluez les dossiers de gauche et de droite à comparer. Par défaut, la
comparaison inclut tous les fichiers des dossiers et est non récursive. Pour
modifier l'une de ces options et pour obtenir des informations sur d'autres
options de commande, consultez <xref linkend="Command_line" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <tip>
      <title>Astuces</title>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Mode récursif<indexterm>
              <primary>comparaison récursive de dossiers</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Le mode récursif est utile pour détecter et manipuler des fichiers
différents dans toute une structure de dossiers. Cependant, cela peut être
lent s'il y a de nombreux sous-dossiers et fichiers. Pour les structures de
répertoires profondément imbriquées, envisagez d'activer la <xref
linkend="Compare_dirs_treeview" /> pour une navigation plus facile dans la
fenêtre de comparaison.</para>

            <para>Le mode non récursif présente l'avantage de la rapidité lorsqu'il existe de
nombreux sous-dossiers qu'il n'est pas nécessaire d'examiner. De plus,
l'affichage peut être plus facile à gérer car il ne montre que les éléments
des dossiers sélectionnés.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Comparaisons de contenu rapide</term>

          <listitem>
            <para>La méthode <guilabel>Contenu rapide</guilabel> pour la comparaison de
fichiers, décrite dans <xref linkend="Configuration" />, peut être utile
lorsque vous comparez de gros fichiers binaires ; et elle est
automatiquement utilisée pour comparer des fichiers de plus de 4 Mo. Les
inconvénients possibles sont que les filtres de ligne ne fonctionnent pas et
qu'il n'y a pas d'informations sur le nombre de différences dans la fenêtre
de comparaison de dossiers. Cela ne devrait pas avoir d'importance dans la
plupart des cas, car ces fichiers volumineux sont généralement binaires.</para>

            <para>Pour utiliser cette méthode, configurez-la avant votre opération de
comparaison : dans la page Comparer des options de WinMerge, cliquez sur le
menu déroulant <guilabel>Méthode de comparaison de fichiers</guilabel> et
choisissez <guimenuitem>Contenu rapide</guimenuitem>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Pour les utilisateurs avancés</term>

          <listitem>
            <para>Vous pouvez modifier la limite de taille de fichier de 4 Mo de la
<guilabel>Comparaison par contenu rapide</guilabel>, par exemple si vous
avez beaucoup de fichiers texte très volumineux. Pour ce faire, lancez la
commande Windows <command>regedit</command>, accédez à cette clé et modifiez
sa valeur : <screen>HKEY_CURRENT_USER\Software\Thingamahoochie\WinMerge\Settings\QuickMethodLimit</screen>Comme d'habitude, soyez
prudent lors de l'édition du registre !</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </tip>

    <section>
      <title>Fenêtre de progression de la comparaison de dossiers<indexterm>
          <primary>Fenêtre de progression de la comparaison de dossiers</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Lorsque vous lancez une opération de comparaison de dossiers, WinMerge
affiche cette fenêtre d'état :</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/foldercmp_progress.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Fenêtre de progression de la comparaison de dossiers</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>Si l'opération de comparaison est rapide, vous ne remarquerez peut-être pas
la fenêtre de progression, qui se ferme dès que WinMerge affiche le résultat
de la comparaison de dossiers. La fenêtre de progression indique le nombre
de fichiers et de dossiers à inclure dans l'opération, ainsi que le nombre
comparé jusqu'à présent. La barre de progression représente graphiquement
les éléments comparés.</para>

      <note>
        <para>Étant donné que les fichiers comparés sont généralement de tailles
différentes, les données d'état n'indiquent pas le temps utilisé ou
restant. Par exemple, un ratio de 50/100 ne signifie pas nécessairement que
la moitié du temps de l'opération de comparaison est écoulée.</para>
      </note>

      <para><!--I'm not able to reproduce the behavior documented in the earlier version of this topic: 
I get the partial list, but no Abort indicator.-->
Vous pouvez cliquer sur <guibutton>Arrêter</guibutton> pour mettre fin à
l'opération à tout moment avant que la comparaison ne se termine. La fenêtre
de comparaison de dossiers s'affiche avec les résultats calculés à ce
moment-là, en omettant tout résultat non terminé.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_window">
    <title>Fenêtre de comparaison de dossiers<indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison de dossiers</primary>

        <seealso>Fenêtre de comparaison</seealso>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison</primary>

        <secondary>Dossier</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>sous-dossiers</primary>

        <secondary>dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>La fenêtre de comparaison de dossiers affiche le résultat d'une comparaison
de dossiers. Deux vues différentes sont disponibles :</para>

    <variablelist>
      <varlistentry id="Compare_dirs_tabview">
        <term>Vue tabulaire<indexterm>
            <primary>vue tabulaire, fenêtre de comparaison</primary>
          </indexterm></term>

        <listitem>
          <para>En vue tabulaire, chaque fichier ou dossier du résultat est répertorié dans
une ligne. C'est la vue par défaut. Voici un exemple :</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/foldercomp1.png" format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
          <para></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry id="Compare_dirs_treeview">
        <term remap="" xreflabel="vue en arborescence">Vue en arborescence<indexterm>
            <primary>vue en arborescence, fenêtre de comparaison</primary>
          </indexterm></term>

        <listitem>
          <para>Dans la vue en arborescence, les dossiers sont extensibles et réductibles,
contenant des fichiers et des sous-dossiers. La vue en arborescence n'est
disponible que pour les comparaisons récursives. Par exemple :</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="599"
fileref="screenshots/treeview-01.png" format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
          <para></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Pour développer ou réduire un seul dossier, cliquez sur le contrôle plus ou
moins à côté de l'icône du dossier, ou double-cliquez n'importe où dans la
ligne.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Pour développer ou réduire tous les dossiers de la vue, cliquez sur
<menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Développer les
sous-dossiers</guimenuitem> <guimenuitem>Tous les
sous-dossiers</guimenuitem> </menuchoice> ou <menuchoice>
<guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Réduire tous les
sous-dossiers</guimenuitem> </menuchoice> dans le menu.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Pendant une comparaison récursive (c'est-à-dire si vous avez activé l'option
<option>Inclure les sous-dossiers</option> dans la boîte de dialogue
Sélectionner des fichiers ou des dossiers lors du lancement de la
comparaison), vous pouvez cliquer sur la commande <menuchoice>
<guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Mode arborescence</guimenuitem>
</menuchoice> pour basculer entre les deux vues. La commande <menuchoice>
<guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Mode arborescence</guimenuitem>
</menuchoice> est désactivée pour les comparaisons non récursives.</para>

    <para>Dans les deux vues, les colonnes affichent différents types de données pour
chaque élément de résultat. Vous pouvez contrôler le tri des éléments dans
la vue en cliquant sur un en-tête de colonne. Cela modifie le tri de deux
manières :</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Alterne (inverse) l'ordre de tri de la colonne.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Trie à nouveau toutes les lignes de la vue selon cette colonne.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <section>
      <title>Résultats de comparaison récursive et non récursive<indexterm>
          <primary>comparaison récursive de dossiers</primary>

          <secondary>vue des résultats</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>comparaison non récursive de dossiers</primary>

          <secondary>vue des résultats</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>La fenêtre de comparaison de dossiers se présente et se comporte légèrement
différemment pour les comparaisons récursives et non récursives :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Comparaison récursive de dossiers</term>

          <listitem>
            <para>Le résultat de la comparaison inclut tous les sous-dossiers. Vous pouvez
contrôler les types d'éléments affichés dans les dossiers en choisissant les
options du menu <guimenu>Affichage</guimenu> (par exemple,
<guimenuitem>Afficher les éléments identiques</guimenuitem>). La colonne
Dossier est toujours vide : seuls les fichiers à l'intérieur des dossiers
sont affichés. Pour voir le sous-dossier d'un élément, regardez son chemin
dans la colonne Résultat de la comparaison. Les dossiers qui n'existent que
d'un seul côté sont affichés si l'une des options du menu
<guimenu>Affichage</guimenu>, <guimenuitem>Afficher les fichiers uniques à
gauche</guimenuitem>, <guimenuitem>Afficher les fichiers uniques au
milieu</guimenuitem> ou <guimenuitem>Afficher les fichiers uniques à
droite</guimenuitem>, est activée.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Comparaison non récursive de dossiers</term>

          <listitem>
            <para>Le résultat comprend uniquement les fichiers et sous-dossiers situés au
niveau supérieur des dossiers sélectionnés. Cependant, vous pouvez naviguer
vers n'importe quel sous-dossier que vous souhaitez comparer.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>Icônes de fichiers et de dossiers<indexterm>
          <primary>icônes</primary>

          <secondary>Fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Dans la fenêtre de comparaison de dossiers, les fichiers et dossiers sont
comparés et divisés en plusieurs catégories. Dans chaque ligne, la catégorie
est clairement identifiée dans la colonne de gauche par l'une de ces icônes
:</para>

      <simplelist>
        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/equaltextfile.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers texte identiques</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/binary.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers binaires identiques</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/equal.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers identiques (type
indéterminé)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/notequaltextfile.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers texte différents</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/binarydiff.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers binaires différents</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/notequal.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers différents (type
indéterminé)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/foldersame.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Dossiers identiques
(uniquement en vue arborescente)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/folderdiff.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Dossiers différents
(uniquement en vue arborescente)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/lfolder.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Dossiers présents uniquement
à gauche</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/mfolder.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Dossiers présents uniquement
au milieu</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/rfolder.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Dossiers présents uniquement
à droite</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/lfile.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers présents uniquement
à gauche</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/mfile.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers présents uniquement
au milieu</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/rfile.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers présents uniquement
à droite</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/folderskip.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Répertoires ignorés (filtrés)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/fileskip.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Fichiers ignorés (filtrés)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/error.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Éléments qui ne peuvent pas
être comparés ; par exemple lorsqu'un autre programme a verrouillé le
fichier.</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/aborted.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Élément abandonné. WinMerge
n'a pas fini de comparer cet élément lorsque la comparaison a été
arrêtée. Le résultat est inconnu.</member>
      </simplelist>
    </section>

    <section>
      <title>Navigation dans la fenêtre de comparaison de dossiers</title>

      <indexterm>
        <primary>fonctions de navigation</primary>

        <secondary>comparaison de dossiers</secondary>
      </indexterm>

      <para>Vous pouvez utiliser la souris ainsi que les raccourcis <link
linkend="Shortcut_keys">clavier</link> et de menu contextuel pour naviguer
dans la fenêtre de comparaison de dossiers. Vous pouvez également utiliser
les boutons de la barre d'outils. Par exemple, le bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Bouton Différence suivante</phrase>
          </textobject>
        </inlinemediaobject> <guimenuitem>Différence
suivante</guimenuitem> recherche le fichier ou dossier différent suivant et
le sélectionne.</para>

      <note>
        <para>La navigation dans les fichiers et dossiers uniques s'effectue de la même
manière que pour les éléments différents.</para>
      </note>

      <para>Vous pouvez sélectionner plusieurs fichiers et dossiers. Cependant,
certaines opérations (comme <command>Renommer</command>) ne sont pas
disponibles avec des sélections multiples.</para>

      <para>Utilisez les boutons de navigation (<guibutton>Différence
suivante</guibutton>, <guibutton>Différence précédente</guibutton>, etc.)
pour parcourir les différences dans les fichiers comparés. Utilisez les
fonctions de WinMerge pour fusionner les contenus en copiant, déplaçant ou
supprimant un ou plusieurs fichiers ou sous-dossiers.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_fileops">
    <title>Opérations sur les fichiers dans la comparaison de dossiers<indexterm>
        <primary>opérations sur les fichiers</primary>

        <secondary>dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison de dossiers</primary>

        <secondary>opérations sur les fichiers</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>La fenêtre de comparaison de dossiers prend en charge les opérations
courantes sur les fichiers, telles que l'édition, la copie, la suppression,
le déplacement et le renommage (le déplacement équivaut à une opération de
copie suivie d'une suppression). Vous pouvez utiliser ces opérations sur les
fichiers et certaines fonctions spéciales de WinMerge pour fusionner le
contenu des dossiers. Vous pouvez également ouvrir des fichiers à l'aide des
programmes associés ou d'éditeurs externes.</para>

    <para>Le moyen le plus pratique d'effectuer la plupart de ces tâches consiste à
cliquer avec le bouton droit sur un ou plusieurs éléments et à utiliser le
menu contextuel, où toutes les opérations sur les fichiers sont disponibles.</para>

    <section>
      <title>Copie de fichiers<indexterm>
          <primary>copie de fichiers</primary>

          <secondary>dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>L'opération de fichier la plus courante dans la fenêtre de comparaison de
dossiers consiste à copier des fichiers d'un côté vers l'autre. Il existe
plusieurs formes de la fonction de copie de WinMerge : toutes ne copient que
les fichiers différents, car copier des fichiers identiques ne sert à rien
lors de la fusion. Les fonctions de copie sont disponibles dans le menu
contextuel, dans le menu WinMerge et dans la barre d'outils :</para>

      <section>
        <title>Raccourcis de copie du menu contextuel</title>

        <para>Dans le menu contextuel de la fenêtre de comparaison de dossiers, l'élément
<guimenuitem>Copier</guimenuitem> possède un sous-menu avec quatre
raccourcis :</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="526"
fileref="screenshots/ctx_menu_copy1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Menu contextuel de copie de la fenêtre de comparaison de dossiers</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guimenuitem>De gauche à droite</guimenuitem> et <guimenuitem>De droite à
gauche</guimenuitem> copient la sélection (ou seulement les éléments de la
sélection qui peuvent être copiés) d'un côté vers l'autre. Dans l'exemple,
le suffixe <guilabel>(2 sur 4)</guilabel> indique que seuls les deux
fichiers différents seront copiés ; les fichiers identiques ne le seront
pas. Ces raccourcis ne sont disponibles que si l'un des fichiers que vous
sélectionnez est différent : si vous ne sélectionnez que des fichiers
identiques, les raccourcis ne sont pas disponibles.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guimenuitem>Gauche vers...</guimenuitem> et <guimenuitem>Droite
vers...</guimenuitem> vous permettent de spécifier un répertoire cible de
copie dans votre système, au lieu d'un dossier comparé. Lorsque la boîte de
dialogue Rechercher un dossier s'ouvre, accédez au répertoire cible sur
votre système (ou créez un nouveau dossier cible) et cliquez sur
<guibutton>OK</guibutton>.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>Dans la fenêtre de comparaison de dossiers à trois dossiers, l'élément
<guimenuitem>Copier</guimenuitem> comporte un sous-menu avec neuf raccourcis
:</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="410"
fileref="screenshots/ctx_menu_copy2.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Menu contextuel de copie de la fenêtre de comparaison de dossiers</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>

      </section>

      <section>
        <title>Commandes de copie de la barre d'outils et du menu</title>

        <para>Dans la barre d'outils Comparaison de dossiers, <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyr_button.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Bouton Copier à droite</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject> <guibutton>Copier à droite</guibutton> et
<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyl_button.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Bouton Copier à gauche</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject> <guibutton>Copier à
gauche</guibutton> accomplissent la même tâche que les raccourcis du menu
contextuel <guimenuitem>De gauche à droite</guimenuitem> et <guimenuitem>De
droite à gauche</guimenuitem> : ils ne copient d'un côté vers l'autre que
les fichiers qu'il est possible de copier. Cependant, ces commandes
n'affichent pas directement le nombre de fichiers à copier ; à la place,
elles affichent une boîte de dialogue de confirmation où vous pouvez
vérifier une liste de chemins de fichiers source et cible.</para>

        <para>Dans le menu WinMerge, <menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu>
<guimenuitem>Copier à droite</guimenuitem> </menuchoice> et <menuchoice>
<guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Copier à gauche</guimenuitem>
</menuchoice> se comportent de la même manière que les commandes Copier de
la barre d'outils.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Suppression de fichiers<indexterm>
          <primary>suppression de fichiers</primary>

          <secondary>dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Vous pouvez utiliser l'élément de menu contextuel
<guimenuitem>Supprimer</guimenuitem> pour supprimer les éléments
sélectionnés d'un côté ou de tous les côtés. Comme pour les autres
opérations sur les fichiers, <guimenuitem>Supprimer</guimenuitem> possède un
sous-menu avec des raccourcis <guimenuitem>Gauche</guimenuitem>,
<guimenuitem>Milieu</guimenuitem>, <guimenuitem>Droite</guimenuitem> et
<guimenuitem>Tous</guimenuitem>.</para>

      <warning>
        <para>Nous vous recommandons vivement de laisser activée l'option
<guilabel>Envoyer les fichiers supprimés à la corbeille</guilabel> (voir
<xref linkend="Configuration" />), afin de pouvoir annuler les suppressions
en cas d'accident. De plus, vous devez garder la Corbeille activée :
l'option WinMerge ne fonctionne pas si vous désactivez la Corbeille dans
Windows. Une fois de plus, vous ne pouvez pas annuler la suppression d'un
fichier ou d'un dossier à moins d'utiliser à la fois l'option
<guilabel>Envoyer les fichiers supprimés à la corbeille</guilabel> de
WinMerge et la Corbeille de Windows !</para>
      </warning>
    </section>

    <section>
      <title>Renommer des fichiers<indexterm>
          <primary>renommer des fichiers</primary>

          <secondary>dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Pour renommer un fichier ou un dossier, choisissez
<guimenuitem>Renommer</guimenuitem> dans son menu contextuel ou appuyez sur
<keycap>F2</keycap>. Changez ensuite le nom dans la zone de saisie et
appuyez sur <keycap>Entrée</keycap>, ou sur <keycap>Echap</keycap> pour
annuler. Vous ne pouvez renommer qu'un seul fichier ou dossier à la
fois. Notez que le renommage modifie les éléments des deux ou trois côtés :
il n'est pas possible actuellement de renommer un élément d'un seul côté.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Ouverture de fichiers<indexterm>
          <primary>ouverture de fichiers</primary>

          <secondary>dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Dans le menu contextuel, vous pouvez utiliser <guimenuitem>Ouvrir à
gauche</guimenuitem>, <guimenuitem>Ouvrir au milieu</guimenuitem> ou
<guimenuitem>Ouvrir à droite</guimenuitem>, selon le côté sur lequel vous
souhaitez opérer. Chaque élément de menu <guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem>
comporte un sous-menu avec ces raccourcis :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Avec l'application enregistrée</term>

          <listitem>
            <para>Ouvre le fichier avec l'application (le cas échéant) qui est enregistrée
dans Windows pour ce type de fichier.</para>

            <tip>
              <para>Ce raccourci ouvre généralement un dossier dans une nouvelle fenêtre de
l'Explorateur Windows.</para>
            </tip>
            <para></para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Avec un éditeur externe</term>

          <listitem>
            <para>Ouvre le fichier avec un éditeur externe. L'éditeur par défaut est le
Bloc-notes (Notepad), mais vous pouvez en configurer un autre dans les
options de WinMerge.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Avec...</term>

          <listitem>
            <para>Ouvre la boîte de dialogue <guilabel>Ouvrir avec</guilabel>, dans laquelle
vous pouvez spécifier une application pour ouvrir votre fichier.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>Copie de noms de chemins ou de noms de fichiers<indexterm>
          <primary>noms de chemins</primary>

          <secondary>copie depuis la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>noms de fichiers</primary>

          <secondary>copie depuis la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Les raccourcis du menu contextuel <guimenuitem>Copier le
chemin</guimenuitem> et <guimenuitem>Copier les noms de
fichiers</guimenuitem> copient le chemin ou le nom du fichier des éléments
sélectionnés dans le presse-papiers de Windows. Vous pouvez ensuite coller
les informations copiées dans un fichier ou une application, par exemple
pour créer une liste de fichiers modifiés ou un journal des modifications.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guimenuitem>Copier les chemins</guimenuitem> possède un menu avec trois
raccourcis, similaire aux autres opérations sur les fichiers. Il copie les
chemins complets d'un ou plusieurs éléments sélectionnés dans le
presse-papiers, à raison d'un par ligne.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Copier les noms de fichiers</guimenuitem> copie uniquement les
noms de fichiers sans les chemins.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="protectingfiles">
      <title>Protection des fichiers<indexterm>
          <primary>Fenêtre de comparaison de dossiers</primary>

          <secondary>protection des fichiers dans</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>protection des fichiers</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>fichiers en lecture seule</primary>

          <see>protection des fichiers</see>
        </indexterm></title>

      <para>Pour protéger les fichiers et les dossiers de l'un des côtés d'une
comparaison contre les modifications, cochez la case <menuchoice>
<guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Gauche en lecture
seule</guimenuitem> </menuchoice>, <menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu>
<guimenuitem>Milieu en lecture seule</guimenuitem> </menuchoice> ou
<menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Droite en lecture
seule</guimenuitem> </menuchoice>.</para>

      <important>
        <para>L'activation de l'option de lecture seule protège les fichiers et les
dossiers uniquement dans la vue de comparaison actuelle ; cela n'affecte pas
leurs attributs de fichier Windows.</para>
      </important>

      <para>Ce statut protégé est hérité par les fichiers que vous ouvrez dans la
comparaison de dossiers. Par exemple, si vous comparez deux dossiers, que
vous réglez un côté en lecture seule et que vous ouvrez deux fichiers pour
les comparer, le fichier ouvert du côté protégé sera protégé en écriture. De
même, vous ne pouvez pas copier un fichier du côté non protégé vers le côté
protégé.</para>

      <para>Le code <guilabel>RO</guilabel> dans le panneau du côté gauche, du milieu ou
du côté droit de la barre d'état (près du coin inférieur droit de la
fenêtre) indique que le côté est actuellement en lecture seule.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Actualisation des éléments sélectionnés dans la vue<indexterm>
          <primary>actualisation de la vue</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Une actualisation complète de dossiers volumineux peut prendre beaucoup de
temps. Dans WinMerge 2.2 et les versions antérieures, vous deviez toujours
effectuer une actualisation complète pour mettre à jour les fichiers après
les avoir modifiés en dehors de WinMerge. À partir de la version 2.4,
WinMerge peut actualiser uniquement les éléments sélectionnés : choisissez
<guimenuitem>Actualiser</guimenuitem> dans le menu contextuel ou
<menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Actualiser les
éléments sélectionnés</guimenuitem> </menuchoice> dans le menu principal.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Archivage de fichiers<indexterm>
          <primary>archivage de fichiers</primary>

          <secondary>dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Utilisez l'élément de menu contextuel <guimenu>Zip</guimenu> pour créer un
nouveau fichier d'archive contenant les éléments que vous sélectionnez.</para>

      <note>
        <para>La prise en charge des archives nécessite que vous ayez installé le plug-in
WinMerge 7-Zip.</para>
      </note>

      <para>L'élément de menu <guimenu>Zip</guimenu> possède un sous-menu avec cinq
raccourcis :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Gauche</term>

          <listitem>
            <para>Ajoute les fichiers et dossiers du côté gauche de manière récursive au
fichier d'archive</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Milieu</term>

          <listitem>
            <para>Ajoute les fichiers et dossiers du milieu de manière récursive au fichier
d'archive</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Droite</term>

          <listitem>
            <para>Ajoute les fichiers et dossiers du côté droit de manière récursive au
fichier d'archive</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Les deux</term>

          <listitem>
            <para>Ajoute les fichiers et dossiers de manière récursive des deux côtés au
fichier d'archive. Étant donné que les noms de fichiers sont les mêmes, ils
sont ajoutés dans des sous-dossiers différents, nommés <filename
class="directory">Original</filename> et <filename
class="directory">Altered</filename>, à l'intérieur de l'archive : les
fichiers du côté gauche sont placés dans <filename
class="directory">Original</filename>, et les fichiers du côté droit sont
placés dans <filename class="directory">Altered</filename>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Tous</term>

          <listitem>
            <para>Ajoute les fichiers et dossiers de manière récursive de tous les côtés au
fichier d'archive. Étant donné que les noms de fichiers sont les mêmes, ils
sont ajoutés dans des sous-dossiers différents, nommés <filename
class="directory">Original</filename> et <filename
class="directory">Altered</filename>, à l'intérieur de l'archive : les
fichiers du côté gauche sont placés dans <filename
class="directory">Original</filename>, et les fichiers du côté droit sont
placés dans <filename class="directory">Altered</filename>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Différences</term>

          <listitem>
            <para>Comme <guimenuitem>Les deux</guimenuitem>, mais n'ajoute que les fichiers
différents (y compris les fichiers uniques) des deux côtés.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Lorsque vous sélectionnez l'un des raccourcis <guimenu>Zip</guimenu>, la
boîte de dialogue Enregistrer sous vous demande le nom et le type du fichier
d'archive. WinMerge ne peut pas ajouter de fichiers à des fichiers d'archive
existants : il crée toujours un nouveau fichier d'archive.</para>

<!--Original:
WinMerge looks for subfolders Original/ and Altered/ in archive files. If archive file contains these 
subfolders and same filename is given to both sides WinMerge compares contents of those two folders.
 
If directory compare shows contents of archive files WinMerge updates changes done to files in file 
compare into original archive file. But WinMerge does not update archive contents for files 
added/deleted/copied. User can create a new archive file using above menuitems instead. 
-->
      

      <tip>
        <para>WinMerge peut comparer le contenu de fichiers d'archives portant le même nom
des deux côtés : WinMerge recherche les sous-dossiers <filename
class="directory">Original</filename> et <filename
class="directory">Altered</filename>, et compare le contenu de ces deux
dossiers.</para>
      </tip>

      <para>Si une comparaison de dossiers inclut le contenu d'un fichier d'archive,
toutes les modifications apportées aux fichiers inclus dans WinMerge (par
exemple, en utilisant une opération de fichier
<guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem> pour modifier le fichier) sont
enregistrées dans le fichier d'archive. Mais vous ne pouvez pas mettre à
jour le contenu de l'archive en utilisant les opérations de fichier
<guimenuitem>Copier</guimenuitem>, <guimenuitem>Déplacer</guimenuitem> ou
<guimenuitem>Supprimer</guimenuitem> de WinMerge. À la place, créez un
nouveau fichier d'archive en utilisant l'un des raccourcis
<guimenuitem>Zip</guimenuitem>.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_browsing">
    <title>Parcourir les dossiers dans la fenêtre de comparaison de
dossiers<indexterm>
        <primary>dossiers</primary>

        <secondary>parcours dans la fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Cette section présente les différentes manières de parcourir les dossiers
répertoriés dans une fenêtre de comparaison de dossiers. Lorsque vous
parcourez un dossier, vous effectuez une opération de comparaison totalement
nouvelle. Son résultat remplace le résultat actuel dans la fenêtre.</para>

    <section>
      <title>Parcourir les dossiers dans une comparaison non récursive</title>

      <para>Même si une comparaison de dossiers non récursive n'inclut pas le contenu
des sous-dossiers, les sous-dossiers eux-mêmes sont répertoriés comme des
fichiers dans le résultat. De même, le dossier parent du dossier comparé est
répertorié comme un fichier en haut du tableau. En ouvrant ces dossiers
directement dans la fenêtre de comparaison de dossiers, vous pouvez
parcourir sélectivement une arborescence de répertoires. Cette approche —
comparer uniquement les sous-répertoires qui vous intéressent — peut être
plus efficace que d'effectuer une comparaison récursive sur l'ensemble de
l'arborescence du répertoire.</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Parcourir le dossier parent</term>

          <listitem>
            <para>Pour comparer le dossier parent <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/folderup.png" format="PNG" />
</imageobject></inlinemediaobject> (le chemin <guilabel>..</guilabel> en haut), double-cliquez sur sa
ligne, ou sélectionnez la ligne et appuyez sur <keycap>Entrée</keycap>.</para>

            <para>Parfois, le dossier parent ne peut pas être ouvert (par exemple si vous
n'avez pas les permissions d'y accéder). Ces deux icônes indiquent si un
dossier parent peut être ouvert :</para>

            <simplelist type="vert">
              <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/folderup.png" format="PNG" />
</imageobject></inlinemediaobject> Le dossier parent peut être
ouvert.</member>

              <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/folderup_disable.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Le dossier parent ne peut pas
être ouvert.</member>
            </simplelist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Parcourir un seul sous-dossier existant des deux ou des trois côtés</term>

          <listitem>
            <para>Pour comparer un seul sous-dossier qui existe des deux ou trois côtés,
double-cliquez sur le dossier dans la fenêtre de comparaison de dossiers.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Parcourir un seul sous-dossier qui n'existe que d'un côté</term>

          <listitem>
            <para>Si vous accédez à un sous-dossier qui n'existe que d'un côté, WinMerge peut
créer un nouveau dossier correspondant de l'autre côté (ou des deux autres
côtés). Voir <xref linkend="CompareDirs_browse_unique" /> pour plus de
détails.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Parcourir deux sous-dossiers différents</term>

          <listitem>
            <para>Vous ne pouvez pas comparer deux sous-dossiers (c'est-à-dire sélectionner
deux lignes) lorsque les sous-dossiers de chaque côté sont différents. Vous
ne pouvez comparer deux sous-dossiers que si vous avez déjà comparé des
dossiers identiques (par exemple, en parcourant un seul sous-dossier dans un
résultat de comparaison). Sélectionnez d'abord les deux dossiers dans la
fenêtre de comparaison de dossiers, comme le montre la figure suivante :</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="572"
fileref="screenshots/foldercomp_2same.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Fenêtre de comparaison de dossiers, deux dossiers sélectionnés</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
            <para></para>

            <para>L'ordre de sélection est important : le dossier que vous sélectionnez en
premier est le dossier de gauche dans le résultat ; le deuxième dossier
sélectionné devient le dossier de droite dans le résultat.</para>

            <para>Une fois les deux dossiers sélectionnés, faites un clic droit et choisissez
<guimenuitem>Comparer</guimenuitem> (ou cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Comparer</guimenuitem>
</menuchoice> dans le menu).</para>

            <tip>
              <para>Encore une fois, l'opération <guimenuitem>Comparer</guimenuitem> n'est
disponible que lorsque les chemins des dossiers de gauche et de droite
actuels sont identiques dans la fenêtre de comparaison de dossiers, comme le
montre la capture d'écran précédente. Par exemple, elle n'est pas disponible
si la fenêtre actuelle compare deux dossiers différents.</para>
            </tip>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section id="CompareDirs_browse_unique">
      <title>Parcourir les dossiers uniques<indexterm>
          <primary>dossiers uniques</primary>

          <secondary>comparaison</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Dans WinMerge 2.6 et les versions antérieures, vous ne pouviez pas naviguer
vers des dossiers uniques (dossiers qui n'existent que d'un seul côté d'un
résultat de comparaison), car WinMerge ne peut pas comparer un dossier
existant à un dossier inexistant. Pour copier n'importe quoi à partir d'un
dossier unique dans WinMerge, vous deviez d'abord créer une copie de toute
la structure du dossier.</para>

      <para>Cependant, vous préférerez peut-être ne pas copier toute la structure du
dossier. À partir de la version 2.8, WinMerge propose une autre méthode
consistant à créer un nouveau dossier vide à la place. Cela vous permet de
ne copier que les éléments que vous souhaitez du dossier unique d'origine
vers le dossier vide créé. Cette procédure le démontre :</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Naviguez vers le dossier unique (sélectionnez le dossier et appuyez sur
<keycap>Entrée,</keycap> double-cliquez dessus, ou faites un clic droit
dessus et choisissez <guimenuitem>Comparer</guimenuitem>). Par exemple :</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="590"
fileref="screenshots/foldercmp_unique1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Fenêtre de comparaison de dossiers, comparaison d'un dossier unique</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Un message de WinMerge vous informe que le dossier n'existe que d'un seul
côté et ne peut pas être ouvert. Le message vous demande ensuite de
confirmer si vous souhaitez créer un dossier correspondant et l'ouvrir comme
l'autre côté du résultat de la comparaison.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Cliquez sur <guibutton>Oui</guibutton> pour confirmer
(<guibutton>Non</guibutton> annule la comparaison). Dans le nouveau résultat
de comparaison, le dossier unique est ouvert sur le côté gauche, et le
nouveau dossier vide créé est sur la droite :</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="590"
fileref="screenshots/foldercmp_unique2.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Fenêtre de comparaison de dossiers après avoir navigué vers les dossiers
uniques et créés</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Dans le résultat de la comparaison, vous pouvez copier ou déplacer des
éléments (par exemple, en utilisant le menu contextuel du clic droit) du
dossier unique vers le dossier créé.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_customizing">
    <title>Personnalisation de la fenêtre de comparaison de dossiers<indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison de dossiers</primary>

        <secondary>personnalisation</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Cette section décrit comment contrôler la manière dont la fenêtre de
comparaison de dossiers affiche les résultats. Vous pouvez personnaliser la
vue en affichant, masquant et réorganisant les colonnes du tableau.</para>

    <section>
      <title>Affichage et masquage des types de fichiers<indexterm>
          <primary>Menu Affichage</primary>

          <secondary>Fenêtre de comparaison de dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Le menu <guimenu>Affichage</guimenu> contient ces raccourcis pour afficher
ou masquer des types d'éléments. Activez (cochez) une option de menu pour
afficher l'élément ; désactivez-la pour le masquer.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guimenuitem>Afficher les éléments identiques</guimenuitem> : Fichiers
détectés comme identiques</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Afficher les éléments différents</guimenuitem> : Fichiers
détectés comme différents</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Afficher les éléments uniques à gauche</guimenuitem> : Fichiers
et répertoires présents uniquement du côté gauche</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Afficher les éléments uniques au milieu</guimenuitem> :
Fichiers et répertoires présents uniquement au milieu</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Afficher les éléments uniques à droite</guimenuitem> : Fichiers
et répertoires présents uniquement du côté droit</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Afficher les éléments ignorés</guimenuitem> : Fichiers et
répertoires omis par les filtres de fichiers</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Afficher les fichiers binaires</guimenuitem> : Fichiers
détectés comme binaires</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Changer le tri des colonnes</title>

      <para>Les lignes de la fenêtre de comparaison de dossiers sont classées selon
l'ordre de tri d'une colonne particulière. Cette colonne de tri est indiquée
par une petite flèche dans son en-tête. La flèche pointe vers le haut si la
colonne est triée par ordre croissant, vers le bas si elle est
décroissante. L'exemple de comparaison de dossiers en haut de cette rubrique
est trié par la colonne Nom de fichier, par ordre croissant.</para>

      <para>Pour choisir une autre colonne d'ordre, cliquez simplement dans l'en-tête de
cette colonne. La colonne sélectionnée est définie sur son ordre de tri par
défaut et toutes les lignes sont réordonnées selon l'ordre de tri de cette
colonne.</para>

      <para>Pour modifier le sens de tri d'une colonne qui est déjà la colonne de tri,
cliquez à nouveau sur son en-tête. C'est-à-dire qu'un clic sur l'en-tête
d'une colonne de tri inverse son ordre (bascule entre l'ordre croissant et
décroissant).</para>
    </section>

    <section>
      <title>Ajout, suppression et réorganisation de colonnes</title>

      <para>Pour modifier les colonnes affichées dans la fenêtre de comparaison de
dossiers :</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Cliquez avec le bouton droit sur n'importe quel en-tête de colonne et
choisissez <guimenuitem>Personnaliser les colonnes</guimenuitem>. Ou bien,
cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Outils</guimenu>
<guimenuitem>Personnaliser les colonnes</guimenuitem> </menuchoice></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>La boîte de dialogue d'affichage des colonnes contient une liste de tous les
noms de colonnes disponibles, chacun muni d'une case à cocher. Configurez
les colonnes en utilisant n'importe quelle combinaison de ces actions :</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Cochez les colonnes que vous souhaitez afficher (notez que la simple
sélection de l'élément dans la liste ne suffit pas)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Décochez les colonnes que vous souhaitez masquer.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Pour modifier l'ordre des colonnes, sélectionnez un ou plusieurs éléments et
cliquez sur <guibutton>Monter</guibutton> ou
<guibutton>Descendre</guibutton>.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Cliquez sur <guibutton>Par défaut</guibutton> si vous souhaitez restaurer la
configuration des colonnes WinMerge par défaut, en remplaçant votre
configuration personnalisée.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Cliquez sur <guibutton>OK</guibutton>.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para><indexterm>
          <primary>Boîte de dialogue d'affichage des colonnes</primary>
        </indexterm>Les colonnes suivantes de la boîte de
dialogue d'affichage des colonnes sont affichées par défaut dans la fenêtre
de comparaison de dossiers :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Nom de fichier</guilabel> : Nom de l'élément comparé. Dans une
comparaison non récursive, cette colonne comprend à la fois les fichiers et
les dossiers ; dans une comparaison récursive, elle ne comprend pas les
dossiers : à la place, les dossiers sont répertoriés dans la colonne
Dossier.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Dossier</guilabel> : Chemin du sous-dossier comparé, par rapport
au dossier comparé. Pour une comparaison non récursive, cette colonne est
toujours vide : les dossiers sont répertoriés dans la colonne <guilabel>Nom
de fichier</guilabel> à la place.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Résultat de la comparaison</guilabel> : Résultat de la comparaison
détaillé (voir aussi <guilabel>Résultat court</guilabel>).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Date gauche</guilabel>, <guilabel>Date milieu</guilabel>,
<guilabel>Date droite</guilabel> : Dates de modification de l'élément de
chaque côté. La plus récente des deux dates (ou la date de tout élément
unique) est précédée d'un astérisque ( * ).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Extension</guilabel> : Extension de fichier, pratique pour le tri.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Les colonnes supplémentaires suivantes sont disponibles dans la boîte de
dialogue d'affichage des colonnes :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Résultat court</guilabel> : Affiche la colonne <guilabel>Résultat
de la comparaison</guilabel> sous une forme brève (par exemple : Droite
uniquement).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Binaire</guilabel> : La colonne contient un astérisque ( * )
lorsque le fichier est un fichier binaire. C'est pratique pour le tri et
pour une utilisation avec la colonne <guilabel>Résultat court</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Attributs gauche</guilabel>, <guilabel>Attributs
milieu</guilabel>, <guilabel>Attributs droite</guilabel> : Affiche les
attributs des fichiers.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Date de création gauche</guilabel>, <guilabel>Date de création
milieu</guilabel>, <guilabel>Date de création droite</guilabel> : Date de
création de l'élément.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Encodage gauche</guilabel>, <guilabel>Encodage milieu</guilabel>,
<guilabel>Encodage droite</guilabel> : Encodage du fichier. Affiche le
numéro de la page de code pour les fichiers ANSI et l'encodage Unicode pour
les fichiers Unicode.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Version fichier gauche</guilabel>, <guilabel>Version fichier
milieu</guilabel>, <guilabel>Version fichier droite</guilabel> : Numéro de
version du fichier, s'il est présent. Notez que la version n'est lue que
pour certains types de fichiers binaires connus pour avoir habituellement
une ressource de version.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Taille gauche</guilabel>, <guilabel>Taille milieu</guilabel>,
<guilabel>Taille droite</guilabel> : Taille du fichier en octets.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Taille gauche (courte)</guilabel>, <guilabel>Taille milieu
(courte)</guilabel>, <guilabel>Taille droite (courte)</guilabel> : Versions
courtes des tailles de fichiers, arrondies en Ko, Mo ou Go.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Fichier le plus récent</guilabel> : Indique quel côté est le plus
récent.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Différences</guilabel> : Nombre de différences trouvées entre les
fichiers, à l'exclusion des différences éventuellement ignorées.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Diff ignorées</guilabel> : Nombre de différences ignorées dans les
fichiers. Il s'agit de différences ignorées par les filtres de lignes.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>EOL gauche</guilabel>, <guilabel>EOL milieu</guilabel>,
<guilabel>EOL droite</guilabel> : Affiche le style EOL (fin de ligne) des
fichiers.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Masquer des éléments</title>

      <para>Vous pouvez masquer rapidement un ou plusieurs éléments sélectionnés en
utilisant le raccourci du menu contextuel <guimenuitem>Masquer les
éléments</guimenuitem>. Les éléments restent masqués jusqu'à ce que vous
actualisiez la vue (appuyez sur <keycap>F5</keycap>) ou que vous cliquiez
sur <menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Afficher les
éléments masqués</guimenuitem> </menuchoice>.</para>

      <tip>
        <para>Apprenez à utiliser <guimenuitem>Masquer les éléments</guimenuitem> : cela
peut vous faire gagner beaucoup de temps en éliminant de la vue les éléments
que vous avez déjà traités ou qui ne présentent pas d'intérêt immédiat. Par
exemple, vous pouvez masquer des fichiers après les avoir fusionnés, ce qui
permet de voir plus facilement les éléments qu'il reste à fusionner.</para>
      </tip>
    </section>
  </section>

  <section id="CompareDirs_winshell">
    <title>Utilisation des commandes du Shell Windows depuis la fenêtre de comparaison
de dossiers</title>

    <para>Vous pouvez faire un clic droit sur une sélection dans la fenêtre de
comparaison de dossiers et lancer des commandes du Shell Windows directement
à partir du menu contextuel.</para>

    <para>Si la sélection est présente des deux côtés, vous pouvez choisir le
<guimenu>Menu Shell de gauche</guimenu> ou le <guimenu>Menu Shell de
droite</guimenu>. Si la sélection est présente de tous les côtés, vous
pouvez choisir le <guimenu>Menu Shell de gauche</guimenu>, le <guimenu>Menu
Shell du milieu</guimenu> ou le <guimenu>Menu Shell de droite</guimenu>. Si
l'élément n'apparaît que d'un côté, seul le menu Shell de ce côté est
disponible.</para>

    <caution>
      <para>Veuillez noter que les commandes du menu Shell s'exécutent entièrement en
dehors de WinMerge. Par conséquent, WinMerge pourrait ne pas réagir à
certaines opérations de la même manière qu'aux opérations effectuées à
l'intérieur de WinMerge. Par exemple, si vous supprimez un fichier via cette
intégration au lieu d'utiliser la commande <command>Supprimer</command> de
WinMerge, la modification n'est pas automatiquement affichée dans la fenêtre
de comparaison de dossiers (vous devrez actualiser manuellement la fenêtre
pour voir la modification).</para>
    </caution>
  </section>
  <para></para>
</article>
