<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Compare_table">
  <?target dbhh topicname="IDH_Compare_table" topicid ="004"?>

  <title>Comparer au format tableau</title>

  <indexterm>
    <primary>comparaison de fichiers</primary>

    <secondary>tableau</secondary>
  </indexterm>

  <para>Dans la version 2.16.7 ou ultérieure, il est possible d'afficher et d'éditer
des fichiers de valeurs séparées par un délimiteur (tels que CSV et TSV)
dans un format tableau similaire à un tableur. Les opérations d'édition, le
passage aux différences et les opérations de fusion dans ce format sont les
mêmes que dans une fenêtre de fichier texte normale.</para>

  <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/tblcomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
      <phrase>Comparer au format tableau</phrase>
    </textobject>
  </mediaobject>
  
  <section id="Compare_files_in_table_format">
    <title>Comparer au format tableau<indexterm>
        <primary>comparer au format tableau</primary>
      </indexterm></title>

    <para>L'ouverture des fichiers au format tableau dépend de la correspondance du
nom de fichier avec les modèles définis. Par défaut, si l'extension du
fichier est .csv ou .tsv, il sera ouvert au format tableau. Si vous
souhaitez modifier les modèles, spécifiez-les sur la page Comparer/Tableau
dans la boîte de dialogue Options.</para>

    <para>Si vous souhaitez l'ouvrir temporairement au format tableau après l'avoir
ouvert en texte brut, cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu>
<guimenuitem>Recomparer comme</guimenuitem>
<guimenuitem>Tableau</guimenuitem> </menuchoice>. Si la boîte de dialogue
Tableau apparaît, sélectionnez le type de fichier et cliquez sur
<guilabel>OK</guilabel>.</para>
    
    <para>
Si vous souhaitez ouvrir temporairement des fichiers qui ont été ouverts au
format tableau en tant que fichiers texte normaux, cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Recomparer comme</guimenuitem>
<guimenuitem>Texte</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
  </section>

  <section id="Table_settings">
    <title>Paramètres du format tableau<indexterm>
        <primary>paramètres du format tableau</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
Par défaut, les données dans les fichiers texte de valeurs séparées par un
délimiteur sont traitées comme suit<itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Les fichiers CSV sont séparés par des virgules et les fichiers TSV par des
tabulations, et les valeurs sont affichées par colonnes.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Toutefois, les caractères délimiteurs se trouvant dans une plage entre
guillemets (doubles guillemets) sont traités comme des valeurs.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>De plus, les caractères de fin de ligne (CR ou LF) dans la plage entre
guillemets sont traités comme des valeurs.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>

    <para>
Si vous souhaitez modifier les paramètres ci-dessus, vous pouvez le faire
dans la page Comparer/Tableau de la boîte de dialogue Options ou dans la
boîte de dialogue Tableau qui apparaît lors d'un clic sur <menuchoice>
<guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Recomparer comme</guimenuitem>
<guimenuitem>Tableau</guimenuitem> </menuchoice>. Voir <xref
linkend="Configuration_compare_table" /> pour plus de détails.</para>

  </section>

  <section id="Table_operations">
    <title>Opérations spécifiques au format tableau<indexterm>
        <primary>opérations spécifiques au format tableau</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Vous pouvez modifier la largeur de la colonne en faisant glisser la bordure
de la colonne dans un en-tête de colonne.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Un double-clic sur la bordure d'une colonne dans un en-tête de colonne
ajuste automatiquement la largeur de la colonne en fonction de son contenu.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Le texte est sélectionné verticalement en faisant glisser une colonne dans
l'en-tête de colonne.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
Lorsque l'élément de menu <menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu>
<guimenuitem>Retour à la ligne automatique</guimenuitem> </menuchoice> est
coché, le texte est renvoyé à la ligne dans chaque colonne. Cochez cette
option si vous souhaitez voir des valeurs de champ sur plusieurs lignes.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>

  </section>

</article>
