<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Compare_files">
  <?target dbhh topicname="IDH_Compare_files" topicid ="001"?>

  <title>Comparer et fusionner des fichiers texte<indexterm>
      <primary>comparaison de fichiers</primary>
    </indexterm></title>

  <para>Cette rubrique décrit comment utiliser la fenêtre de comparaison de fichiers
WinMerge pour comparer et fusionner des fichiers texte. Pour comprendre les
concepts de base sur les différences abordés ici, nous vous suggérons de
lire d'abord <xref linkend="Intro_diffs" />. Consultez <xref
linkend="Compare_bin" /> pour des informations connexes sur les fichiers
hexadécimaux.</para>

  <section id="Compare_files_starting">
    <title>Démarrer une opération de comparaison de fichiers</title>

    <para>Vous pouvez lancer une opération de comparaison de fichiers soit à partir de
la fenêtre de WinMerge, soit à partir d'une fenêtre d'invite de commande.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Depuis la fenêtre WinMerge</term>

        <listitem>
          <para>Cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu>
<guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem> </menuchoice>. Utilisez la boîte de
dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers pour spécifier les
fichiers sources de gauche et de droite à comparer. Pour plus de détails sur
la boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers, consultez
<xref linkend="Open_paths" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Depuis une fenêtre d'invite de commande</term>

        <listitem>
          <para>Exécutez <command>WinMergeU.exe</command>, qui se trouve dans votre
répertoire d'installation de WinMerge. Dans vos arguments de commande,
incluez les fichiers de gauche et de droite à comparer. Pour plus
d'informations sur l'utilisation de la ligne de commande, consultez <xref
linkend="Command_line" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="Compare_files_window">
    <title>Fenêtre de comparaison de fichiers<indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison de fichiers</primary>

        <seealso>Fenêtre de comparaison</seealso>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison</primary>

        <secondary>Fichier</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>La fenêtre de comparaison de fichiers affiche les fichiers comparés dans
deux volets de fichiers, côte à côte. La barre d'outils et le menu
contextuel de WinMerge fournissent des fonctions pour visualiser, naviguer
et fusionner les différences. La capture d'écran ci-dessous montre une
comparaison de deux versions d'un fichier.</para>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filecomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Fenêtre de comparaison de fichiers</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <section>
      <title>Volets de fichiers<indexterm>
          <primary>Volets de fichiers</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Les volets de fichiers gauche et droit affichent le contenu textuel et les
différences des deux fichiers comparés. Les volets de fichiers constituent
la zone principale pour la navigation et la fusion des différences, et vous
permettent également d'éditer le texte directement. Cette section décrit les
fonctionnalités qui prennent en charge ces actions, ainsi que les façons
dont vous pouvez personnaliser les volets de fichiers.</para>

      <section>
        <title>En-tête du volet de fichier</title>

        <para>L'en-tête en haut de chaque volet de fichier indique le chemin complet du
fichier source. Les noms des fichiers de gauche et de droite sont également
identifiés dans l'en-tête de la fenêtre de comparaison, au-dessus des volets
de fichiers.</para>

        <para>L'un des volets de fichiers est toujours actif (indiqué par un fond
d'en-tête foncé) ; l'autre est inactif et possède une barre d'en-tête plus
claire. Vous ne pouvez éditer que dans le volet actif (comme décrit dans
<xref linkend="CompareFiles_editing" />). Cliquez d'un côté ou de l'autre
pour le rendre actif et rendre l'autre côté inactif.</para>

        <para>Un astérisque (*) devant le nom du fichier dans l'en-tête indique qu'il y a
des modifications non enregistrées dans le fichier.</para>

        <para>Le menu contextuel de la barre d'en-tête propose des raccourcis utiles pour
copier et coller des informations sur les fichiers :</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Copier le chemin complet<indexterm>
                <primary>Fonction Copier le chemin complet</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Copie le chemin complet du fichier source dans le presse-papiers du système.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Copier le nom du fichier<indexterm>
                <primary>Fonction Copier le nom du fichier</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Copie uniquement le nom du fichier source dans le presse-papiers du système.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_diffcolors">
        <title>Coloration des différences<indexterm>
            <primary>couleurs de différence</primary>

            <secondary>dans les volets de fichiers</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>WinMerge met en évidence plusieurs types de différences dans les volets de
fichiers. La page Couleurs de la boîte de dialogue Options définit un
ensemble de couleurs d'arrière-plan et de texte pour la plupart des types de
différences, avec des variantes indiquant leur état : non sélectionné,
sélectionné ou supprimé. Cette section décrit comment chacun des types de
différences de base est détecté et affiché.</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Différence</term>

            <listitem>
              <para>Un bloc de différence contient une ou plusieurs lignes contiguës qui sont
différentes. La couleur d'arrière-plan de la différence par défaut est or,
mais les lignes vides sont marquées avec la couleur de suppression.</para>

              <para>Pour cet écran et les autres de cette section, nous avons activé
<option>Afficher les numéros de ligne</option> afin de montrer quelles
lignes des fichiers sources sont comparées.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="489"
fileref="screenshots/diff-blocks-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Couleurs d'arrière-plan des blocs de différences</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <para>Cette comparaison détecte trois blocs de différences :</para>

              <orderedlist>
                <listitem>
                  <para>La première différence est une ligne unique.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>La ligne vide dans <filename>fichier2</filename> n'a pas de ligne vide
correspondante dans <filename>fichier1</filename>. WinMerge traite la ligne
vide manquante comme une différence supprimée, marquée ici par la couleur
grise par défaut.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Le dernier bloc de différence comprend deux lignes.</para>
                </listitem>
              </orderedlist>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Différence ignorée<indexterm>
                <primary>différences ignorées</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Cette couleur marque le contenu que vous avez configuré WinMerge pour
ignorer. Contrairement aux blocs de différence, le contenu ignoré n'est pas
comparé, il est simplement mis en évidence pour vous aider à voir ce qui a
été ignoré. Les différences ignorées incluent :</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Les lignes vides, si vous avez activé <option>Ignorer les lignes
vides</option> dans la page Comparer de la boîte de dialogue Options.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Les différences qui correspondent aux motifs des filtres de lignes que vous
avez définis (consultez <xref linkend="Filters" /> pour savoir comment
faire).</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>

              <para>L'exemple suivant répète la comparaison précédente, cette fois avec l'option
<option>Ignorer les lignes vides</option> activée. Il n'y a plus que deux
différences. La ligne vide sur le côté droit est marquée avec la couleur des
différences ignorées.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="492"
fileref="screenshots/ignore-blank-lines.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Couleurs de blocs de différences avec une diff ignorée</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Déplacé<indexterm>
                <primary>différences déplacées</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Les différences déplacées sont des lignes identiques trouvées à des
emplacements différents dans les fichiers comparés, si l'option
<option>Détection de blocs déplacés</option> est activée dans la page
Comparer de la boîte de dialogue Options. La capture d'écran suivante répète
la comparaison précédente, cette fois avec la détection de blocs déplacés
activée.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="490"
fileref="screenshots/moved-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Couleurs de blocs de différences avec la détection de blocs déplacés</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <para>Remarquez que les deux lignes identiques (contenant <literal>a</literal> et
<literal>c</literal>) qui se trouvent à des emplacements différents sont
marquées avec la couleur de déplacement orange par défaut. Un autre effet de
la détection de blocs déplacés dans ce cas est que les deux dernières lignes
sont maintenant deux différences distinctes au lieu d'un seul bloc de
différence.</para>

              <para>Dans certains cas, l'affichage des différences déplacées peut faciliter la
visualisation des changements dans les fichiers. Cependant, un trop grand
nombre de lignes déplacées peut rendre votre comparaison difficile à
parcourir. Faites preuve de discernement !</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Différence de mot</term>

            <listitem>
              <para>WinMerge peut marquer le texte modifié avec des blocs de différences. Les
différences de lignes sont marquées avec la couleur de différence de
mot. Voir <xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" /> pour plus de
détails.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Lignes similaires<indexterm>
                <primary>lignes similaires, dans les différences</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>WinMerge essaie d'aligner les lignes similaires à l'intérieur des blocs de
différences lorsque vous activez l'option <option>Aligner les lignes
similaires</option> dans la page Comparer de la boîte de dialogue
Options. Que signifie <quote>similaires</quote> ? En général, cette
fonctionnalité fonctionne mieux dans les cas simples, par exemple pour des
lignes présentant de fortes similitudes. Lorsqu'elles sont détectées, les
lignes similaires sont ajustées pour être alignées dans le volet Fichier. La
figure suivante montre des comparaisons des deux mêmes fichiers, avant et
après l'activation de l'option <option>Aligner les lignes
similaires</option> :</para>

              <simplelist columns="2" type="horiz">
                <member><emphasis role="strong">Désactivé</emphasis> : <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="273"
fileref="screenshots/simlines-diffs-off.png" /> </imageobject><textobject>
                      <phrase>Comparaison sans correspondance des lignes similaires</phrase>
                    </textobject>
                  </inlinemediaobject></member>

                <member><emphasis role="strong">Activé</emphasis> : <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="273"
fileref="screenshots/simlines-diffs-on.png" /> </imageobject><textobject>
                      <phrase>Comparaison avec correspondance des lignes similaires</phrase>
                    </textobject>
                  </inlinemediaobject></member>
              </simplelist>

              <para>Dans la seconde comparaison, les lignes <quote>mice</quote> et <quote>mice
and a</quote> sont détectées comme similaires. WinMerge ajoute des lignes
vides dans l'affichage pour faire apparaître ces lignes au même niveau à
l'intérieur du bloc de différence.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_linediff-highlight">
        <title>Mise en évidence des différences de lignes<indexterm>
            <primary>différences de lignes</primary>

            <secondary>détection</secondary>
          </indexterm><indexterm>
            <primary>espaces</primary>

            <secondary>dans les différences de lignes</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Il est parfois utile de mettre en évidence non seulement les blocs de
différences, mais aussi le texte modifié à l'intérieur de ceux-ci. Vous
pouvez les activer ou les désactiver de deux manières :</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Définissez toutes les options <option>Afficher les différences de
lignes</option> dans la page Éditeur de la boîte de dialogue Options.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Afficher
les différences de lignes</guimenuitem> </menuchoice> pour activer ou
désactiver les différences de lignes.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <note>
          <para>Rappelez-vous que les fonctions de navigation et de fusion de WinMerge
(comme Différence suivante ou Copier à gauche) travaillent sur des blocs de
différences, et non sur les différences de lignes à l'intérieur de ceux-ci.</para>
        </note>

        <para>Cette section décrit comment les différences de lignes sont détectées et
marquées. Notez que l'effet de ces options est également influencé par vos
paramètres d'espaces actuels dans la page Comparer de la boîte de dialogue
Options.</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term id="wordlevel-linediffs">Différences de lignes au niveau des mots<indexterm>
                <primary>différences de mots</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Les exemples suivants montrent comment les différences de lignes au niveau
des mots sont affichées avec chacun des paramètres d'espaces :</para>

              <example>
                <title>Différences de lignes avec Espaces : Comparer</title>

                <para>WinMerge détecte tous les mots et espaces différents :</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-allwhite.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Diff de ligne au niveau du mot comparant les espaces</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>

              <example>
                <title>Différences de lignes avec Espaces : Ignorer les modifications</title>

                <para>Les espaces multiples et les tabulations sont traités de la même manière
qu'un espace simple. Dans l'exemple, l'espace supplémentaire entre les deux
derniers mots n'est pas marqué :</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-nochange.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Diff de ligne au niveau du mot ne comparant pas les changements d'espaces</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>

              <example>
                <title>Différences de lignes avec Espaces : Tout ignorer</title>

                <para>Aucun espace entre les mots n'est comparé, ces lignes sont donc traitées
comme identiques :</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-nowhite.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Diff de ligne au niveau du mot ne comparant pas les espaces</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Différences de lignes au niveau des caractères<indexterm>
                <primary>différence de ligne au niveau des caractères</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Une différence de ligne au niveau des caractères inclut le premier et le
dernier caractère différent dans un mot, ainsi que tous les caractères entre
eux. Une seule différence au niveau des caractères peut s'étendre sur des
mots adjacents. L'exemple suivant illustre ce point :</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="485"
fileref="screenshots/char-diff-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Diff de ligne au niveau du caractère ne comparant pas les espaces</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <note>
                <para>Comme pour les différences de lignes au niveau des mots, la mise en évidence
des caractères varie selon la configuration de WinMerge pour détecter les
coupures de mots. Dans l'exemple, l'espace supplémentaire après le mot
<literal>cure</literal> dans <filename>fichier2</filename> n'est mis en
évidence que si les espaces sont comparés.</para>
              </note>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Coupures pour mots ou caractères<indexterm>
                <primary>coupures de mots dans les différences de lignes</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Les mots et les caractères dans les différences de lignes peuvent être
séparés par des espaces, ou par une combinaison d'espaces et de
ponctuation. Les espaces (par défaut) sont le choix typique pour comparer la
plupart des fichiers texte. Tous les exemples de différences de lignes
précédents utilisent les espaces pour séparer les mots et les caractères.</para>

              <para>Dans certains cas, il est utile de couper à la ponctuation. Par exemple, la
capture d'écran suivante compare une liste séparée par des virgules. Pour
mettre en évidence les différences de lignes significatives, nous avons
activé <option>Couper aux espaces ou à la ponctuation</option> dans la page
Éditeur de la boîte de dialogue Options.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="494"
fileref="screenshots/line-diff-punctuation.png" format="PNG" />
</imageobject><textobject>
                  <phrase>Diff de ligne au niveau du caractère ne comparant pas les espaces</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_editing">
        <title>Fonctionnalités d'édition du volet Fichier<indexterm>
            <primary>édition</primary>

            <secondary>fonctionnalités dans la fenêtre de comparaison de fichiers</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Bien que WinMerge ne soit pas un éditeur complet ou un IDE, il fournit des
fonctions d'édition de base, comme <guilabel>Annuler</guilabel> et
<guilabel>Rétablir</guilabel>, <guilabel>Rechercher</guilabel> et
<guilabel>Remplacer</guilabel>, et <guilabel>Atteindre</guilabel>. Ces
tâches d'édition de base sont souvent nécessaires lors de la fusion (par
exemple, pour modifier le texte à l'intérieur des différences). Vous pouvez
éditer dans le volet Fichier actif (n'oubliez pas, cliquez dans un volet
pour le rendre actif). Les modifications ne sont pas écrites dans un fichier
tant que vous n'avez pas enregistré un volet dans un fichier résultat.</para>

        <para>Les fonctionnalités d'édition de WinMerge incluent également la coloration
syntaxique. Cette fonctionnalité optionnelle prend en charge plusieurs
formats de fichiers, et vous pouvez configurer les couleurs utilisées. Notez
que la coloration syntaxique n'est pas appliquée à l'intérieur des
différences, comme le montre la capture d'écran précédente.</para>

        <tip>
          <para>Assurez-vous que l'option <guilabel>Réanalyse automatique</guilabel> est
activée, comme décrit dans <xref linkend="Compare_files_scan" />. Si ce
n'est pas le cas, actualisez manuellement votre vue (appuyez sur F5) avant
et après l'édition d'un fichier, pour vous assurer que la détection des
différences de WinMerge est à jour.</para>
        </tip>
      </section>

      <section id="CompareFiles_fonts">
        <title>Polices du volet Fichier<indexterm>
            <primary>polices</primary>

            <secondary>choix dans la fenêtre de comparaison de fichiers</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Vous pouvez choisir les polices pour le volet Fichier en cliquant sur
<menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Choisir la
police</guimenuitem> </menuchoice>. WinMerge ne prend en charge que les
polices à espacement fixe.</para>

        <para>Voici des suggestions de polices pour utiliser WinMerge avec les langues
d'Asie de l'Est :</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <simpara>Chinois simplifié : polices à espacement fixe <guilabel>SimSun</guilabel> ou
<guilabel>SimHei</guilabel></simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Chinois traditionnel : police à espacement fixe <guilabel>MingLiU</guilabel></simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Japonais : polices à espacement fixe <guilabel>MS Gothic</guilabel> ou
<guilabel>MS Mincho</guilabel></simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Coréen : police à espacement fixe <guilabel>GulimChe</guilabel> (pas
<guilabel>Gulim</guilabel>, car cette variante utilise des glyphes à
espacement proportionnel qui ne sont pas centrés dans les cellules de la
grille et mal alignés en mode espacement fixe).</simpara>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

      <section>
        <title>Marges du volet Fichier<indexterm>
            <primary>marges</primary>

            <secondary>dans les volets de fichiers</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Les volets de fichiers disposent de marges grises optionnelles qui affichent
les numéros de ligne et certains symboles. Pour afficher ou masquer les
marges, cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu>
<guimenuitem>Afficher les marges</guimenuitem> </menuchoice>. Si vous
utilisez plusieurs fenêtres de comparaison de fichiers, vous pouvez
contrôler les marges de chaque fenêtre indépendamment. La marge peut
afficher l'une ou l'ensemble de ces fonctionnalités :</para>

        <indexterm>
          <primary>numéros de ligne</primary>

          <secondary>dans les volets de fichiers</secondary>
        </indexterm>

        <indexterm>
          <primary>signets</primary>
        </indexterm>

        <indexterm>
          <primary>retour à la ligne</primary>

          <secondary>dans les volets de fichiers</secondary>
        </indexterm>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Numéros de ligne, si <menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu>
<guimenuitem>Afficher les numéros de ligne</guimenuitem> </menuchoice> est
activé.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Signets, si <menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu>
<guisubmenu>Signets</guisubmenu> </menuchoice> est activé. Un signet est un
cercle bleu dans la marge à côté d'une ligne, que WinMerge peut mémoriser
pour y revenir.</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Pour définir un signet sur une ligne, double-cliquez dans sa marge (ou
appuyez sur <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F2</keycap>
</keycombo>). La même action supprime un signet existant.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Pour naviguer entre les signets, cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Édition</guimenu> <guimenuitem>Signets</guimenuitem> </menuchoice>
et choisissez <guimenuitem>Suivant</guimenuitem> ou
<guimenuitem>Précédent</guimenuitem>.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Double-cliquez sur un signet individuel pour le supprimer (ou appuyez sur
<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F2</keycap> </keycombo>).</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu>
<guimenuitem>Signets</guimenuitem> <guimenuitem>Effacer tous les
signets</guimenuitem> </menuchoice> pour supprimer tous les signets.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Symboles fléchés de retour à la ligne automatique, si <menuchoice>
<guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Retour à la ligne
automatique</guimenuitem> </menuchoice> est activé.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>La capture d'écran suivante montre une marge avec les signets et le retour à
la ligne automatique activés. Sans numéros de ligne, la largeur de la marge
est minimale.</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="384"
fileref="screenshots/filecomp_margin1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Marge de la fenêtre de comparaison avec signet et retour à la ligne</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <para>La capture d'écran suivante montre une marge avec les signets et les numéros
de ligne activés. Notez que la marge est plus large. En fait, la marge est
assez large pour le plus grand numéro de ligne. Ainsi, les marges pour les
fichiers volumineux avec de nombreuses lignes peuvent être assez larges.</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="77" contentwidth="384"
fileref="screenshots/filecomp_margin2.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Marge de la fenêtre de comparaison avec signet et numéros de ligne</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </section>
    </section>

    <section id="Compare_files_functions">
      <title>Barre d'outils et menus<indexterm>
          <primary>barre d'outils, avec la fenêtre de comparaison de fichiers</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>menus, avec la fenêtre de comparaison de fichiers</primary>
        </indexterm></title>

      <para>La barre d'outils et les menus de WinMerge offrent une gamme de fonctions
pour naviguer, sélectionner et fusionner les différences à l'intérieur des
fichiers.</para>

      <note>
        <para>Les raccourcis WinMerge portent les mêmes noms et boutons, que vous ouvriez
une fenêtre de comparaison de dossiers ou de fichiers. Cependant, les
fonctions se comportent différemment : avec une fenêtre de comparaison de
fichiers, les fonctions agissent sur les différences à l'intérieur des
fichiers, et non sur les différences à l'intérieur des dossiers.</para>
      </note>

      <para>Les fonctions de différence que vous pouvez utiliser dépendent de votre
contexte, qui change souvent au fur et à mesure de votre travail. Cela
signifie qu'une fonction n'est disponible que lorsque son opération est
possible pour un emplacement donné ou une autre condition de votre
environnement WinMerge. Par exemple, si vous cliquez dans une ligne de texte
à l'intérieur d'une différence, vous remarquerez peut-être que plusieurs
boutons de navigation et de fusion s'activent dans la barre d'outils. Si
vous cliquez dans une autre zone de texte qui n'est pas à l'intérieur d'une
différence, ces fonctions deviennent indisponibles.</para>

      <para>Les fonctions de différence sont disponibles dans la barre d'outils
WinMerge, ainsi que par ces autres mécanismes :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Menus WinMerge, en particulier <guimenu>Fusionner</guimenu></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Menus contextuels dans la fenêtre de comparaison de fichiers (lorsque vous
faites un clic droit sur le texte)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Raccourcis clavier</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Les fonctions de différence sont décrites dans <xref
linkend="Compare_files_nav" /> et <xref linkend="Compare_files_merge" />,
plus loin dans cette rubrique. <xref linkend="Quick_start" /> et <xref
linkend="Intro_diffs" /> fournissent des exemples de comparaison et de
fusion.</para>

      <section>
        <title>Mode Fusion<indexterm>
            <primary>mode fusion</primary>
          </indexterm></title>

        <para><menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Mode
Fusion</guimenuitem> </menuchoice> (ou appuyez sur <keycap>F9</keycap>)
restaure ces raccourcis clavier simples de WinMerge 1.7.1 pour les fonctions
de navigation et de fusion des différences :</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <simpara>Touches <keycap>Haut</keycap> et <keycap>Bas</keycap> pour les fonctions
<function>Différence précédente</function> et <function>Différence
suivante</function>.</simpara>
            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Touches <keycap>Gauche</keycap> et <keycap>Droite</keycap> pour les
fonctions <function>Copier à gauche</function> et <function>Copier à
droite</function>.</simpara>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Le mode Fusion supprime la touche <keycap>Alt</keycap> pour ces opérations
courantes (les rendant plus rapides à utiliser que le mode normal). Notez
que les combinaisons de touches <keycap>Maj</keycap> et <keycap>Alt</keycap>
+ <keycap>Flèche</keycap> fonctionnent en mode fusion de la même manière
qu'en mode normal.</para>

        <para>Le mode Fusion est indiqué dans la barre d'état par le texte
<guilabel>Fusion</guilabel>.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Volet Emplacement</title>

      <indexterm>
        <primary>Volet Emplacement, fenêtre de comparaison de fichiers</primary>
      </indexterm>

      <indexterm>
        <primary>navigation dans les différences</primary>
      </indexterm>

      <para>Le volet Emplacement, à gauche des volets Fichier, projette toute la
longueur des fichiers comparés sur deux barres verticales (correspondant aux
volets Fichier gauche et droit). Il est particulièrement utile pour
travailler avec des fichiers trop longs pour être facilement parcourus dans
les volets Fichier.</para>

      <para>Le volet Emplacement affiche plusieurs types d'éléments :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_diffs.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Lignes de diff du volet d'emplacement</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> Blocs de différences</term>

          <listitem>
            <para>Chaque bloc de différence dans les volets Fichier est indiqué dans le volet
Emplacement par une ligne horizontale traversant chaque barre
verticale. L'épaisseur, la couleur et l'emplacement de ces lignes sont des
indices sur la taille (nombre de lignes), le type et la répartition de
toutes les différences dans les fichiers. Par exemple, la couleur d'une
ligne est la même que celle du bloc de différence correspondant. Le volet
Emplacement de la capture d'écran précédente montre de nombreuses
différences de base (or) et quelques blocs de différences vides (gris).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_currentdiff.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Pointeur de diff actuelle du volet d'emplacement</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> Différence actuelle</term>

          <listitem>
            <para>Si vous avez sélectionné une différence, le volet Emplacement marque la
ligne de la différence actuelle par une paire de petits triangles de chaque
côté des barres verticales. Si vous naviguez vers une autre différence, le
pointeur se déplace vers le haut ou vers le bas avec l'emplacement. Le fait
de faire défiler le volet Fichier ne modifie pas l'emplacement du pointeur
de différence (ni aucune des lignes de différence) dans le volet
d'emplacement.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_viewbar.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Barre de zone de visualisation du volet d'emplacement</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> Zone de visualisation</term>

          <listitem>
            <para>La zone des fichiers actuellement visible dans les volets Fichier est
indiquée par une barre de visualisation ombrée (translucide) sur le volet
Emplacement. La hauteur et l'emplacement de cette barre correspondent à la
portion des fichiers visible dans la zone de défilement. Par exemple, vous
pourriez voir la barre s'agrandir ou rétrécir si vous changez la hauteur de
vos volets Fichier. Cette synchronisation entre la barre de visualisation du
volet Emplacement et les volets Fichier permet une navigation rapide et
certaines actions utiles :</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Lorsque vous faites défiler les volets Fichier, la zone de visualisation
dans le volet Emplacement se déplace avec eux.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Inversement, vous pouvez faire glisser la barre de la zone de visualisation
dans le volet Emplacement vers le haut ou vers le bas pour faire défiler les
volets Fichier. Cette action sur le curseur de défilement est très pratique
pour naviguer dans des fichiers longs.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Cliquez n'importe où dans le volet Emplacement pour sauter à l'emplacement
correspondant dans les volets Fichier.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Différences déplacées<indexterm>
              <primary>différences déplacées</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Les différences déplacées sont des lignes identiques situées à des
emplacements différents. Elles ne sont affichées que si l'option
<guilabel>Détection de blocs déplacés</guilabel> est cochée dans la page
Comparer de la boîte de dialogue Options. Voir <xref
linkend="CompareFiles_diffcolors" /> pour plus de détails sur les
différences déplacées dans le volet Fichier. Le volet Emplacement trace une
ligne reliant les différences déplacées dans les barres d'emplacement de
gauche et de droite. Par exemple :</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="576"
fileref="screenshots/locpane_moved_diffs.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Volet Emplacement avec diff déplacée</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Le menu contextuel du volet Emplacement contient ces raccourcis
:<indexterm>
          <primary>menu contextuel</primary>

          <secondary>Volet Emplacement</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>Fonctions de Blocs Déplacés</primary>
        </indexterm></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guimenuitem>Atteindre la ligne 1</guimenuitem> : déplace le curseur au
début du fichier.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Atteindre</guimenuitem> : déplace le curseur vers une ligne que
vous spécifiez (décrit dans <xref linkend="Compare_files_nav_functions" />).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Aucun bloc déplacé</guimenuitem> : désactive la couleur des
différences de déplacement pour les blocs déplacés.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Tous les blocs déplacés</guimenuitem> : active la couleur des
différences de déplacement pour tous les blocs déplacés.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Bloc déplacé pour la diff actuelle</guimenuitem> : active la
couleur des différences de déplacement uniquement pour la différence
déplacée actuellement sélectionnée.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Volet Diff<indexterm>
          <primary>Volet Diff, fenêtre de comparaison de fichiers</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Le volet Diff affiche le contenu des deux côtés d'une différence
sélectionnée.</para>

      <para>Lorsque vous sélectionnez une différence, les deux versions sont chargées
dans les parties supérieure et inférieure du volet Diff. De cette façon, le
volet Diff confirme quelles lignes sont incluses dans une différence et vous
permet de les examiner isolément du reste du fichier.</para>

      <para>Vous pouvez fusionner les différences directement dans le volet Diff en
faisant un clic droit soit sur la partie supérieure soit sur la partie
inférieure et en choisissant <guimenuitem>Copier à droite</guimenuitem> ou
<guimenuitem>Copier à gauche</guimenuitem>.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Barres d'état<indexterm>
          <primary>barres d'état</primary>

          <secondary>pour la fenêtre de comparaison de fichiers</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>onglets</primary>

          <secondary>encodage des caractères</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Chaque volet Fichier contient une barre d'état au bas. La barre d'état
comprend plusieurs zones avec différents types d'informations sur le
document et votre emplacement dans celui-ci :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>État de la ligne</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para><guilabel>Lig</guilabel> : Numéro de ligne dans le fichier source.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>Col</guilabel> : Emplacement de la colonne du curseur et nombre
total de colonnes dans la ligne.</para>

                <para><guilabel>Col</guilabel> compte les tabulations comme
<replaceable>n</replaceable> espaces, où <replaceable>n</replaceable> est le
nombre de caractères défini comme <guilabel>Taille de tabulation</guilabel>
dans la page Éditeur des options de WinMerge (4 par défaut).</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>Ch</guilabel> : Emplacement du caractère du curseur et nombre
total de caractères dans la ligne.</para>

                <para><guilabel>Ch</guilabel> compte les tabulations comme un seul caractère de
tabulation.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>EOL</guilabel> : Style de fin de ligne de la ligne actuelle
(affiché uniquement lorsque l'option <guilabel>Préserver les fins de ligne
originales</guilabel> est activée dans la page Éditeur des options de
WinMerge).</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>État de lecture seule</term>

          <listitem>
            <para><guilabel>RO</guilabel> s'affiche dans la zone si le fichier est défini en
lecture seule (comme décrit dans <xref linkend="protectingfiles" />). Sinon,
la zone est vide.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Encodage du fichier</term>

          <listitem>
            <para>Numéro de page de code pour les fichiers ANSI, type d'encodage Unicode pour
les fichiers Unicode.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Style de fin de ligne (EOL)</term>

          <listitem>
            <para>Style EOL du fichier : <guilabel>Win</guilabel> pour les fichiers
Windows/DOS (CRLF), <guilabel>Unix</guilabel> (LF), <guilabel>Mac</guilabel>
(CR), ou <guilabel>Mixte</guilabel>.</para>

            <note>
              <para>Lorsque le style EOL par ligne est utilisé, le style EOL global du fichier
n'est pas affiché (cette zone est vide).</para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Lorsqu'une fenêtre de comparaison de fichiers est ouverte, la barre d'état
de la fenêtre WinMerge affiche l'un de ces messages concernant les fichiers
comparés :<itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Identiques</guilabel> : les fichiers ne contiennent aucune
différence</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel><replaceable>n</replaceable> différences trouvées</guilabel> : le
nombre de différences détectées, affiché uniquement lorsqu'aucune différence
n'est sélectionnée.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Différence <replaceable>x</replaceable> sur
<replaceable>n</replaceable></guilabel> : le numéro de séquence de la
différence sélectionnée par rapport au nombre total de différences, en
commençant par 1.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist></para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_files_nav">
    <title>Navigation dans les différences<indexterm>
        <primary>navigation dans les différences</primary>

        <secondary>Fenêtre de comparaison de fichiers</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Cette section décrit comment naviguer et sélectionner des différences dans
la fenêtre de comparaison de fichiers. Notez que lorsque vous sélectionnez
une différence, elle est toujours sélectionnée dans les deux ou les trois
volets Fichier.</para>

    <tip>
      <para>Pour gagner du temps, activez <guilabel>Faire défiler automatiquement
jusqu'à la première différence</guilabel> dans la page Général des options
de WinMerge. Ainsi, vous n'aurez pas besoin de naviguer manuellement vers la
première différence pour la sélectionner.</para>
    </tip>

    <section id="Compare_files_nav_functions">
      <title>Fonctions de navigation<indexterm>
          <primary>Fonctions WinMerge</primary>

          <secondary>navigation dans les différences de la fenêtre de comparaison de fichiers</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>fonctions de navigation</primary>

          <secondary>comparaison de fichiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Voici les fonctions de navigation dans les différences de la fenêtre de
comparaison de fichiers, ainsi que leurs raccourcis dans la barre d'outils
et les menus :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Différence dans la ligne actuelle/Sélectionner la différence de
ligne<indexterm>
              <primary>Fonction Différence dans la ligne actuelle</primary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>Fonction Sélectionner la différence de ligne</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Activé si vous avez cliqué (ou sélectionné) du texte à l'intérieur d'une
différence dans un volet Fichier. Sélectionne les différences de mots dans
la ligne. Par exemple :</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="562"
fileref="screenshots/linediff.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Exemple de Sélectionner la différence de ligne</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
            <para></para>

            <para>Si vous souhaitez sélectionner le bloc de différence lui-même, utilisez
plutôt <command>Différence actuelle</command>.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/diff_inline_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Différence dans la ligne actuelle</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu> <guimenuitem>Sélectionner la
différence de ligne</guimenuitem> </menuchoice>, <keycap>F4</keycap>, menu
contextuel dans le volet Fichier à l'intérieur d'une différence.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Différence suivante<indexterm>
              <primary>Fonction Différence suivante</primary>

              <secondary>avec Comparer les fichiers</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Sélectionne la différence suivante en dessous de l'emplacement actuel de
votre curseur dans le document (pas nécessairement par rapport à la
différence actuelle). Utilisez cette fonction pour parcourir les différences
de manière séquentielle à partir de n'importe quel point. Disponible sauf si
la dernière différence est actuellement sélectionnée.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Différence suivante</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Différence
suivante</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Bas</keycap> </keycombo> (ou <keycap>Bas</keycap> en mode fusion).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Différence précédente<indexterm>
              <primary>Fonction Différence précédente</primary>

              <secondary>avec Comparer les fichiers</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Sélectionne la différence précédente au-dessus de l'emplacement actuel de
votre curseur (pas nécessairement par rapport à la différence
actuelle). Utilisez cette fonction pour revenir séquentiellement en arrière
à travers les différences. Disponible sauf si la première différence est
actuellement sélectionnée.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/prevdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Différence précédente</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Différence
précédente</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Haut</keycap> </keycombo> (ou <keycap>Haut</keycap> en mode fusion).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Première différence<indexterm>
              <primary>Fonction Première différence</primary>

              <secondary>avec Comparer les fichiers</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Utilisez cette option pour commencer à comparer ou à fusionner les
différences, ou pour localiser la première différence à partir de n'importe
quel autre endroit. Disponible sauf si la première différence est
actuellement sélectionnée. Vous pouvez également sélectionner une différence
en double-cliquant sur son texte.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/firstdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Première différence</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Première
différence</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Origine (Home)</keycap> </keycombo>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Différence actuelle<indexterm>
              <primary>Fonction Différence actuelle</primary>

              <secondary>avec Comparer les fichiers</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Cette fonction a deux modes d'action :</para>

            <para><itemizedlist>
                <listitem>
                  <simpara>Si votre curseur se trouve à l'intérieur d'une différence mais qu'aucune
différence n'est sélectionnée, cette fonction sélectionne l'intégralité de
la différence. C'est un moyen très pratique de sélectionner une différence à
l'aide du clavier.</simpara>
                </listitem>

                <listitem>
                  <simpara>Lorsqu'il y a une différence actuelle, la fonction saute à cet
emplacement. C'est pratique si vous avez fait défiler la différence
sélectionnée hors de la vue et que vous souhaitez revenir rapidement à son
emplacement.</simpara>
                </listitem>
              </itemizedlist></para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/currentdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Différence actuelle</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Différence
actuelle</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Entrée</keycap> </keycombo>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Dernière différence<indexterm>
              <primary>Fonction Dernière différence</primary>

              <secondary>avec Comparer les fichiers</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Activé sauf si la dernière différence est actuellement sélectionnée.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/lastdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Dernière différence</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Dernière
différence</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Fin (End)</keycap> </keycombo>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Atteindre<indexterm>
              <primary>Fonction Atteindre</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Vous permet de sauter soit vers un numéro de ligne, soit vers un numéro de
différence (par exemple, la différence 2 est la deuxième différence). Ouvre
la boîte de dialogue Atteindre, où vous spécifiez le numéro, le fichier à
utiliser (gauche ou droit) et le type d'emplacement (ligne ou différence).</para>

            <tip>
              <para>L'option Atteindre le numéro de ligne peut être utile lorsque vous devez
fusionner la même modification d'un fichier vers plusieurs fichiers
cibles. Sauter à une différence particulière peut être plus rapide que
d'utiliser <guimenuitem>Rechercher</guimenuitem> pour chercher du texte, ou
de parcourir les différences une par une.</para>
            </tip>
            <para></para>

            <para>Raccourcis : <menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu>
<guimenuitem>Atteindre</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo>
<keycap>Ctrl</keycap> <keycap>G</keycap> </keycombo>, menu contextuel dans
le volet Fichier et le volet Emplacement.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Atteindre la ligne déplacée<indexterm>
              <primary>Fonction Atteindre</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Permet de sauter vers l'origine/la destination du déplacement de la diff
actuelle sur l'autre panneau (2 volets).</para>

            <para>Raccourcis : <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Maj</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menu contextuel dans le volet Fichier et le
volet Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Atteindre la ligne déplacée entre Gauche et Milieu<indexterm>
              <primary>Fonction Atteindre</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Permet de sauter vers l'origine/la destination du déplacement de la diff
actuelle sur l'autre panneau (3 volets).</para>

            <para>Raccourcis : <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Maj</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menu contextuel dans le volet Fichier et le
volet Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Atteindre la ligne déplacée entre Milieu et Droite<indexterm>
              <primary>Fonction Atteindre</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Permet de sauter vers l'origine/la destination du déplacement de la diff
actuelle sur l'autre panneau (3 volets).</para>

            <para>Raccourcis : <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menu contextuel dans le volet Fichier et le
volet Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Actualiser</term>

          <listitem>
            <para>Voir <xref linkend="Compare_files_merge_functions" />.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_files_syncpoints">
    <title>Points de synchronisation<indexterm>
        <primary>points de synchronisation</primary>
      </indexterm></title>
    <para>À déterminer</para>
  </section>

  <section id="Compare_files_merge">
    <title>Fusion des différences<indexterm>
        <primary>fusion des différences</primary>
      </indexterm></title>

    <para>La fusion copie les différences d'un volet Fichier vers l'autre : soit de
gauche à droite, soit de droite à gauche. Cela est différent de l'édition
directe de texte à l'aide des fonctions d'édition de WinMerge (décrites plus
haut dans cette rubrique).</para>

    <section id="Compare_files_scan">
      <title>Réanalyse des fichiers<indexterm>
          <primary>réanalyse des fichiers</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Par défaut, l'option <guilabel>Réanalyse automatique</guilabel> est activée
dans la page Éditeur des options de WinMerge. La réanalyse maintient vos
opérations de comparaison et de fusion à jour. Sans réanalyse, WinMerge ne
détecte pas les changements qui pourraient survenir dans les fichiers
pendant que vous les comparez, par exemple dans un éditeur externe.</para>

      <para>La réanalyse se produit lorsque vous effectuez certaines actions (comme
fusionner une différence ou éditer un fichier) pendant une comparaison de
fichiers. Si un fichier a été modifié, WinMerge affiche une boîte de
dialogue vous avertissant qu'une autre application a mis à jour le fichier
et vous demande si vous souhaitez recharger le fichier.</para>

      <para>Cliquez sur <guibutton>Oui</guibutton> pour recharger le fichier avant de
continuer, ou sur <guibutton>Non</guibutton> pour ignorer les changements et
travailler avec la version du fichier chargée précédemment.</para>

      <important>
        <para>Si la <guilabel>Réanalyse automatique</guilabel> est désactivée, ou si vous
soupçonnez qu'un fichier a pu changer, nous vous conseillons vivement
d'exécuter <guimenuitem>Actualiser</guimenuitem> <emphasis>avant</emphasis>
toute opération de fusion : cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Édition</guimenu> <guimenuitem>Actualiser</guimenuitem>
</menuchoice> ou sur le bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Bouton Actualiser</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject> de la barre d'outils, ou appuyez sur <keycap>F5</keycap>.</para>

        <para>Si le résultat d'une fusion semble incorrect, cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Édition</guimenu> <guimenuitem>Annuler</guimenuitem> </menuchoice>
ou appuyez sur <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Z</keycap>
</keycombo> pour annuler la fusion. Ensuite, réanalysez les fichiers et
tentez à nouveau la fusion.</para>
      </important>
    </section>

    <section id="Compare_files_merge_functions">
      <title>Fonctions de fusion<indexterm>
          <primary>Fonctions WinMerge</primary>

          <secondary>fusion</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Les fonctions de fusion peuvent sélectionner implicitement des différences
en fonction de l'emplacement du curseur ou d'une sélection de texte. Par
exemple, si vous cliquez n'importe où dans une différence puis cliquez sur
le bouton <guibutton>Copier à droite</guibutton> de la barre d'outils, tout
le bloc de différence est fusionné. Cela facilite la fusion de nombreuses
petites différences. De même, si vous sélectionnez du texte s'étendant sur
tout ou partie de plusieurs différences, toutes les différences incluses
sont fusionnées par une seule commande de fusion.</para>

      <para>Si le résultat d'une opération de fusion n'est pas celui attendu, vous
pouvez cliquer sur <guibutton>Annuler</guibutton> pour inverser l'opération.</para>

      <para>Voici les fonctions de fusion et leurs raccourcis dans la barre d'outils et
les menus :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Copier à droite<indexterm>
              <primary>Fonction Copier à droite</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copie une ou plusieurs différences de gauche à droite. Notez que les
différences n'ont pas besoin d'être entièrement sélectionnées : au plus
simple, cela signifie remplacer le texte de la différence cible par le texte
de la différence source. Mais comme les différences peuvent aussi contenir
des lignes vides, de nouvelles lignes peuvent être créées ou supprimées.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyr_button.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Copier à droite</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Copier à
droite</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Droite</keycap> </keycombo> (ou <keycap>Droite</keycap> en mode
fusion), menu contextuel dans le volet Fichier à l'intérieur d'une
différence, et dans le volet Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copier à gauche<indexterm>
              <primary>Fonction Copier à gauche</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copie la différence actuelle du volet Fichier droit vers le volet
gauche. Voir la description de <command>Copier à droite</command> pour plus
de détails.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyl_button.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Copier à gauche</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Copier à
gauche</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Gauche</keycap> </keycombo> (ou <keycap>Gauche</keycap> en mode
fusion), menu contextuel dans le volet Fichier à l'intérieur d'une
différence, et dans le volet Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copier à droite et avancer<indexterm>
              <primary>Fonction Copier à droite et avancer</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Fusionne la différence actuelle du volet Fichier droit vers le volet gauche,
puis sélectionne la différence suivante (si elle existe). Équivaut à
<command>Copier à droite</command> et <command>Différence suivante</command>
en une seule étape.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/copyr_adv_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Copier à droite et avancer</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Copier à
gauche</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>Alt</keycap> <keycap>Droite</keycap> </keycombo>, menu contextuel
dans le volet Fichier à l'intérieur d'une différence.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copier à gauche et avancer<indexterm>
              <primary>Fonction Copier à gauche et avancer</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Fusionne la différence actuelle de gauche à droite, puis sélectionne la
différence suivante (si elle existe). Équivaut à <command>Copier à
gauche</command> et <command>Différence suivante</command> en une seule
étape.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/copyl_adv_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Copier à gauche et avancer</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Copier à
gauche</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>Alt</keycap> <keycap>Gauche</keycap> </keycombo>, menu contextuel
dans le volet Fichier à l'intérieur d'une différence.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Tout à droite<indexterm>
              <primary>Fonction Tout à droite</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copie toutes les différences du volet Fichier gauche vers le volet
droit. Utilisez cette fonction pour synchroniser deux fichiers en une seule
commande. De même, vous pouvez annuler toute la fusion en cliquant sur
<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="11"
fileref="screenshots/undo_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Actualiser</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> Annuler ou en appuyant sur
<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Z</keycap> </keycombo>.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/allright_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Tout à droite</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Copier à
gauche</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Gauche</keycap> </keycombo>, menu contextuel dans le volet Fichier à
l'intérieur d'une différence.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Tout à gauche<indexterm>
              <primary>Fonction Tout à gauche</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copie toutes les différences du volet Fichier droit vers le volet
gauche. Remplace effectivement le contenu du volet gauche. Voir la fonction
similaire <command>Tout à droite</command>.</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/allleft_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Tout à gauche</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Fusionner</guimenu> <guimenuitem>Copier à
gauche</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Gauche</keycap> </keycombo>, menu contextuel dans le volet Fichier à
l'intérieur d'une différence.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Actualiser<indexterm>
              <primary>Fonction Actualiser</primary>

              <seealso>réanalyse des fichiers</seealso>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Réanalyse les fichiers pour mettre à jour les différences. À utiliser après
avoir apporté des modifications aux fichiers si l'analyse automatique est
désactivée (voir <xref linkend="Compare_files_scan" /> pour plus de
détails).</para>

            <para>Raccourcis : bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Bouton Actualiser</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu>
<guimenuitem>Actualiser</guimenuitem> </menuchoice>, <keycap>F5</keycap>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section id="ResolveConflictFiles">
      <title>Résolution de fichiers de conflit<indexterm>
          <primary>fichiers de conflit</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Vous pouvez utiliser WinMerge pour résoudre les fichiers de conflit que
certains systèmes de contrôle de version produisent lors de leurs opérations
de fusion. Un fichier de conflit est créé lorsqu'une fusion rencontre des
différences qui ne peuvent pas être résolues automatiquement. Il s'agit d'un
fichier unique contenant le contenu incomplètement fusionné des deux
fichiers. WinMerge sépare le fichier de conflit en fichiers distincts et
ouvre ces fichiers dans la fenêtre de comparaison de fichiers. Vous pouvez
ensuite utiliser les fonctions de comparaison et de fusion de WinMerge pour
résoudre les conflits et enregistrer le fichier résultat fusionné.</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Ouvrir un
fichier de conflit</guimenuitem> </menuchoice>, et utilisez la boîte de
dialogue Ouvrir pour sélectionner le fichier de conflit dans votre système
de fichiers. Le fichier de conflit s'ouvre dans la fenêtre de comparaison de
fichiers :</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>L'en-tête du fichier dans le volet gauche s'intitule <guilabel>Fichier tiers
(Theirs)</guilabel>. Ce côté représente le fichier qui se trouve
généralement dans le dépôt du système de contrôle de version. Ce fichier ne
peut généralement pas être édité, c'est pourquoi WinMerge définit le volet
gauche en lecture seule. Cela signifie que les différences ne peuvent être
fusionnées que de ce fichier vers l'autre.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Le volet droit s'intitule <guilabel>Mon fichier (Mine)</guilabel>. Ce côté
est la copie de travail du fichier. Toutes les modifications doivent être
effectuées dans ce fichier, qui est le fichier résultat.</para>

              <para>Le côté <guilabel>Mon fichier</guilabel> est marqué comme modifié après
l'ouverture du fichier de conflit (vous remarquerez l'astérisque dans
l'en-tête du volet). Cela vous permet d'enregistrer le fichier rapidement
s'il ne nécessite aucune modification. Cela garantit également que vous
n'oubliez pas de résoudre les fichiers. Si vous choisissez de ne pas
enregistrer le fichier, le fichier de conflit d'origine n'est pas modifié.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Utilisez toutes les fonctions normales de comparaison et de fusion décrites
plus haut dans cette rubrique pour résoudre les conflits dans le volet Mon
fichier.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Lorsque vous avez terminé, cliquez sur <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>S</keycap> </keycombo> pour enregistrer le côté <guilabel>Mon
fichier</guilabel> en tant que fichier résultat. Par défaut, la nouvelle
version écrase le fichier de conflit d'origine. Alternativement, vous pouvez
cliquer sur <menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Enregistrer
à droite</guimenuitem> <guimenuitem>Enregistrer sous</guimenuitem>
</menuchoice>, et choisir un nom de fichier différent.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>De nombreux systèmes de contrôle de version vous permettent de configurer un
outil de fusion externe. Si c'est le cas du vôtre, vous pourrez peut-être
faire en sorte que votre système de contrôle de version lance WinMerge
automatiquement lorsqu'un conflit de fusion survient.</para>

      <para>Vous pouvez également ouvrir un fichier de conflit à partir de la ligne de
commande WinMerge, qui accepte trois paramètres de nom de fichier :
<option>Theirs</option>, <option>Mine</option>, et facultativement
<option>Resolved</option> (si vous voulez un fichier résultat différent du
fichier de conflit). Pour plus d'informations, voir <xref
linkend="Command_line" />. Un chemin unique vers le fichier de conflit est
également accepté en ligne de commande.</para>
    </section>
  </section>
</article>
