<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Configuration">
  <title>
Options et configuration<indexterm>
      <primary>options</primary>
    </indexterm></title>

  <para>
La boîte de dialogue Options vous permet de personnaliser de nombreuses
fonctionnalités de WinMerge. Pour définir les options de WinMerge :</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>
Cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu>
<guimenuitem>Options</guimenuitem> </menuchoice> dans le menu ou sur le
bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/options_btn.png" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Bouton Options de WinMerge</phrase>
          </textobject>
        </inlinemediaobject>
<guibutton>Options</guibutton> de la barre d'outils.</para>

      <para>
La boîte de dialogue Options contient un certain nombre de pages, chacune
contenant un groupe d'options liées. Vous pouvez ouvrir n'importe quelle
page en cliquant sur son titre dans la liste
<guilabel>Catégories</guilabel>, sur le côté gauche de la boîte de dialogue.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
Configurez les options que vous souhaitez modifier en utilisant l'une ou les
deux méthodes suivantes :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Directement dans les pages d'options.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
En important un fichier d'options <filename>.ini</filename> que vous avez
exporté précédemment (voir <xref linkend="Configuration_importexport" />
pour plus de détails).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
Une fois que vous avez défini toutes vos options, cliquez sur
<guibutton>OK</guibutton> pour les enregistrer et fermer la boîte de
dialogue.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para>
Cette rubrique décrit les options en détail. Il existe une section pour
chaque page de la boîte de dialogue Options.</para>

  <section id="Configuration_importexport">
    <title>
Importer et exporter des options<indexterm>
        <primary>importation de fichiers d'options</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>exportation de fichiers d'options</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
Si vous changez fréquemment d'options pour différents scénarios de
comparaison ou de fusion, ou si vous souhaitez partager vos paramètres avec
d'autres utilisateurs de WinMerge, envisagez de sauvegarder vos paramètres
en les exportant vers un fichier d'options. Ensuite, chaque fois que vous
voudrez utiliser ces paramètres, vous pourrez simplement importer le fichier
d'options au lieu de configurer les options manuellement.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Pour importer des options</term>

        <listitem>
          <para>
Lorsque vous souhaitez réutiliser vos options enregistrées, cliquez sur
<guibutton>Importer</guibutton>. Dans la boîte de dialogue Sélectionner le
fichier à importer, naviguez jusqu'au fichier <filename>ini</filename>
enregistré et cliquez sur <guibutton>Ouvrir</guibutton>.</para>

          <para>
Les valeurs de votre fichier d'options importé remplacent tous les
paramètres existants.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Pour exporter des options</term>

        <listitem>
          <para>
Une fois que vous avez défini vos options comme vous le souhaitez, cliquez
sur <guibutton>Exporter</guibutton>. Dans la boîte de dialogue Sélectionner
le fichier à exporter, spécifiez un chemin et un nom pour votre fichier
d'options (le type <filename>ini</filename> est automatiquement ajouté),
puis cliquez sur <guibutton>Enregistrer</guibutton>.</para>

          <para>
Dans le fichier texte <filename>ini</filename> généré, chaque ligne contient
une paire nom-valeur qui définit une seule option.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="Configuration_general">
    <title>Page Général</title>

    <para>La page Général contient ces options :</para>

    <section>
      <title>
Faire défiler automatiquement vers la première différence<indexterm>
          <primary>défilement automatique vers la première différence</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : la fenêtre de comparaison s'ouvre
au début du dossier ou du fichier, sans aucune différence sélectionnée.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : lors de sa première ouverture, la fenêtre de
comparaison sélectionne la première différence, en faisant défiler jusqu'à
l'emplacement si nécessaire.</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
Pour une comparaison de dossiers, sélectionne le premier fichier ou dossier
différent.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
Pour une comparaison de fichiers, sélectionne le premier bloc de différence
dans les fichiers.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Défiler automatiquement vers la première différence en ligne<indexterm>
          <primary>défilement automatique vers la première différence en ligne</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : lors du passage à un bloc de
différence, ne fait pas défiler automatiquement vers la première différence
en ligne dans les lignes de texte.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : lors du passage à un bloc de différence, fait
défiler automatiquement vers la première différence en ligne dans les lignes
de texte.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Fermer les fenêtres avec '<keycap>Echap</keycap>'<indexterm>
          <primary>fermeture des fenêtres avec la touche Echap</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Fenêtre fille MDI ou fenêtre principale</option> (par défaut) : vous
permet d'utiliser la touche <keycap>Echap</keycap> pour fermer les fenêtres
de WinMerge. Appuyer une fois sur <keycap>Echap</keycap> ferme une fenêtre ;
ainsi, avec une fenêtre de comparaison de fichiers ouverte, il faut trois
pressions pour quitter WinMerge : d'abord la fenêtre de comparaison de
fichiers, puis la fenêtre de comparaison de dossiers, et enfin la fenêtre
principale.</para>

          <para>
Notez que dans la ligne de commande WinMerge, le paramètre
<parameter>-e</parameter> vous permet de fermer WinMerge en appuyant une
seule fois sur <keycap>Echap</keycap>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Fenêtre fille MDI uniquement</option> : appuyer sur
<keycap>Echap</keycap> ferme une fenêtre fille, mais pas la dernière fenêtre
principale restante.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Fermer la fenêtre principale s'il n'y a qu'une fenêtre fille
MDI</option> : appuyer sur <keycap>Echap</keycap> ferme une fenêtre fille,
et s'il n'y en a qu'une seule, cela fermera également la fenêtre principale.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : appuyer sur <keycap>Echap</keycap> ne ferme
aucune fenêtre de WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Vérifier automatiquement les chemins dans la boîte de dialogue Ouvrir</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : la boîte de dialogue Sélectionner des
fichiers ou des dossiers vérifie les deux ou trois chemins au fur et à
mesure que vous les saisissez. Le bouton <guibutton>Comparer</guibutton>
reste désactivé jusqu'à ce que tous les chemins soient validés. Notez que
cette vérification peut entraîner un certain délai.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : le bouton <guibutton>Comparer</guibutton> de la
boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers est toujours
activé et tente d'ouvrir n'importe quel chemin que vous spécifiez. Comme il
n'y a pas de délai pendant la validation, cela peut accélérer la sélection
des chemins. Cependant, si le chemin ne peut pas être ouvert, une boîte de
dialogue d'erreur s'affiche.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Mode instance unique<indexterm>
          <primary>Fenêtre WinMerge</primary>

          <secondary>limitation des instances</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : vous pouvez exécuter plusieurs
instances de WinMerge. Par exemple, si WinMerge est déjà lancé et que vous
cliquez sur le raccourci de bureau WinMerge, une nouvelle fenêtre WinMerge
s'ouvre.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>N'autoriser qu'une seule instance à s'exécuter</option> : limite le
programme WinMerge à une seule instance :</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
Si WinMerge est déjà en cours d'exécution et que vous essayez de démarrer
une nouvelle instance, aucune nouvelle fenêtre d'application ne s'ouvre : la
fenêtre WinMerge actuelle est utilisée à la place.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
Si vous démarrez une nouvelle instance avec des chemins (par exemple via la
ligne de commande), une nouvelle fenêtre de comparaison s'ouvre dans la
fenêtre WinMerge existante.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Autoriser une seule instance ; attendre la fermeture</option> :
semblable à l'option « N'autoriser qu'une seule instance à s'exécuter », ce
paramètre restreint WinMerge à une seule fenêtre d'application. Cependant,
il garantit également que le processus WinMerge ne s'arrête pas tant que la
fenêtre de l'application n'est pas fermée. C'est utile dans les situations
où des applications externes, comme SourceTree, doivent attendre que
WinMerge ait terminé avant de pouvoir supprimer les fichiers temporaires en
toute sécurité.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Demander lors de la fermeture de plusieurs fenêtres</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : si vous quittez WinMerge alors que
plusieurs fenêtres de comparaison sont ouvertes, WinMerge vous demande de
confirmer si vous souhaitez fermer toutes les fenêtres.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : si vous cliquez sur <guibutton>Quitter</guibutton>
et qu'il n'y a aucune modification de fichier en attente, WinMerge se ferme
immédiatement.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Préserver l'heure du fichier lors de la comparaison<indexterm>
          <primary>horodatages</primary>

          <secondary>préservation</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : si vous enregistrez les
modifications d'un fichier dans WinMerge, l'horodatage du fichier est mis à
jour.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : si vous enregistrez les modifications d'un fichier
dans WinMerge, l'horodatage du fichier n'est pas modifié dans votre système
de fichiers.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Afficher la boîte de dialogue « Sélectionner des fichiers ou des dossiers »
au démarrage<indexterm>
          <primary>Boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers</primary>

          <secondary>ouverture automatique</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : la fenêtre WinMerge s'ouvre
lorsque vous lancez WinMerge. Vous devez ensuite cliquer sur <menuchoice>
<guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem> </menuchoice>
pour ouvrir la sélection de fichiers ou de dossiers.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : la boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou
des dossiers s'ouvre en même temps que la fenêtre WinMerge lorsque vous
lancez le programme.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Fermer la boîte de dialogue « Sélectionner des fichiers ou des dossiers » en
cliquant sur le bouton Comparer<indexterm>
          <primary>Boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : lorsque vous cliquez sur le bouton
<guibutton>Comparer</guibutton>, la boîte de dialogue Sélectionner des
fichiers ou des dossiers reste ouverte au lieu de se fermer.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : cliquer sur le bouton
<guibutton>Comparer</guibutton> ferme la boîte de dialogue Sélectionner des
fichiers ou des dossiers.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Saisie automatique de la boîte de dialogue Ouvrir<indexterm>
          <primary>liste MRU</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Choisissez l'une de ces options :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Désactivé</guilabel> : aucune saisie automatique n'est effectuée
lorsque vous saisissez des chemins dans la boîte de dialogue de sélection.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Depuis le système de fichiers</guilabel> (par défaut) : vérifie
les chemins au fur et à mesure de votre saisie. Il tente de localiser les
chemins dans le système de fichiers qui correspondent aux lettres saisies
et, s'il en trouve un, complète le chemin.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Depuis la liste des éléments récents</guilabel> : vérifie les
chemins uniquement dans la liste des plus récemment utilisés (MRU). C'est
pratique lorsque vous avez un ensemble limité de chemins à comparer.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Recharger automatiquement les fichiers modifiés<indexterm>
          <primary>Rechargement automatique</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Choisissez l'une de ces options :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Désactivé</guilabel> : désactive le rechargement automatique.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Seulement à l'activation de la fenêtre</guilabel> (par défaut) :
lorsque la fenêtre WinMerge est activée, si le fichier a été modifié, il
sera rechargé. Cependant, une boîte de message demandant si vous souhaitez
recharger le fichier s'affichera. Si vous ne voulez plus voir ce message,
cochez « Ne plus poser cette question » et cliquez sur le bouton Oui.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Immédiatement</guilabel> : recharge le fichier dès qu'il a été
modifié. Cependant, une boîte de message demandant si vous souhaitez
recharger le fichier s'affichera. Si vous ne voulez plus voir ce message,
cochez « Ne plus poser cette question » et cliquez sur le bouton Oui.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Langue<indexterm>
          <primary>Langue</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Voir <xref linkend="Locales_changing" />.</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare">
    <title>Page Comparer &gt; Général</title>

    <para>
Les options de cette page vous permettent de modifier certaines façons dont
WinMerge détecte les différences, comme comparer uniquement la taille du
fichier ou ignorer certains types de différences, comme la casse.</para>

    <important>
      <para>
La personnalisation de la détection des différences peut être utile lors des
comparaisons, car certaines différences peuvent ne pas vous
intéresser. Cependant, ces options affectent également la fusion. Par
exemple, si vous ignorez les changements d'espaces blancs, les changements
d'indentation dans les fichiers de code source ne seront pas préservés lors
de la fusion.</para>

      <para>
Pour cette raison, avant de fusionner des différences, nous vous
recommandons vivement de réinitialiser les options de cette page à leurs
valeurs par défaut, en particulier les options d'ignorance. Pour
réinitialiser toutes les options de cette page, cliquez sur le bouton
<guibutton>Par défaut</guibutton>.</para>
    </important>

    <section>
      <title>
À propos des options d'ignorance<indexterm>
          <primary>différences ignorées</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Un certain nombre d'options de la page Comparer (décrites plus loin dans
cette section) vous permettent d'ignorer certaines différences. Les
différences ignorées sont traitées de manière particulière dans WinMerge :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Elles sont marquées avec la couleur Différence ignorée.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Les différences ignorées ne peuvent pas être fusionnées.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Les différences ignorées ne sont pas incluses dans le décompte des
différences.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
Les fichiers ne contenant que des différences ignorées sont marqués comme
identiques dans une comparaison de dossiers.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Espaces<indexterm>
          <primary>espaces</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Le terme « espaces » désigne les blancs entre les mots et les lignes. Ils
sont représentés dans les fichiers texte par des caractères spéciaux non
imprimables tels que les espaces, les tabulations et les sauts de
ligne. L'importance des espaces dépend de la manière dont vous souhaitez
lire ou traiter les différences. Il peut être crucial de détecter tout
changement d'espacement. À l'inverse, vous préférerez peut-être traiter tous
les espaces de la même manière, qu'il s'agisse d'un espace simple, de deux
espaces, d'une indentation ou d'une tabulation. Et dans certains documents
structurés (comme les listes séparées par des virgules), vous pourriez
vouloir ignorer tout espace.</para>

      <note>
        <para>
L'effet des espaces sur les modifications à l'intérieur des lignes n'est
visible que lorsque l'option <option>Afficher les différences de
lignes</option> est activée. Contrairement aux blocs de différences, qui
sont toujours mis en évidence.</para>
      </note>

      <example>
        <title>Lignes avec des espaces différents</title>

        <para>
Un espace entre les mots :<screen format="linespecific">Deux Mots</screen></para>

        <para>
Deux espaces entre les mots :<screen format="linespecific">Deux  Mots</screen></para>

        <para>
Tabulation entre les mots :<screen format="linespecific">Deux	Mots</screen></para>

        <para>
Aucun espace entre les mots :<screen format="linespecific">DeuxMots</screen></para>
      </example>

      <para>
Vous pouvez contrôler la détection des espaces en choisissant l'une de ces
options :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Comparer</term>

          <listitem>
            <para>
Tous les espaces sont comparés (par défaut). Si vous n'êtes pas sûr de
l'option requise par votre document, c'est probablement le choix le plus
sûr. Dans l'exemple, toutes les lignes sont détectées comme différentes.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ignorer les modifications</term>

          <listitem>
            <para>
Compare les différences d'espaces. Dans l'exemple, les trois premières
lignes ont des espaces différents mais sont détectées comme identiques : les
tabulations et les espaces multiples sont traités comme s'il s'agissait d'un
espace simple. La dernière ligne n'a pas d'espace, donc la différence n'est
<emphasis>pas</emphasis> ignorée (en effet, les mots des deux dernières
lignes sont différents) :</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Tout ignorer</term>

          <listitem>
            <para>
Ignore tous les caractères d'espacement, sauf les sauts de ligne (ainsi les
lignes sont détectées et préservées lors d'une fusion). Toutes les lignes de
l'exemple sont détectées comme identiques.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>Sujets liés</title>

        <para>
Les effets des paramètres d'espaces sur les différences de lignes sont
décrits dans <xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" />.</para>

        <para>
La page Éditeur de la boîte de dialogue Options contient des options
connexes qui contrôlent la manière dont les espaces sont utilisés pour
détecter les coupures entre les mots. Voir <xref
linkend="Configuration_viewlinediffs" /> pour plus de détails.</para>
      </note>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les lignes vides<indexterm>
          <primary>lignes vides</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les lignes vides dans les fichiers
sources sont détectées et représentées dans la fenêtre de comparaison de
fichiers comme des lignes vides avec les couleurs de Différence supprimée.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : les lignes vides dans les fichiers sources sont
ignorées. Elles sont représentées dans la fenêtre de comparaison de fichiers
comme des lignes vides avec les couleurs de Différence ignorée. Cependant,
la différence ne peut pas être fusionnée.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer la casse<indexterm>
          <primary>casse (lettre), détection et ignorance des différences</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les comparaisons sont sensibles à
la casse. Par exemple, <literal>Minuscule</literal>,
<literal>MAJUSCULE</literal>, et <literal>minuscule</literal> sont tous
différents.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : les différences entre les lettres minuscules et
majuscules sont ignorées.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les différences de retour chariot (Windows/Unix/Mac)<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les différences de style de fin de
ligne (EOL) sont détectées. Par exemple, si vous comparez deux lignes qui
ont le même contenu mais des fins de ligne différentes, les lignes sont
considérées comme différentes. Lorsque cela se produit, WinMerge affiche une
boîte de dialogue vous demandant de confirmer si vous souhaitez détecter ou
ignorer la différence.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : les différences EOL sont ignorées.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les nombres<indexterm>
          <primary>nombres</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les différences numériques sont
détectées.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : les différences numériques sont ignorées.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les différences de page de code<indexterm>
          <primary>page de code</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les différences d'encodage de
fichiers sont détectées. De plus, les différences entre la présence et
l'absence de BOM sont détectées.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : les différences d'encodage de fichiers sont
ignorées.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les différences de commentaires<indexterm>
          <primary>filtres</primary>

          <secondary>commentaires</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : WinMerge compare les commentaires
dans le code, au même titre que le reste du contenu.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : cette option optimise les comparaisons en
détectant les commentaires dans certains types de fichiers de langage de
programmation (tels que C++ et Java) et en les ignorant. La détection est
basée sur la coloration syntaxique, elle n'a donc aucun effet sur les types
de fichiers qui ne sont pas pris en charge par WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer l'absence d'EOL en fin de fichier<indexterm>
          <primary>filtres</primary>
          <secondary>EOL</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les différences concernant la
présence ou l'absence de caractères EOL (fin de ligne) en fin de fichier
sont détectées comme des différences, même si le contenu des lignes
correspond.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : lorsqu'un fichier se termine par un caractère EOL
(ex : LF ou CRLF) et que l'autre non, mais que le contenu de la ligne
correspond, ces différences sont ignorées.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les sauts de ligne (traiter comme des espaces)<indexterm>
          <primary>filtres</primary>
          <secondary>sauts de ligne</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les sauts de ligne (caractères
EOL) ne sont pas traités comme des espaces.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : à l'intérieur d'un bloc de diff, les sauts de
ligne sont traités comme des espaces. Par exemple, la différence suivante
est ignorée : <screen>Gauche :
abc def

Droite :
abc
def
</screen> <note> Utile lorsqu'on le
combine avec des options d'espaces telles que <option>Espaces ? Ignorer les
modifications</option> ou <option>Espaces ? Tout ignorer</option>. </note></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Activer la détection de blocs déplacés<indexterm>
          <primary>différences déplacées</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : WinMerge ne détecte pas lorsque
les différences sont dues à des lignes déplacées.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : WinMerge essaie de détecter les lignes qui ont été
déplacées (à des emplacements différents dans chaque fichier). Les blocs
déplacés sont indiqués par les couleurs de différence
<guilabel>Déplacé</guilabel> et <guilabel>Déplacé sélectionné</guilabel>. Si
la barre d'emplacement est affichée, les emplacements correspondants dans
les barres d'emplacement gauche et droite sont reliés par une
ligne. Afficher les blocs déplacés peut faciliter la visualisation des
changements dans les fichiers, s'ils ne sont pas trop nombreux.</para>

          <para>
Pour un exemple, voir la description du volet Emplacement dans <xref
linkend="Compare_files" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Aligner les lignes similaires<indexterm>
          <primary>lignes similaires, alignement</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les lignes à l'intérieur des blocs
de différences sont affichées telles qu'elles apparaissent dans les fichiers
sources.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : WinMerge tente de détecter les lignes similaires à
l'intérieur des blocs de différences et ajoute des lignes vides dans les
volets de fichiers pour les aligner. Cette option est plus efficace lorsque
les lignes sont assez proches ; elle l'est moins si les lignes sont trop
différentes.</para>

          <para>
Pour un exemple, voir la description des <citetitle>Lignes
similaires</citetitle> dans <xref linkend="CompareFiles_diffcolors" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Algorithme de diff<indexterm>
          <primary>algorithme</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>par défaut</option> (par défaut) : l'algorithme de diff gourmand
(greedy) de base.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>minimal</option> : consacre plus de temps pour s'assurer de produire
le diff le plus petit possible.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>patience</option> : utilise l'algorithme « patience diff » lors de
la génération du diff.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>histogramme</option> : cet algorithme étend l'algorithme patience
pour « prendre en charge les éléments communs à faible occurrence ».</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>aucun</option> : cet algorithme ne détecte pas les insertions ou les
suppressions de lignes.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Activer l'heuristique d'indentation<indexterm>
          <primary>heuristique d'indentation</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : active l'heuristique qui décale les
limites des blocs de diff pour les rendre plus lisibles. N'a aucun effet si
l'algorithme de diff est réglé sur « par défaut ».</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : désactive l'heuristique.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Supprimer complètement la mise en évidence des différences
ignorées<indexterm>
          <primary>suppression de la mise en évidence des différences ignorées</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les lignes de différence ignorées
par les filtres de lignes et les filtres de substitution sont affichées avec
la couleur « Différence ignorée ».</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : fait en sorte que la couleur des lignes
différentes ignorées par les filtres de lignes et les filtres de
substitution soit identique à celle des lignes identiques.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_folder">
    <title>Page Comparer &gt; Dossier</title>

    <section id="Configuration_compmethod">
      <title>
Méthode de comparaison<indexterm>
          <primary>comparaison de fichiers</primary>

          <secondary>options de détection</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Cette option vous permet de déterminer le niveau d'exhaustivité de vos
comparaisons de fichiers. Choisissez l'un de ces cinq choix :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Contenu complet</term>

          <listitem>
            <para>
Par défaut : comparaison complète des fichiers par le contenu, avec toutes
les fonctionnalités. Cette méthode invoque les plug-ins et utilise le moteur
diffutils pour une différenciation totalement précise et la détection des
blocs déplacés. C'est la méthode la plus complète et la plus recommandée.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Contenu rapide</term>

          <listitem>
            <para>
Comparaison allégée des fichiers par le contenu. Cette méthode utilise un
code de comparaison de fichiers optimisé qui ignore les plug-ins et la
détection des blocs déplacés. Cette méthode est plus rapide que
<guilabel>Contenu complet</guilabel>, car elle ne charge pas les fichiers.</para>

            <para>
L'inconvénient est que les filtres de lignes ne sont pas appliqués lors de
la comparaison. Par exemple, cette méthode considère les fichiers comme
différents même si les filtres de lignes sont configurés pour ignorer toutes
les différences.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Contenu binaire</term>

          <listitem>
            <para>
Cette méthode est plus rapide que la méthode de comparaison par contenu
rapide. Cependant, elle n'applique aucun plug-in, filtre de ligne, option «
Ignorer la casse », etc. Elle compare d'abord les tailles de fichiers ; si
elles diffèrent, elle traite les contenus comme différents sans les
comparer. Si les tailles correspondent, elle compare simplement les contenus
en octets. Aucune détection d'encodage, de fin de ligne (EOL) ou de type de
fichier binaire n'est effectuée. Cette méthode est idéale pour comparer des
fichiers par rapport à des sauvegardes.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
Date de modification<indexterm>
              <primary>horodatages</primary>

              <secondary>comparaison</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
Compare uniquement les dates de modification des fichiers, ce qui est bien
plus rapide que les méthodes par contenu. Mais évidemment, ce n'est précis
qu'autant que le sont les dates de modification.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Date de modification et taille</term>

          <listitem>
            <para>
Similaire à <guilabel>Date de modification</guilabel>, mais vérifie
également la taille des fichiers lorsque les dates sont identiques.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
Taille<indexterm>
              <primary>tailles de fichiers</primary>

              <secondary>comparaison</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
Compare uniquement la taille des fichiers. C'est rapide mais pas aussi
précis que les méthodes par contenu.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Existence</term>

          <listitem>
            <para>
Compare uniquement si les fichiers existent des deux côtés. Si un fichier
existe à la fois à gauche et à droite, ils sont considérés comme identiques,
sans vérification du contenu, de la taille ou de l'horodatage.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
Arrêter après la première différence<indexterm>
          <primary>comparaison de fichiers</primary>

          <secondary>arrêt après la première différence</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>comparaison de dossiers</primary>

          <secondary>arrêt après la première différence</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Cette option n'est activée que lorsque la méthode de comparaison
<guilabel>Contenu rapide</guilabel> est sélectionnée.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : WinMerge examine toutes les
différences dans les fichiers.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : cette option optimise les comparaisons en
examinant les fichiers seulement jusqu'à ce que la première différence soit
trouvée, au lieu de toujours parcourir l'intégralité des fichiers.</para>

          <para>
L'inconvénient est que WinMerge peut être incapable d'identifier les
fichiers binaires comme tels. Cela risque d'arriver si la première
différence se trouve près du début du fichier. Si vous savez quel type de
fichiers vous comparez (par exemple, s'il s'agit de fichiers binaires),
cette option peut être un bon moyen d'accélérer les comparaisons. Cependant,
n'activez pas cette option si vous n'êtes pas sûr de la nature des fichiers
comparés.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les différences de temps inférieures à 3 secondes<indexterm>
          <primary>horodatages</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les fichiers ayant des horodatages
différents sont détectés comme différents.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : parfois (par exemple lors de l'utilisation de
partages réseau), de petites différences d'horodatage ne sont pas
significatives. Pour obtenir des résultats plus pertinents dans ces
situations, cette option vous permet d'ignorer les écarts de temps
inférieurs à trois secondes.</para>

          <para>
Cette option ne fonctionne qu'avec les méthodes de comparaison
<guimenuitem>Date de modification</guimenuitem> et <guimenuitem>Date de
modification et taille</guimenuitem> (décrites dans <xref
linkend="Configuration_compmethod" />). Elle n'a aucun effet avec les autres
méthodes.</para>

          <warning>
            <para>
Cette option ne doit être activée que lorsqu'une différence de temps est
détectée. Sinon, elle peut entraîner des résultats de comparaison
incorrects.</para>
          </warning>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Inclure les sous-dossiers<indexterm>
          <primary>inclure les sous-dossiers</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : WinMerge effectue une comparaison
récursive et inclut également les sous-dossiers.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : WinMerge compare uniquement les fichiers du
dossier racine.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Développer les sous-dossiers après la comparaison<indexterm>
          <primary>développer les sous-dossiers</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Ne pas développer</option> (par défaut) : les sous-dossiers restent
réduits après la comparaison.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Développer tous les sous-dossiers</option> : tous les sous-dossiers
sont développés après la comparaison.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Développer les sous-dossiers différents</option> : seuls les
sous-dossiers présentant des différences sont développés après la
comparaison.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Développer les sous-dossiers identiques</option> : seuls les
sous-dossiers sans différence sont développés après la comparaison.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Inclure le contenu des sous-dossiers uniques<indexterm>
          <primary>inclure les sous-dossiers uniques</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : WinMerge affiche également le contenu
des sous-dossiers uniques.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : WinMerge ignore les sous-dossiers uniques lors
de la comparaison de dossiers.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorer les points d'analyse<indexterm>
          <primary>points d'analyse (reparse points)</primary>

          <secondary>détection et ignorance des différences</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : compare le contenu des dossiers de
points d'analyse comme s'il s'agissait de dossiers normaux.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : ignore le contenu des dossiers qui sont des points
d'analyse. Par exemple, C:\Users\All Users est un lien symbolique vers
C:\ProgramData ; activer cette option permettra d'ignorer la comparaison du
dossier C:\Users\All Users.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Passer à la comparaison rapide si la taille dépasse (Mo)<indexterm>
          <primary>Comparaison rapide</primary>

          <secondary>limite</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : n'est pas actif à moins que la méthode de
comparaison ne soit définie sur autre chose que <guilabel>Contenu
complet</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : est actif lorsque la méthode de comparaison est
définie sur <guilabel>Contenu complet</guilabel>.</para>

          <para>
Taille seuil pour basculer vers la méthode de comparaison <guilabel>Contenu
rapide</guilabel>. Lorsque la méthode <guilabel>Contenu complet</guilabel>
est sélectionnée, les fichiers plus gros (en méga-octets) que cette valeur
sont comparés via la méthode <guilabel>Contenu rapide</guilabel>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Passer à la comparaison binaire si la taille dépasse (Mo)<indexterm>
          <primary>Comparaison binaire</primary>

          <secondary>limite</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : n'est pas actif à moins que la méthode de
comparaison ne soit définie sur autre chose que <guilabel>Contenu
complet</guilabel> ou <guilabel>Contenu rapide</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : est actif lorsque la méthode de comparaison est
définie sur <guilabel>Contenu complet</guilabel> ou <guilabel>Contenu
rapide</guilabel>.</para>

          <para>
Taille seuil pour basculer vers la méthode de comparaison Contenu
binaire. Lorsque la méthode <guilabel>Contenu complet</guilabel> ou
<guilabel>Contenu rapide</guilabel> est sélectionnée, les fichiers plus gros
(en méga-octets) que cette valeur sont comparés via la méthode
<guilabel>Contenu binaire</guilabel>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Cœurs de processeur à utiliser<indexterm>
          <primary>processus de comparaison</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Nombre de threads utilisés pour la comparaison. Avec une valeur négative,
WinMerge utilisera le nombre de cœurs CPU disponibles plus cette valeur.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Conditions de comparaison supplémentaires<indexterm>
          <primary>expression de filtre</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Permet de spécifier des conditions de comparaison supplémentaires à l'aide
d'expressions de filtre lors de la comparaison de dossiers. Par exemple,
même si des fichiers sont considérés comme identiques par la méthode de
comparaison choisie (comme Contenu complet), vous pouvez ajouter des
conditions comme <screen>allequal(Date)</screen> ou <screen>LeftDate = RightDate</screen> pour exiger que les dates de modification
correspondent également. Lorsque vous cliquez sur le bouton
<guilabel>=</guilabel> à droite du champ de saisie, un menu apparaît avec
des éléments tels que <guilabel>Comparer la taille</guilabel> et
<guilabel>Comparer la date</guilabel>. Sélectionner <guilabel>Comparer la
date</guilabel> insère automatiquement <literal>allequal(Date)</literal>
dans le champ.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Détection de renommage/déplacement<indexterm>
          <primary>détection de renommage</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>détection de déplacement</primary>
        </indexterm></title>
 
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : WinMerge ne détecte pas les
fichiers/dossiers renommés ou déplacés.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Détection de renommage</option> : détecte les fichiers ou dossiers
ayant des noms différents mais des clés de détection correspondantes au sein
d'un même répertoire. Les fichiers/dossiers sont regroupés lorsqu'ils
partagent la même clé de détection.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Détection de renommage et de déplacement</option> : détecte les
fichiers ou dossiers ayant des noms différents ou situés dans des
répertoires différents, mais possédant des clés de détection
correspondantes. Ce mode détecte à la fois les éléments renommés (même
répertoire) et les éléments déplacés (répertoires différents).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Clés de détection de renommage/déplacement<indexterm>
          <primary>clés de détection de renommage</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>clés de détection de déplacement</primary>
        </indexterm></title>
 
      <para>
Spécifie l'expression de filtre utilisée pour générer les clés de détection
afin de faire correspondre les fichiers/dossiers entre les côtés. Les
éléments dont les clés correspondent sont regroupés en tant qu'éléments
potentiellement renommés ou déplacés. Par exemple, régler la clé sur
<literal>Size</literal> regroupera les fichiers de même taille, tandis que
<literal>Name</literal> regroupera les fichiers de même nom (utile pour
détecter les déplacements).</para>
 
      <para>
Lorsque vous cliquez sur le bouton <guilabel>=</guilabel> à droite du champ
de saisie, un menu d'aide apparaît avec les expressions de clés de détection
courantes :</para>
 
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Nom</term>
          <listitem>
            <para>
Fait correspondre les fichiers/dossiers par leur nom. Utile pour détecter
des fichiers qui ont été déplacés dans des répertoires différents tout en
gardant le même nom.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Nom de base (BaseName)</term>
          <listitem>
            <para>
Fait correspondre les fichiers par leur nom sans l'extension. Par exemple, «
fichier.txt » et « fichier.doc » correspondraient.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>normalizeUnicode(Name, "NFC")</term>
          <listitem>
            <para>
Fait correspondre les fichiers par leur nom de fichier Unicode
normalisé. Utile pour détecter des fichiers ayant des noms équivalents mais
des représentations Unicode différentes.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Taille (Size)</term>
          <listitem>
            <para>
Fait correspondre les fichiers par leur taille. Utile pour détecter des
fichiers qui ont été renommés mais qui conservent la même taille.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Date (Date)</term>
          <listitem>
            <para>
Fait correspondre les fichiers par leur date/heure de modification.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>if(IsFolder, Name, prop("Hash.MD5"))</term>
          <listitem>
            <para>
Pour les dossiers, correspond par le nom. Pour les fichiers, correspond par
le hachage MD5 du contenu. C'est la méthode la plus précise pour détecter
les fichiers renommés, mais elle nécessite le calcul des hachages MD5, ce
qui peut être lent pour les gros fichiers.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Clés basées sur les propriétés</term>
          <listitem>
            <para>
Le menu permet également d'accéder aux propriétés de fichiers Windows telles
que <literal>System.Author</literal>, <literal>System.Title</literal>,
etc. Vous pouvez les utiliser pour faire correspondre des fichiers en
fonction de leurs métadonnées.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Fonctions de transformation de chaînes</term>
          <listitem>
            <para>
Le menu inclut des fonctions de transformation de chaînes qui peuvent être
appliquées aux clés de détection :</para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<literal>replace(str, "de", "à")</literal> - Remplace le texte dans la clé</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>regexReplace(str, "motif", "remplacement")</literal> - Remplace en
utilisant des expressions régulières</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toLower(str)</literal> / <literal>toUpper(str)</literal> -
Convertit la casse</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toHalfWidth(str)</literal> / <literal>toFullWidth(str)</literal> -
Convertit la largeur des caractères</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toSimplifiedChinese(str)</literal> /
<literal>toTraditionalChinese(str)</literal> - Convertit les caractères
chinois</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toHiragana(str)</literal> / <literal>toKatakana(str)</literal> -
Convertit les caractères japonais</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
 
      <para>
Vous pouvez combiner plusieurs clés en utilisant l'opérateur
<literal>+</literal> avec un séparateur. Par exemple, <literal>Name + "|" +
Size</literal> créera une clé composite combinant à la fois le nom de
fichier et la taille.</para>
 
      <note>
        <para>
L'expression de la clé de détection est évaluée pour chaque côté d'une
comparaison de fichiers/dossiers afin de produire une clé. Les éléments sont
regroupés lorsque leurs clés correspondent. Par exemple, avec la clé
<literal>Size</literal>, un fichier de 1024 octets à gauche et un fichier de
1024 octets à droite (même avec des noms différents) seront regroupés
ensemble.</para>
      </note>
    </section>
 
    <section>
      <title>
Fusionner les éléments renommés en un seul élément<indexterm>
          <primary>fusionner des éléments renommés</primary>
        </indexterm></title>
 
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : les éléments renommés/déplacés
restent des entrées distinctes dans l'arborescence de comparaison des
dossiers. Les éléments sont regroupés (indiqué par un ID de groupe commun),
mais le fichier/dossier de chaque côté est affiché séparément.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : les éléments qui ont été détectés comme renommés
mais qui se trouvent dans le même répertoire sont fusionnés en une seule
entrée. Cela simplifie l'arborescence de comparaison en affichant un élément
unique qui existe sur plusieurs côtés avec des noms différents. Les éléments
se trouvant dans des répertoires différents (éléments déplacés) ne sont pas
fusionnés même lorsque cette option est activée.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
 
      <note>
        <para>
La fusion n'a lieu que lorsque chaque côté possède au plus un élément dans
le groupe et que les éléments se trouvent dans le même répertoire parent. Si
plusieurs fichiers correspondent d'un côté (cas ambigu), ils ne sont pas
fusionnés.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_table">
    <title>
Page Comparer &gt; Tableau<indexterm>
        <primary>fichiers tableaux</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>Motifs de fichiers CSV</title>
      <para>
Spécifie le motif de nom de fichier pour les fichiers de valeurs séparées
par des virgules à ouvrir au format tableau. Pour spécifier plusieurs
éléments, séparez-les par un point-virgule. Par défaut, *.csv est
spécifié. Si vous ne souhaitez pas ouvrir les fichiers avec l'extension .csv
au format tableau, supprimez *.csv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Motifs de fichiers TSV</title>
      <para>
Spécifie le motif de nom de fichier pour les fichiers de valeurs séparées
par des tabulations à ouvrir au format tableau. Pour spécifier plusieurs
éléments, séparez-les par un point-virgule. Par défaut, *.tsv est
spécifié. Si vous ne souhaitez pas ouvrir les fichiers avec l'extension .tsv
au format tableau, supprimez *.tsv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Valeurs séparées par un délimiteur personnalisé</title>
      <para>
Si vous souhaitez ouvrir des fichiers texte dont les valeurs sont séparées
par des caractères autres que des virgules ou des tabulations au format
tabulaire, spécifiez le motif du nom de fichier et le délimiteur.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Autoriser les sauts de ligne entre guillemets</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : s'il y a un caractère de saut de
ligne entre un caractère de citation (guillemet) et le suivant, le saut de
ligne est traité comme faisant partie de la valeur. Activez cette option si
vous voulez traiter des fichiers CSV/TSV contenant plusieurs lignes dans un
seul champ.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : désactive l'option ci-dessus. Désactivez cette
option lors de l'ouverture de fichiers comportant des guillemets incorrects.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Caractère de citation</title>
      <para>
Spécifie le caractère traité comme guillemet. Les délimiteurs situés à
l'intérieur de la plage de texte entourée par les caractères spécifiés ici
sont traités comme faisant partie d'une valeur. Ce champ peut être
vide. Pour ouvrir des fichiers dans lesquels les guillemets ne sont que de
simples valeurs, laissez-le vide ou spécifiez un caractère qui n'existe pas
dans le fichier.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_binary">
    <title>Page Comparer &gt; Binaire</title>
    <section>
      <title>
Motifs de fichiers binaires<indexterm>
          <primary>fichiers binaires</primary>
        </indexterm></title>
      <para>
Spécifie les motifs de noms de fichiers pour les fichiers binaires à ouvrir
dans la fenêtre de comparaison binaire. Pour spécifier plusieurs éléments,
séparez-les par un point-virgule. Par défaut, *.bin est spécifié. Si vous ne
souhaitez pas que les fichiers avec l'extension .bin soient ouverts dans la
fenêtre de comparaison binaire, retirez *.bin de la liste.</para>
    </section>
    <section>
      <title>
Paramètres Frhed<indexterm>
          <primary>frhed</primary>
        </indexterm></title>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Paramètres d'affichage...</term>

          <listitem>
            <para>Ici vous pouvez choisir :</para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Le nombre d'octets à afficher par ligne de l'affichage hexadécimal
(s'applique uniquement si « Ajuster automatiquement le nombre d'octets par
ligne » est désactivé)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Si la case « Ajuster automatiquement le nombre d'octets par ligne » est
cochée, le nombre d'octets affichés par ligne hexadécimale est ajusté de
manière à utiliser toute la largeur de la fenêtre à tout moment.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Le nombre de chiffres pour la longueur de l'offset (s'applique uniquement si
« Ajuster la longueur de l'offset » est désactivé)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Si la longueur de l'offset doit être automatiquement ajustée à celle de
l'offset maximum (activé) ou complétée à droite par des espaces (désactivé)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Comment afficher les valeurs à la position du curseur, soit comme des
entiers signés, soit comme des entiers non signés</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Si le mode lecture seule doit être automatiquement activé après l'ouverture
des fichiers.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Le nom de l'éditeur de texte qui sera appelé par la commande
<menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Ouvrir dans l'éditeur de
texte</guimenuitem></menuchoice>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Mode binaire...</term>

          <listitem>
            <para>Quel type d'ordre des octets (boutisme) utiliser : soit Little-endian
(petit-boutiste), utilisé dans les ordinateurs Intel, soit Big-endian
(grand-boutiste), utilisé par exemple dans les ordinateurs équipés d'un
processeur Motorola. La différence entre ces modes est la suivante :
considérons un mot long (longword) de 4 octets (nommés de A à D).</para>

            <screen>Mot long dans le registre du processeur = ABCD.</screen>

            <para>Le bit de poids faible, qui a la valeur 1, se trouve dans l'octet « D
». Dans un registre de processeur, le mot long est ordonné de cette
façon. Si cette valeur est écrite à une position en mémoire, alors selon la
convention Intel, le mot long est écrit de cette façon, avec les offsets
croissants vers la droite :</para>

            <screen>Mot long en mémoire = DCBA.</screen>

            <para>C'est-à-dire que les octets composant le mot long sont écrits dans l'ordre
inverse de celui dans lequel ils se trouvent dans un registre de processeur.</para>

            <para>Cela signifie qu'un fichier écrit par une machine Big-endian contiendra des
valeurs de mots et de mots longs erronées s'il est lu par une machine
Little-endian sans conversion.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Jeu de caractères...</term>

          <listitem>
            <para>Ici vous pouvez choisir le jeu de caractères pour l'affichage et l'écriture
des caractères, soit ANSI (le jeu de caractères Windows), soit OEM (le jeu
de caractères DOS). La taille de la police en points peut également être
choisie.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_image">
    <title>
Page Comparer &gt; Image<indexterm>
        <primary>fichiers image</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>Motifs de fichiers image</title>
      <para>
Spécifie les motifs de noms de fichiers pour les fichiers image à ouvrir
dans la fenêtre de comparaison d'images. Pour spécifier plusieurs éléments,
séparez-les par un point-virgule. Par défaut, les extensions .pdf, .svg,
.wmf et .emf ne figurent pas dans la liste. Ajoutez-les si vous souhaitez
que les fichiers ayant ces extensions soient affichés dans la fenêtre de
comparaison d'images.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Activer la comparaison d'images dans la comparaison de dossiers</title>
      <para>
Lorsque cette option est activée, les comparaisons de dossiers compareront
comme des images les fichiers correspondant aux motifs spécifiés. Les
différences de métadonnées seront ignorées et un seuil de distance de
couleur sera appliqué pour déterminer les différences visuelles entre les
images.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Résultat OCR</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Texte uniquement</option> (par défaut) : affiche uniquement le texte
reconnu à partir de l'image.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Position et texte ligne par ligne</option> : affiche le texte
reconnu ligne par ligne avec sa position dans l'image d'origine.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Position et texte mot par mot</option> : affiche le texte reconnu
mot par mot avec sa position dans l'image d'origine.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_webpage">
    <title>
Page Comparer &gt; Page web<indexterm>
        <primary>pages web</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
Motif d'URL à inclure (Expression régulière)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
Saisissez une expression régulière dans ce champ pour spécifier les chemins
de fichiers ou les URL qui doivent être ouverts dans la fenêtre de
comparaison de pages web. Par exemple, si vous saisissez l'expression
régulière <code>.*\.html?|https?://.*</code>, les fichiers avec l'extension
.html ou .htm et les URL commençant par http:// ou https:// seront ouverts
dans la fenêtre de comparaison de pages web.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Motif d'URL à exclure (Expression régulière)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
Saisissez une expression régulière pour exclure certains chemins de fichiers
ou URL de la fenêtre de comparaison de pages web. Cela s'applique aux
éléments qui correspondent au champ « Motif d'URL à inclure ». Utilisez ceci
pour exclure des motifs spécifiques que vous ne voulez pas inclure.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Emplacement du dossier de données utilisateur<indexterm>
        </indexterm></title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Dossier AppData</option> (par défaut) : stocke les cookies,
l'historique de navigation et les données de cache dans le dossier
%APPDATA%\WinMerge\WinWebDiff.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Dossier d'installation</option> : enregistre les données dans le
répertoire d'installation de WinMerge, ce qui nécessite généralement des
droits d'administrateur pour l'écriture. Ce n'est généralement pas
recommandé.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Dossiers de données utilisateur distincts pour chaque volet<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>Crée des dossiers de données distincts pour chaque volet, empêchant le
chevauchement des données entre eux.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_messageboxes">
    <title>
Page Boîtes de message<indexterm>
        <primary>boîtes de message</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>Réinitialiser</title>

      <para>
WinMerge vous permet de supprimer certaines boîtes de message courantes. Par
exemple, lorsque deux fichiers identiques sont ouverts, la boîte de message
intitulée <guilabel>Les fichiers sont identiques</guilabel> s'ouvre
normalement. Si vous ne souhaitez plus que cette boîte s'affiche, vous
pouvez cocher l'option dans cette même boîte de message pour ne plus
l'afficher.</para>

      <para>
Plus tard, vous pourriez décider de vouloir revoir ces messages. Si c'est le
cas, cliquez sur le bouton <guibutton>Réinitialiser</guibutton> pour que les
boîtes de message s'affichent à nouveau.</para>

      <note>
        <para>
Nous recommandons de ne pas supprimer les messages lors de la mise à jour de
WinMerge vers une version plus récente. L'installateur active leur affichage
automatiquement, mais si vous n'utilisez pas l'installateur, n'oubliez pas
d'activer l'affichage des messages en utilisant le bouton
<guibutton>Réinitialiser</guibutton>.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_general">
    <title>
Page Éditeur &gt; Général<indexterm>
        <primary>édition</primary>

        <secondary>options pour la fenêtre de comparaison de fichiers</secondary>
      </indexterm></title>

    <section id="Configuration_syntaxhighlight">
      <title>
Colorer la syntaxe<indexterm>
          <primary>coloration syntaxique</primary>

          <secondary>activation et désactivation</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : WinMerge peut colorer la syntaxe de
nombreux langages de programmation et formats web. Pour voir les formats
pris en charge par défaut, cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Coloration
syntaxique</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : la coloration syntaxique consomme de la
puissance de calcul ; si la mise à jour de l'écran de WinMerge semble lente,
désactiver cette option peut aider.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Préserver les fins de ligne (EOL) originales<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>préservation</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>fin de ligne</primary>

          <see>EOL</see>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : suppose que les fichiers sont
destinés à Windows. Si un fichier n'utilise pas la fin de ligne standard de
Windows, WinMerge considère cela comme une erreur. Il change silencieusement
les fins de ligne au style Windows au lieu de les détecter comme des
différences. Ainsi, la barre d'état de la fenêtre de comparaison affiche le
style EOL comme <guilabel>Win</guilabel>.</para>

          <para>
Dans la plupart des situations, vous devriez laisser cette option désactivée
: le comportement par défaut fonctionne même lors de la comparaison de deux
fichiers ayant des styles de fin de ligne différents.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : empêche WinMerge de changer automatiquement les
fins de ligne, de sorte qu'il détecte des styles d'EOL différents pour
chaque ligne. Cela peut être utile pour gérer des fichiers provenant de
systèmes avec des styles d'EOL différents (par exemple, Windows et Unix).</para>

          <important>
            <para>
Il s'agit d'une option avancée pour les utilisateurs familiers avec les
octets de fin de ligne (EOL) et qui souhaitent comparer des fichiers
présentant des styles d'EOL différents à l'intérieur d'un
<emphasis>même</emphasis> fichier. Nous recommandons de ne pas activer cette
option à moins d'avoir besoin de cette fonctionnalité avancée. Rappelez-vous
que cette option n'est pas nécessaire pour comparer deux fichiers ayant des
styles d'EOL différents.</para>
          </important>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Tabulations<indexterm>
          <primary>onglets</primary>

          <secondary>options d'édition</secondary>
        </indexterm></title>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Taille de tabulation</term>

          <listitem>
            <para>
Largeur d'un espace de tabulation. Spécifiez une valeur
<replaceable>n</replaceable> : la largeur résultante est équivalente à celle
de <replaceable>n</replaceable> caractères. Par défaut : 4. La valeur
maximale est 64.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Options d'insertion de tabulation</term>

          <listitem>
            <para>
Détermine quel type de caractère est utilisé lors de l'insertion d'une
tabulation dans le texte. Une seule de ces options peut être activée :</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<guilabel>Insérer des tabulations</guilabel> (par défaut) : utilise un seul
caractère de tabulation.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<guilabel>Insérer des espaces</guilabel> : utilise un ou plusieurs espaces
(déterminés par la <option>Taille de tabulation</option>) au lieu d'un
caractère de tabulation. Par exemple, avec la taille par défaut, quatre
espaces sont insérés.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
Mode de rendu<indexterm>
          <primary>rendu</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>GDI</option> (par défaut) : effectue le rendu du texte à l'aide de
l'interface GDI (Graphics Device Interface).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Modes DirectWrite</option> : effectue le rendu du texte à l'aide de
divers modes DirectWrite, incluant la prise en charge des emojis en couleur
sur Windows 8.1 et versions ultérieures. Disponible uniquement dans la
version 64 bits de WinMerge. Voir <ulink
url="https://learn.microsoft.com/en-us/windows/win32/api/dwrite/ne-dwrite-dwrite_rendering_mode#constants">DirectWrite
Rendering Modes</ulink> pour plus de détails.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_comparemerge">
    <title>
Page Éditeur &gt; Comparer/Fusionner<indexterm>
        <primary>édition</primary>

        <secondary>options pour la fenêtre de comparaison de fichiers</secondary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
Réanalyse automatique<indexterm>
          <primary>réanalyse des fichiers</primary>

          <secondary>activation et désactivation de la réanalyse automatique</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : WinMerge réanalyse automatiquement
lorsque vous fusionnez une différence, ou si vous lancez une réanalyse
manuelle (par exemple, en cliquant sur le bouton
<guibutton>Réanalyser</guibutton>).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : force WinMerge à réanalyser après chaque événement
d'édition (un changement dans les fichiers, comme la saisie de texte).</para>

          <note>
            <para>
Pour éviter de ralentir votre saisie, WinMerge retarde un peu la réanalyse
automatique : il attend une seconde après chaque événement d'édition. Comme
chaque nouvel événement réinitialise le minuteur, aucune réanalyse n'a lieu
tant que vous n'avez pas fait de pause ou arrêté d'éditer.</para>
          </note>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Granularité de la copie pour les différences sélectionnées<indexterm>
          <primary>granularité de la copie</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Spécifie la granularité de la copie lors du transfert vers un autre volet en
cliquant sur l'élément de menu <guimenuitem>Copier à droite</guimenuitem>,
etc., avec du texte sélectionné.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Bloc de diff</option> : copie les blocs de différences (hunks) à
l'intérieur du texte sélectionné.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Diff en ligne</option> : copie les différences en ligne à
l'intérieur du texte sélectionné.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Ligne</option> : copie les différences à l'intérieur du texte
sélectionné ligne par ligne.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Caractère</option> (par défaut) : copie les différences à
l'intérieur du texte sélectionné caractère par caractère.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_viewlinediffs">
      <title>
Coloration des différences de ligne<indexterm>
          <primary>différences de lignes</primary>

          <secondary>options d'affichage</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Ces paramètres activent et configurent la détection des
<glossterm>différences de ligne</glossterm> (changements à l'intérieur des
lignes des blocs de différences) :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Afficher les différences de ligne</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : WinMerge met en évidence les
différences à l'intérieur des lignes. Active également l'élément de menu
<menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Afficher les
différences de ligne</guimenuitem> </menuchoice>.</para>

                <para>Choisissez l'une de ces sous-options :</para>

                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para>
<guilabel>Niveau caractère</guilabel> : met en évidence les caractères
individuels qui diffèrent. Cette option peut être utile si vous recherchez
des changements à l'intérieur des mots, ou pour des formats de fichiers
n'ayant pas de coupures de mots claires.</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>
<guilabel>Niveau mot</guilabel> (par défaut) : met en évidence les mots
entiers qui sont différents.</para>

                    <itemizedlist>
                      <listitem>
                        <para>
<guilabel>Couper aux espaces</guilabel> (par défaut) : les mots sont
supposés être séparés par des caractères d'espacement. Cela fonctionne
généralement pour les fichiers texte classiques.</para>
                      </listitem>

                      <listitem>
                        <para>
<guilabel>Couper aux espaces ou à la ponctuation</guilabel> : considère à la
fois les espaces et les caractères de ponctuation comme des coupures de
mots. Utile pour gérer des listes séparées par de la ponctuation (comme les
listes séparées par des virgules).</para>
                      </listitem>
                    </itemizedlist>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Désactivé</option> : WinMerge ne met pas en évidence les différences
de ligne, et tous les réglages pour le niveau et les options d'espaces sont
ignorés. Désactive également l'élément de menu <menuchoice>
<guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Afficher les différences de
ligne</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Caractères de coupure de mot</term>

          <listitem>
            <para>Spécifie les symboles traités comme des séparateurs de mots (autres que les
espaces) lorsque l'option <guilabel>Couper aux espaces ou à la
ponctuation</guilabel> est sélectionnée.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>Sujet lié</title>

        <para>
<xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" /> explique plus en détail
comment WinMerge détecte et marque les différences de ligne.</para>
      </note>
    </section>

  </section>

  <section id="Configuration_editor_syntax">
    <title>
Page Éditeur &gt; Syntaxe<indexterm>
        <primary>édition</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
À déterminer</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_colorschemes">
    <title>
Page Couleurs &gt; Schémas de couleurs<indexterm>
        <primary>schémas de couleurs</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
La page Schémas de couleurs vous permet de personnaliser l'apparence
générale des couleurs de WinMerge, incluant la prise en charge des modes
clair et foncé. Vous pouvez sélectionner et gérer des schémas pour chaque
mode, et enregistrer ou supprimer vos propres schémas personnalisés.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Mode de couleur</term>
        <listitem>
          <para>
Sélectionne le mode de couleur pour l'application. Choisissez parmi :</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
<option>Clair</option> (par défaut) : utilise le schéma de couleurs spécifié
pour le mode clair. Une fois sélectionné, l'apparence des boîtes de
dialogue, des menus et autres éléments d'interface sera affichée dans un
style clair.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Foncé</option> : utilise le schéma de couleurs spécifié pour le mode
foncé. Une fois sélectionné, l'apparence des boîtes de dialogue, des menus
et autres éléments d'interface sera affichée dans un style foncé.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Suivre le système</option> : bascule automatiquement entre le mode
clair et foncé en fonction des paramètres de votre système d'exploitation.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Schéma du mode clair</term>
        <listitem>
          <para>
Sélectionne le schéma de couleurs à utiliser lorsque le <guilabel>Mode de
couleur</guilabel> est réglé sur Clair. Les schémas disponibles incluent
<option>Par défaut</option> (par défaut), <option>Moderne</option>, et tout
schéma personnalisé que vous avez enregistré.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Schéma du mode foncé</term>
        <listitem>
          <para>
Sélectionne le schéma de couleurs à utiliser lorsque le <guilabel>Mode de
couleur</guilabel> est réglé sur Foncé. Les schémas disponibles incluent
<option>VS Dark</option> (par défaut), <option>Solarized Dark</option>, et
tout schéma personnalisé que vous avez enregistré.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Enregistrer le schéma actuel</term>
        <listitem>
          <para>
Enregistre les paramètres de couleur actuels en tant que nouveau schéma. Le
schéma est enregistré sous forme de fichier INI. <emphasis>Seuls les schémas
enregistrés dans le dossier
<filename>Documents/WinMerge/ColorSchemes</filename> apparaîtront dans les
listes <guilabel>Schéma du mode clair</guilabel> et <guilabel>Schéma du mode
foncé</guilabel>. </emphasis></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Supprimer le schéma actuel</term>
        <listitem>
          <para>
Supprime le schéma de couleurs actuellement sélectionné. Ce bouton n'est
activé que pour les schémas définis par l'utilisateur (pas pour les schémas
intégrés comme Par défaut ou VS Dark).</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>
Utilisez ces options pour adapter l'interface de WinMerge à vos préférences
ou pour l'harmoniser avec le thème de votre système. Les schémas de couleurs
personnalisés permettent de partager ou de réutiliser facilement vos
réglages favoris.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_differences">
    <title>
Page Couleurs &gt; Différences<indexterm>
        <primary>couleurs de différence</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Utilisez cette page si vous souhaitez modifier l'une des couleurs de
différence utilisées dans la fenêtre de comparaison de fichiers. Vous pouvez
définir la couleur d'arrière-plan, de suppression et de texte.</para>

    <para>
Pour modifier une couleur, cliquez dans sa case pour ouvrir une boîte de
dialogue standard de choix de couleur. Choisissez l'une des couleurs
prédéfinies ou définissez votre propre couleur personnalisée, puis cliquez
sur <guibutton>OK</guibutton> pour charger la nouvelle couleur dans la case.</para>

    <para>
Pour revenir aux couleurs par défaut d'un schéma, choisissez un autre schéma
puis revenez au schéma modifié.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_syntax">
    <title>
Page Couleurs &gt; Syntaxe<indexterm>
        <primary>coloration syntaxique</primary>

        <secondary>options de couleur</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Par défaut, la fenêtre de comparaison de fichiers de WinMerge marque la
syntaxe de certains types de code source, comme décrit dans <xref
linkend="Configuration_syntaxhighlight" />. Cette page répertorie les
éléments syntaxiques reconnus et vous permet de modifier la couleur et la
graisse de leur texte.</para>

    <para>
Pour revenir aux couleurs par défaut d'un schéma, choisissez un autre schéma
puis revenez au schéma modifié.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_text">
    <title>
Page Couleurs &gt; Texte<indexterm>
        <primary>couleurs de texte</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Utilisez cette page pour modifier les couleurs utilisées pour le texte. Tout
d'abord, cochez l'option <guilabel>Utiliser des couleurs de texte
personnalisées</guilabel>. Cela active les options de texte. Il existe une
option pour trois types de texte : les espaces, le texte normal et le texte
sélectionné. Pour chaque type de texte, vous pouvez choisir une couleur pour
l'arrière-plan et pour le texte lui-même.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_marker">
    <title>
Page Couleurs &gt; Marqueurs<indexterm>
        <primary>couleurs de marqueurs</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>À déterminer</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_foldercompare">
    <title>
Page Couleurs &gt; Comparaison de dossiers<indexterm>
        <primary>couleurs de comparaison de dossiers</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Par défaut, la fenêtre de comparaison de dossiers de WinMerge utilise des
couleurs d'arrière-plan pour indiquer l'état d'un élément (identique,
différent, n'existe pas de tous les côtés ou filtré).</para>

    <para>
Pour modifier une couleur, cliquez dans sa case pour ouvrir une boîte de
dialogue standard de choix de couleur. Choisissez l'une des couleurs
prédéfinies ou définissez votre propre couleur personnalisée, puis cliquez
sur <guibutton>OK</guibutton> pour charger la nouvelle couleur dans la case.</para>

    <para>
Pour revenir aux couleurs par défaut d'un schéma, choisissez un autre schéma
puis revenez au schéma modifié.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_archive">
    <title>
Page Prise en charge des archives<indexterm>
        <primary>archivage de fichiers</primary>

        <secondary>configuration de la prise en charge après l'installation</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Cette page contient des options pour configurer la prise en charge des
archives à l'aide de 7-Zip.</para>

    <section>
      <title>
Activer la prise en charge des fichiers d'archives<indexterm>
          <primary>archives 7-Zip</primary>

          <secondary>activation et désactivation de l'intégration</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Cette option contrôle la manière dont WinMerge gère les fichiers d'archives
(basé sur l'intégration de 7-Zip).</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : WinMerge reconnaît les archives
7-Zip.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : désactive l'intégration des archives 7-Zip.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Détecter le type d'archive à partir de la signature du fichier<indexterm>
          <primary>détection des types d'archives</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : WinMerge ne reconnaît que les
archives dont l'extension de fichier est connue sur votre système (par
exemple dans le registre ou via une association de fichiers).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : WinMerge peut reconnaître les fichiers d'archives
même si leur extension n'est pas connue. Pour ce faire, WinMerge recherche
les octets de signature d'archive au début du fichier.<tip>
              <para>
Vous pouvez utiliser cette option pour permettre à WinMerge de reconnaître
les fichiers Open Office.</para>
            </tip>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_Project">
    <title>
Page Projet<indexterm>
        <primary>fichiers de projet</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
À déterminer</para>
  </section>

  <section id="Configuration_system">
    <title>Page Système</title>

    <section>
      <title>
Envoyer les fichiers supprimés à la corbeille<indexterm>
          <primary>suppression de fichiers</primary>

          <secondary>options</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> (par défaut) : les fichiers et dossiers que vous
supprimez dans une fenêtre de comparaison de dossiers sont déplacés vers la
Corbeille, si elle est disponible.</para>

          <important>
            <para>
Rappel : si la Corbeille de votre système a été désactivée, cette option ne
fonctionne pas et les fichiers supprimés sont définitivement perdus !</para>
          </important>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> : les fichiers et dossiers supprimés lors d'une
comparaison de répertoires sont réellement supprimés.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_external_editor">
      <title>
Éditeur externe<indexterm>
          <primary>éditeur externe</primary>

          <secondary>configuration</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
La fenêtre de comparaison de fichiers de WinMerge offre des fonctions
d'édition courantes. Si vous préférez utiliser votre éditeur favori complet,
vous pouvez configurer WinMerge pour ouvrir un éditeur externe depuis le
menu contextuel de la comparaison de dossiers.</para>

      <para>
L'installation configure le Bloc-notes (Notepad) comme éditeur externe par
défaut, car il est présent sur tous les systèmes Windows. Pour configurer un
éditeur différent, saisissez le chemin complet de son fichier exécutable.</para>

      <tip>
        <para>
En plus du chemin, vous pouvez inclure tous les paramètres de ligne de
commande pris en charge par l'outil externe, sous ce format : <command>
<replaceable>chemin vers l'exécutable</replaceable> </command>
<option>-option1</option> <option>-option2</option> <option>
<replaceable>...</replaceable> </option></para>
      </tip>

      <para>
Pour utiliser l'éditeur externe configuré, faites un clic droit sur un
fichier dans la fenêtre de comparaison de dossiers et choisissez
<menuchoice> <guimenuitem>Ouvrir à gauche</guimenuitem> <guimenuitem>Avec
l'éditeur externe</guimenuitem> </menuchoice> ou <menuchoice>
<guimenuitem>Ouvrir à droite</guimenuitem> <guimenuitem>Avec l'éditeur
externe</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Stocker les données utilisateur dans<indexterm>
          <primary>données utilisateur</primary>
          <secondary>emplacement de stockage</secondary>
        </indexterm></title>
    
      <para>
Spécifie l'emplacement où WinMerge stocke les données utilisateur telles que
les filtres, les plug-ins, les schémas de couleurs et les journaux de
configuration.</para>
    
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Dossier AppData (Roaming)</guilabel> (par défaut) : stocke les
données utilisateur dans le dossier de données d'application itinérant de
votre profil utilisateur.</para>
        </listitem>
    
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Dossier Documents</guilabel> : stocke les données utilisateur dans
le sous-dossier <filename>WinMerge</filename> de votre répertoire Documents.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    
      <para>
Ce paramètre affecte uniquement les données utilisateur nouvellement créées.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Dossier de filtres<indexterm>
          <primary>Dossiers de filtres</primary>

          <secondary>spécification du dossier privé par défaut</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Utilisez ce champ pour spécifier votre propre dossier privé pour les filtres
de fichiers. Par défaut, ce dossier est votre répertoire de profil
utilisateur (par exemple, <filename>Documents</filename> sur Windows
10). Lorsque vous créez un filtre de fichier, il est automatiquement ajouté
à ce dossier.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Dossier des fichiers temporaires<indexterm>
          <primary>fichiers temporaires, dossier utilisé</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Spécifiez le dossier où WinMerge stocke les fichiers temporaires. L'une de
ces deux options est disponible :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Dossier temporaire du système</guilabel> (par défaut) : par
exemple, il peut s'agir de <filename>C:\Windows\Temp</filename> sur votre
système.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Dossier personnalisé</guilabel> : cliquez sur
<guibutton>Parcourir</guibutton> et sélectionnez un autre dossier pour
lequel vous avez des droits d'écriture.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_backup">
    <title>
Page Fichiers de sauvegarde<indexterm>
        <primary>fichiers de sauvegarde, options</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
Cette page vous permet de contrôler la manière dont WinMerge crée les
fichiers de sauvegarde.</para>

    <section>
      <title>Créer des fichiers de sauvegarde pour</title>

      <para>
Indiquez quand WinMerge doit créer des fichiers de sauvegarde. Vous pouvez
activer ou désactiver chacune de ces options indépendamment :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Comparaison de dossiers</guilabel> (désactivé par défaut) : des
fichiers de sauvegarde sont créés chaque fois que des fichiers sont écrasés
(copiés).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Comparaison de fichiers</guilabel> (activé par défaut) : des
fichiers de sauvegarde sont créés chaque fois que des fichiers sont
enregistrés.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Créer les fichiers de sauvegarde dans</title>

      <para>
Indiquez où les fichiers de sauvegarde sont créés. Une seule de ces options
peut être activée :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Le dossier du fichier original</guilabel> (activé par défaut) :
les fichiers de sauvegarde sont créés dans le même dossier que le fichier
source. C'est généralement un bon choix. L'inconvénient est que le nettoyage
des fichiers de sauvegarde dans les grands dossiers peut représenter
beaucoup de travail.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Un dossier de sauvegarde global</guilabel> (désactivé par défaut)
: tous les fichiers de sauvegarde sont créés dans un dossier global
unique. Cela les rend faciles à nettoyer. Cependant, s'il existe plusieurs
fichiers sources portant le même nom, le fichier de sauvegarde le plus
récent écrasera le précédent portant le même nom.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Nom du fichier de sauvegarde</title>

      <para>
Lorsque WinMerge crée un fichier de sauvegarde, il ajoute une extension au
nom du fichier source. Vous pouvez choisir l'un ou l'autre de ces systèmes
d'extension (ou les deux) :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Ajouter l'extension .bak</guilabel> (activé par défaut) : par
exemple, le fichier <filename>fichier.txt</filename> est sauvegardé sous
<filename>fichier.txt.bak</filename>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Ajouter l'horodatage</guilabel> (activé par défaut) : les
horodatages sont presque toujours uniques, cette option permet donc
généralement d'éviter les doublons de noms de fichiers de sauvegarde lorsque
les fichiers sources portent le même nom.</para>

          <para>
De plus, stocker une copie du fichier à chaque enregistrement permet de
suivre les modifications apportées au fichier. Notez cependant que cette
option peut créer un grand nombre de fichiers.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_codepage">
    <title>
Page Page de code<indexterm>
        <primary>page de code</primary>

        <secondary>options</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
WinMerge détecte et gère l'encodage des fichiers de manière transparente et,
dans la plupart des cas, vous ne devriez pas avoir besoin de modifier les
paramètres par défaut. Cette page vous permet de spécifier les pages de
codes de certains formats de fichiers, si nécessaire.</para>

    <note>
      <para>
Une explication complète de l'encodage de texte et des pages de codes
Windows dépasse le cadre de la documentation de WinMerge. Heureusement, vous
trouverez de nombreuses informations à ce sujet sur Internet. Voici quelques
pistes pour commencer :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<ulink url="https://fr.wikipedia.org/wiki/Page_de_code"> Wikipédia : Page de
code </ulink>, <ulink
url="https://fr.wikipedia.org/wiki/Codage_de_caract%C3%A8res"> Codage de
caractères </ulink></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<ulink
url="https://docs.microsoft.com/en-us/openspecs/windows_protocols/ms-ucoderef/28fefe92-d66c-4b03-90a9-97b473223d43">
Microsoft : Pages de codes prises en charge par Windows </ulink></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </note>

    <section>
      <title>Page de code par défaut</title>

      <para>
Choisissez l'un de ces boutons radio pour définir la page de code par défaut
que WinMerge utilise pour traiter les fichiers ANSI :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Page de code système</guilabel> (par défaut) : la page de code
utilisée par votre système Windows. Ce réglage par défaut est généralement
le meilleur choix. Cependant, si vous savez que vous comparez des fichiers
n'utilisant pas la page de code système, envisagez l'une des autres options.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<!--This is just a guess - don't find any info on this option.-->
<guilabel>Selon l'interface utilisateur de WinMerge</guilabel> : l'encodage
utilisé par votre installation de WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Page de code personnalisée</guilabel> : saisissez explicitement le
numéro de la page de code. Par exemple, <userinput>UTF-8</userinput> ou
<userinput>ISO-8851-1</userinput>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Détecter les infos de page de code pour ces fichiers : .html, .rc, .xml</title>

      <important>
        <para>
<!--What option? The one in the Options page? If it should always be unchecked, 
why is the option there? Also, should we mention WinMergeU.exe when we mention WinMerge.exe,
or is this understood?-->
Décochez cette option dans <filename>WinMerge.exe</filename>. Les
conversions de caractères peuvent entraîner des pertes de données et le
risque est très élevé. <filename>WinMerge.exe</filename> ne peut afficher
les fichiers qu'avec votre page de code actuelle.</para>
      </important>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : WinMerge ne lit pas les
informations de page de code à partir des fichiers sources. Il utilise à la
place le paramètre de page de code par défaut.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activé</option> : WinMerge détecte la page de code pour ces
extensions : <filename class="extension">html</filename>, <filename
class="extension">rc</filename> (fichiers de ressources pour VC++) et
<filename class="extension">xml</filename>. La page de code détectée
remplace le paramètre de l'option de page de code par défaut.</para>

          <para>
Cette option est intéressante lorsque vos documents utilisent une page de
code différente de celle de votre configuration Windows.</para>

          <para>
Par exemple, vous pourriez fusionner deux fichiers slovaques ou deux
fichiers japonais dans un environnement anglais. Avec cette option activée
(et avec les polices requises), vos fichiers slovaques ou japonais seront
affichés en utilisant les caractères appropriés.</para>

          <para>
WinMerge détecte également une différence de page de code entre les fichiers
de gauche et de droite. Pour éviter les conversions avec perte lorsque vous
fusionnez, copiez ou collez, nous suggérons d'ignorer les informations de
page de code.</para>

          <caution>
            <para>
Lorsque vous copiez ou collez du texte vers une application externe,
celle-ci doit utiliser la même page de code que WinMerge. Reportez-vous à la
documentation de votre éditeur externe. Pour copier vers WinMerge, Internet
Explorer propose une sélection de page de code. Si votre éditeur externe ne
prend pas en charge les pages de codes personnalisées, désactivez cette
option.</para>
          </caution>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Détecter la page de code pour les fichiers texte à l'aide de mlang.dll</title>

      <para>À déterminer</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_shell-integ">
    <title>Page Intégration au Shell</title>

    <section id="Configuration_winexplorer-integ">
      <title>
Explorateur<indexterm>
          <primary>intégration</primary>

          <secondary>avec le shell Windows</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
L'option <option>Ajouter au menu contextuel</option> vous permet de lancer
WinMerge directement depuis l'Explorateur Windows, en comparant les éléments
que vous y avez sélectionnés. Elle est activée ou désactivée par défaut lors
de l'installation de WinMerge. Si elle est activée, vous pouvez également
activer l'une ou les deux options suivantes :</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Activer le menu avancé</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : seul le raccourci
<guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> est inclus dans le menu contextuel de
l'Explorateur Windows.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Activé</option> : remplace le raccourci
<guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> dans le menu contextuel de l'Explorateur
par des raccourcis <guimenuitem>Comparer</guimenuitem>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Activer le menu Comparer comme</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Désactivé</option> (par défaut) : supprime l'élément de menu
<guimenuitem>Comparer comme</guimenuitem> du menu contextuel de
l'Explorateur.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Activé</option> : ajoute l'élément de menu <guimenuitem>Comparer
comme</guimenuitem> au menu contextuel de l'Explorateur.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>
<xref linkend="OpenPaths_shell-integ" /> décrit comment utiliser les
raccourcis WinMerge et Comparer.</para>
    </section>
  </section>
</article>
