<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Faq">
  <title>Foire aux questions</title>

  <section>
    <title>Questions générales</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>WinMerge fonctionne-t-il sur les anciennes versions de Windows ?</para>
        </question>
        <answer>
          <para><indexterm>
              <primary>Exécutables WinMerge, Unicode et ANSI</primary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>Unicode</primary>
              <secondary>Assistance WinMerge</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>ANSI</primary>
              <secondary>Assistance WinMerge</secondary>
            </indexterm>Depuis la version 2.14,
WinMerge ne prend plus en charge les anciens systèmes Windows 32 bits,
notamment Windows 9x, ME et NT4. De plus, la version 2.16 de WinMerge ne
prend pas en charge Windows 2000.</para>
          <para>Auparavant, WinMerge fournissait un exécutable ANSI (8 bits),
<filename>WinMerge.exe</filename>, conçu autour des anciennes pages de codes
Windows. <filename>WinMerge.exe</filename> ne stockait en interne que les
caractères ANSI pris en charge par la page de code Windows. Cet exécutable
présentait de graves limites pour le travail avec l'Unicode : si vous
ouvriez un fichier Unicode, les caractères étaient convertis vers la page de
code ANSI de Windows. Comme il existe plus de 100 000 caractères Unicode et
que seuls 256 peuvent être représentés dans le jeu de caractères ANSI, des
pertes de données pouvaient survenir. La conversion pouvait être
approximative (par exemple, perte d'accents) ou impossible : les caractères
étaient alors remplacés par des points d'interrogation (
<literal>?</literal> ).</para>
          <para><filename>WinMerge.exe</filename> ne pouvait pas non plus ouvrir de fichiers
dont le nom contenait des caractères extérieurs à la page de code ANSI
actuelle. Par exemple, sur un système anglais,
<filename>WinMerge.exe</filename> ne pouvait pas ouvrir un fichier ayant un
nom en hébreu.</para>
          <para>WinMerge a développé l'exécutable compatible Unicode
<filename>WinMergeU.exe</filename> pour fonctionner avec les systèmes
Windows plus récents basés sur l'Unicode. <filename>WinMergeU.exe</filename>
ne possède aucune des limites de l'exécutable ANSI.</para>
          <para><filename>WinMergeU.exe</filename> est installé par défaut depuis un certain
temps, et comme il reste peu de systèmes Windows basés sur l'ANSI, l'intérêt
de maintenir <filename>WinMerge.exe</filename> est minime. À partir de la
version 2.14, WinMerge n'inclut plus <filename>WinMerge.exe</filename> dans
l'installateur.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Je veux comparer des dossiers, mais je ne peux pas sélectionner de dossier
dans la boîte de dialogue de navigation.<indexterm>
              <primary>dossiers</primary>

              <secondary>sélection dans la boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou des
dossiers</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Naviguez dans le contenu du dossier jusqu'au dossier que vous souhaitez
comparer. Ne sélectionnez aucun fichier ou sous-dossier, cliquez simplement
sur <guibutton>Ouvrir</guibutton> lorsque <literal>Sélection de
dossier</literal> est affiché dans le champ <guilabel>Nom du
fichier</guilabel>. Si vous avez déjà sélectionné un fichier ou un
sous-dossier, tapez n'importe quelle chaîne de caractères au hasard dans le
champ <guilabel>Nom du fichier</guilabel> et cliquez sur
<guibutton>Ouvrir</guibutton>. Si le nom de fichier saisi n'est pas trouvé,
WinMerge ouvrira le dossier.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Avez-vous l'intention de prendre en charge d'autres systèmes d'exploitation
que Windows ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Il n'y a actuellement aucun projet de support multiplateforme, mais vous
pouvez essayer la version non officielle <ulink
url="https://github.com/datadiode/winmerge2011">WinMerge 2011</ulink> de
Jochen Neubeck. Cette version devrait fonctionner avec Wine également sous
Linux.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Pourquoi n'y a-t-il pas d'intégration CVS ?<indexterm>
              <primary>systèmes de contrôle de version</primary>

              <secondary>intégration avec</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>intégration</primary>

              <secondary>avec les systèmes de contrôle de version</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Fournir une intégration avec CVS est d'un intérêt discutable car il existe
déjà d'excellents clients CVS. Cependant, WinMerge propose une intégration
avec la fonction diff de l'un de ces clients, TortoiseCVS (comme décrit dans
<xref linkend="Version_control" />). De plus, WinMerge peut résoudre les
fichiers de conflit (voir <xref linkend="ResolveConflictFiles" />).</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Qu'est-ce qu'une liste MRU ?<indexterm>
              <primary>liste MRU</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>MRU est l'abréviation de <quote>Most Recently Used</quote> (les plus
récemment utilisés) et désigne les listes d'historique dans la boîte de
dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers. La liste contient les
vingt derniers chemins utilisés de chaque côté.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>WinMerge peut-il ouvrir les fichiers OpenOffice ?<indexterm>
              <primary>OpenOffice, ouverture de fichiers dans WinMerge</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Les fichiers OpenOffice sont des archives. Pour pouvoir les ouvrir dans
WinMerge, vous devez configurer la prise en charge des archives :</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Dans WinMerge, cliquez sur le bouton <guibutton>Options</guibutton> (ou
cliquez sur <menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu>
<guimenuitem>Options</guimenuitem> </menuchoice>). Dans la page Prise en
charge des archives, activez l'option <guilabel>Détecter le type d'archive à
partir de la signature du fichier</guilabel></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Pourquoi les fichiers volumineux apparaissent-ils parfois comme différents
dans la fenêtre de comparaison de dossiers, mais identiques dans la fenêtre
de comparaison de fichiers ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>C'est parce que WinMerge utilise toujours la méthode de comparaison de
fichiers <guilabel>Contenu rapide</guilabel> pour les fichiers
volumineux. Cette méthode permet à WinMerge de comparer les gros fichiers
plus efficacement. Pour vérifier si c'est la cause du comportement que vous
observez, vous pouvez essayer d'augmenter le seuil de <guilabel>Contenu
rapide</guilabel> pour les fichiers volumineux. Consultez la discussion sur
cette méthode dans <xref linkend="Compare_dirs_starting" /> pour savoir
comment faire.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Lors de la comparaison de plusieurs fichiers depuis l'Explorateur Windows,
comment puis-je contrôler quel fichier apparaît du côté gauche ?<indexterm>
              <primary>Explorateur Windows</primary>
              <secondary>ordre de sélection des fichiers</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Lorsque plusieurs fichiers sont sélectionnés dans l'Explorateur Windows, le
fichier sur lequel vous faites un clic droit devient l'élément principal (le
premier). Les autres éléments suivent dans l'ordre où ils ont été
sélectionnés. Par conséquent, pour qu'un fichier apparaisse à gauche dans
WinMerge, sélectionnez plusieurs fichiers et faites un clic droit sur celui
que vous souhaitez comparer à gauche.</para>
          <para>Pour plus d'informations sur ce comportement du shell Windows, voir : <ulink
url="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20190409-00/?p=102406">The
Old New Thing: How does Explorer determine which program to use to open a
file if an explicit command is not provided?</ulink>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Comparaison de fichiers</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Pourquoi toutes les lignes de mes fichiers sont-elles marquées comme
différentes (colorées), alors que je sais qu'elles ne le sont pas toutes ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Il est possible que vos fichiers aient des styles de fin de ligne différents
(par exemple, Windows et Unix). Par défaut, WinMerge compare les styles de
fin de ligne. Pour désactiver cela, cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Édition</guimenu> <guimenuitem>Options</guimenuitem>
</menuchoice>. Dans la page Comparer, activez (cochez) l'option
<guilabel>Ignorer les différences de retour chariot</guilabel>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Questions sur l'éditeur</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Je vois des points d'interrogation au lieu de lettres dans les fichiers.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>C'est ce que nous appelons une <glossterm>conversion avec perte</glossterm>.</para>
<!--<para>
For Unicode files (UCS-2, UTF-8), use <filename>WinMergeU.exe</filename>.</para>-->
          

          <para>Pour les fichiers ANSI, c'est probablement dû à des problèmes de page de
code. Pour résoudre le problème, cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Édition</guimenu> <guimenuitem>Options</guimenuitem>
</menuchoice>. Ensuite, dans la page Pages de code, vérifiez si l'option
<guilabel>Détecter les infos de page de code</guilabel> est cochée. Si c'est
le cas, décochez-la, cliquez sur <guibutton>OK</guibutton>, et voyez si cela
aide.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Je ne peux pas sélectionner de polices proportionnelles pour l'éditeur.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Malheureusement, WinMerge ne prend en charge que les polices à espacement
fixe (non proportionnelles).</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Qu'est-ce que le <glossterm>délai de réanalyse automatique</glossterm> ?
Pourquoi est-il nécessaire ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Lorsque la <guilabel>Réanalyse automatique</guilabel> est activée (dans la
page Éditeur des Options), WinMerge retarde la réanalyse pendant que vous
éditez des fichiers. C'est-à-dire qu'aucune réanalyse ne se produit avant un
court instant après l'arrêt de la frappe. Sans ce délai, WinMerge
réanalyserait après chaque caractère tapé, ce qui ralentirait trop le
processus d'édition. Ce délai améliore particulièrement l'édition de
fichiers volumineux, dont la réanalyse peut prendre plusieurs secondes.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Puis-je imprimer des fichiers depuis les volets de fichiers dans la fenêtre
de comparaison de fichiers ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Oui, il existe un support d'impression de base : cliquez sur <menuchoice>
<guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Imprimer</guimenuitem>
</menuchoice>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Puis-je masquer les lignes similaires dans une comparaison de fichiers, afin
que seules les lignes différentes soient visibles ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Oui, vous pouvez n'afficher que les lignes différentes en cliquant sur
<menuchoice> <guimenu>Affichage</guimenu> <guimenuitem>Contexte
Diff</guimenuitem> <guimenuitem>0 ligne</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>WinMerge comme outil externe de comparaison ou de diff</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Je veux que WinMerge se ferme avec une seule pression sur
<keycap>Echap</keycap> quand j'ai fini ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Ouvrez WinMerge depuis la ligne de commande et incluez le commutateur
<option>-e</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Je ne veux pas voir le message <guilabel>Les fichiers sont
identiques</guilabel> lorsque je compare des fichiers identiques, je veux
simplement que WinMerge se ferme.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Utilisez le commutateur de ligne de commande <option>-x</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Comment puis-je éviter de remplir les listes d'historique de la boîte de
dialogue de sélection avec des chemins temporaires ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Faites en sorte que votre programme externe appelle WinMerge avec l'option
<option>/ub</option>, qui indique à WinMerge de ne pas ajouter les fichiers
à la liste MRU.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Mais le programme que j'utilise ne permet pas de paramètres de ligne de
commande !</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Créez un fichier batch (.bat) qui contient l'une de ces lignes (mais pas les
deux) :</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <screen>CALL "<replaceable>&lt;chemin winmerge&gt;\WinMerge</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>

            <listitem>
              <screen>start "WinMerge" "<replaceable>&lt;chemin winmerge&gt;</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>Appelez ce fichier batch depuis votre programme.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Prise en charge des archives</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Comment puis-je ouvrir les fichiers de correctifs (patchs) de style Perry
que les développeurs de WinMerge utilisent lors de la soumission de
correctifs ?<indexterm>
              <primary>fichiers patch, style Perry</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Les patchs de style Perry sont des fichiers zip contenant les fichiers
originaux et modifiés dans différents répertoires. WinMerge possède une
prise en charge interne pour gérer ces fichiers : lancez simplement une
opération de comparaison en sélectionnant le fichier zip pour les deux côtés
(gauche et droit). WinMerge ouvrira le contenu du fichier zip dans une
fenêtre de comparaison de dossiers, comparant les fichiers originaux et les
fichiers modifiés.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>WinMerge peut-il ouvrir des fichiers d'archives avec des extensions non
standard ? (Par exemple, des fichiers .jar en tant que fichiers zip)</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Oui : cliquez sur le bouton <guibutton>Options</guibutton> (ou cliquez sur
<menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu> <guimenuitem>Options</guimenuitem>
</menuchoice>). Dans la page Prise en charge des archives, activez l'option
<guilabel>Détecter le type d'archive à partir de la signature du
fichier</guilabel>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section id="Faq_encoding">
    <title>Encodage du texte (pages de codes)<indexterm>
        <primary>ANSI</primary>

        <secondary>détection dans les fichiers à l'aide du Bloc-notes</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question id="Faq_detectencoding">
          <para id="Faq_detectencoding_text">Comment savoir si mon fichier est encodé dans la page de code Windows locale
(ANSI) ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Ouvrez le fichier dans le Bloc-notes Windows (par exemple, cliquez sur
<menuchoice> <guimenu>Démarrer</guimenu> <guisubmenu>(Tous les)
Programmes</guisubmenu> <guisubmenu>Accessoires</guisubmenu>
<guimenuitem>Bloc-notes</guimenuitem> </menuchoice>). Cliquez sur
<menuchoice> <guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Enregistrer
sous</guimenuitem> </menuchoice>, et dans la boîte de dialogue, regardez
l'élément <guilabel>Encodage</guilabel> dans la liste déroulante. Les
valeurs possibles incluent :</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><guilabel>ANSI</guilabel> : le fichier est apparemment dans la page de code
locale de Windows. Si le fichier est entièrement en anglais avec une
ponctuation normale, alors le fichier est également en ASCII.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Unicode</guilabel> : le fichier est probablement dans l'encodage
Unicode par défaut de Windows, UCS-2LE.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>UTF-8</guilabel> : le fichier est dans l'encodage Unicode
multiplateforme, UTF-8.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Unicode big endian</guilabel> : le fichier est dans un encodage
Unicode différent qui est peu utilisé ou supporté par Windows, probablement
UCS-2BE.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Fichiers de correctifs (Patch)<indexterm>
        <primary>fichiers correctifs (patch)</primary>

        <secondary>création avec diffutils</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>diffutils</primary>

        <secondary>Patchs WinMerge compatibles avec</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Existe-t-il un moyen de créer des fichiers de correctifs (patchs) depuis la
ligne de commande ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Non. Cela pourrait être ajouté dans des versions ultérieures. En attendant,
vous pouvez utiliser le portage Win32 de <filename>diffutils</filename>. La
version la plus récente de <filename>diffutils</filename> (et de patch) peut
être téléchargée sur la page du projet <application>SourceForge
GnuWin32</application> : <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/gnuwin32/">https://sourceforge.net/projects/gnuwin32</ulink>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Peut-on appliquer des correctifs (patchs) en utilisant WinMerge ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Vous pouvez appliquer des patchs en utilisant le plug-in expérimental
ApplyPatch.sct. Les extensions de patchs prises en charge par le plug-in
sont .diff ou .patch.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
    <para></para>
  </section>
</article>
