<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Install">
  <title>Obtenir et installer WinMerge<indexterm>
      <primary>installer WinMerge</primary>
    </indexterm></title>

  <para>WinMerge peut être installé à l'aide de l'installateur ou en décompressant
les fichiers d'une archive. L'utilisation de l'installateur est la méthode
recommandée.</para>

  <section>
    <title>Obtenir les fichiers</title>

    <para>La dernière version peut toujours être téléchargée sur la page d'accueil de
WinMerge : <ulink url="https://winmerge.org/">WinMerge.org</ulink>. Notez
que des délais peuvent survenir dans la mise à jour des pages d'accueil pour
les dernières versions, mais la page d'état du projet sur <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/">SourceForge.net</ulink>
affiche les fichiers les plus récents. Les versions stables sont également
disponibles sur plusieurs sites de téléchargement de fichiers.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Compatibilité</title>
	
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>WinMerge 2.16.8 et versions ultérieures (64 bits) nécessitent Windows 7 ou
plus récent.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>WinMerge (32 bits) prend en charge Windows XP SP3 et versions ultérieures, y
compris les versions les plus récentes. Il fonctionne sur Windows 32 bits et
64 bits.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/2.16.6/">WinMerge
2.16.6 (64 bits)</ulink> était la dernière version 64 bits à prendre en
charge Windows XP 64 bits.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/2.14.0/">WinMerge
2.14.0</ulink> était la dernière version à prendre en charge Windows 2000.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/2.12.4/">WinMerge
2.12.4</ulink> était la dernière version à prendre en charge Windows 95, 98,
ME et NT.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>WinMerge n'est pas pris en charge sur Windows RT.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>
  
  <section id="Installing_usinginstaller">
    <title>Utilisation de l'installateur (recommandé)</title>
    <para></para>
    <note>
      <para>L'installateur nécessite des privilèges d'administrateur. Si vous n'avez pas
de privilèges d'administrateur, vous pouvez installer WinMerge en
décompressant un fichier archive (voir <xref linkend="InstallFromArchive"
/>) ou en utilisant l'installateur par utilisateur
(WinMerge-x.x.x-x64-PerUser-Setup.exe).</para>
    </note>

    <para>L'utilisation de l'installateur est recommandée pour la plupart des
utilisateurs. L'installateur demande l'emplacement où WinMerge doit être
installé. Il installe ensuite les fichiers, configure l'intégration au shell
et ajoute WinMerge au menu Démarrer. Pour installer WinMerge :</para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <simpara>Lancez l'exécutable de l'installateur (généralement nommé
<filename>WinMerge-<replaceable>version</replaceable>-setup.exe</filename>).</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Cliquez sur <guibutton>Suivant</guibutton> dans l'écran de l'accord de
licence.</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Dans la page Sélectionner le dossier de destination, acceptez l'emplacement
pour WinMerge ou, si vous choisissez un autre emplacement, nous vous
recommandons d'installer WinMerge dans son propre dossier. Cliquez sur
<guibutton>Suivant</guibutton>.</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Dans la page Sélectionner les composants, choisissez l'une des installations
préconfigurées dans le contrôle supérieur. Nous recommandons la
configuration <guilabel>Typique</guilabel> pour la plupart des
utilisateurs. La boîte inférieure affiche tous les composants
disponibles. Vous pouvez modifier la configuration par défaut en cochant ou
décochant des composants. Par exemple, si vous souhaitez utiliser une
localisation de WinMerge pour une langue autre que l'anglais, sélectionnez
le composant <guilabel>Languages</guilabel>.</simpara>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Fichiers de base de WinMerge<indexterm>
                <primary>Exécutables WinMerge</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>L'exécutable WinMerge, l'Aide et les autres fichiers nécessaires. Ne peut
pas être décoché.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>WinMerge ShellExtension 32 bits<indexterm>
                <primary>Shellextension</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Cette option vous permet de lancer WinMerge directement depuis l'Explorateur
Windows, en comparant les éléments que vous y avez sélectionnés.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Filtres</term>

            <listitem>
              <para>Les fichiers de filtres permettent de restreindre la portée des
comparaisons.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Plug-ins</term>

            <listitem>
              <para>Les plug-ins WinMerge sont des DLL ou des scriptlets personnalisés, écrits
via l'API COM, que vous pouvez utiliser pour prétraiter les données avant
une comparaison.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Langues</term>

            <listitem>
              <para>Fichiers de traduction de WinMerge. Si vous souhaitez configurer WinMerge
pour utiliser une autre langue que l'anglais, développez cet élément et
choisissez une ou plusieurs traductions disponibles. L'installateur crée un
sous-dossier Languages dans le dossier WinMerge, contenant un fichier de
traduction *.po pour chacun de vos choix. Après l'installation, vous pouvez
ouvrir WinMerge et changer sa localisation pour l'une des langues des
fichiers de traduction. Voir <xref linkend="Locales" /> pour plus de
détails.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <para>Cliquez sur <guibutton>Suivant</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Dans la page Sélectionner le dossier du menu Démarrer, configurez les
raccourcis de WinMerge.</simpara>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Acceptez le réglage par défaut pour créer un raccourci de programme, ou
spécifiez un dossier différent.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Facultativement, cochez l'option <guilabel>Ne pas créer de dossier dans le
menu Démarrer</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Cliquez sur <guibutton>Suivant</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Dans la page Sélectionner des tâches supplémentaires, spécifiez toutes les
tâches additionnelles :<indexterm>
            <primary>intégration</primary>

            <secondary>avec un système de contrôle de version</secondary>
          </indexterm><indexterm>
            <primary>VCS</primary>

            <see>systèmes de contrôle de version</see>
          </indexterm></para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Activer l'intégration au menu contextuel de l'Explorateur</term>

            <listitem>
              <indexterm>
                <primary>intégration</primary>

                <secondary>avec le shell Windows</secondary>
              </indexterm>

              <indexterm>
                <primary>Intégration au shell Windows</primary>
              </indexterm>

              <para>Vous permet de <link linkend="OpenPaths_shell-integ">lancer des opérations
de comparaison WinMerge depuis l'Explorateur Windows</link> (cette
intégration pourra être activée ou désactivée plus tard dans les options de
WinMerge).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Ajouter le dossier WinMerge au chemin système (PATH)</term>

            <listitem>
              <para>Ajoute le dossier d'installation de WinMerge à la variable d'environnement
Path de votre système.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>S'intégrer à TortoiseCVS<indexterm>
                <primary>Intégration TortoiseCVS</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Définit WinMerge comme application de diff pour TortoiseCVS.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>S'intégrer à TortoiseSVN<indexterm>
                <primary>Intégration TortoiseSVN</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Définit WinMerge comme application de diff pour TortoiseSVN.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>S'intégrer à TortoiseGit<indexterm>
                <primary>Intégration TortoiseGit</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Définit WinMerge comme application de diff pour TortoiseGit.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Créer un raccourci sur le bureau</term>

            <listitem>
              <para>Ajoute le raccourci WinMerge sur votre bureau Windows.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <para>Cliquez sur <guibutton>Suivant</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Dans la page de l'assistant de fusion à 3 voies, enregistrez WinMerge comme
outil de fusion à 3 voies pour TortoiseSVN/Git.</simpara>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Enregistrer WinMerge comme outil de fusion à 3 voies<indexterm>
                <primary>outil de fusion à 3 voies</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Enregistre WinMerge comme outil de fusion à 3 voies pour TortoiseSVN/Git.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Fusionner dans le volet droit</term>

            <listitem>
              <para>Fusionner dans le volet droit.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>


          <varlistentry>
            <term>Fusionner dans le volet central</term>

            <listitem>
              <para>Fusionner dans le volet central.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Fusionner dans le volet gauche</term>

            <listitem>
              <para>Fusionner dans le volet gauche.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Fusion automatique au démarrage</term>

            <listitem>
              <para>Facultativement, désactivez l'option <guilabel>Fusion automatique au
démarrage</guilabel>.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <para>Cliquez sur <guibutton>Suivant</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Dans la page Prêt à installer, vérifiez vos choix d'installation. Si
nécessaire, cliquez sur <guibutton>Précédent</guibutton> pour modifier un
élément dans une page précédente. Lorsque vous êtes sûr d'être prêt à
continuer, cliquez sur <guibutton>Installer</guibutton>.</simpara>
      <para></para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Une fois que l'installateur a copié les fichiers, l'écran final apparaît. À
l'aide des deux cases à cocher, confirmez si le dossier WinMerge créé dans
le menu Démarrer doit être ouvert et si l'application WinMerge doit être
lancée.</simpara>
      </listitem>
    </orderedlist>
  </section>

  <section id="InstallFromArchive">
    <title>Installation depuis une archive<indexterm>
        <primary>archive, installer WinMerge depuis</primary>
      </indexterm></title>

    <para>WinMerge est assez indépendant des autres composants système. Il n'est pas
étroitement intégré à Windows et n'utilise pas beaucoup de DLL.</para>

    <para>Les fichiers archives ont la structure de dossiers correcte. WinMerge doit
être dézippé en préservant cette structure de dossiers dans le dossier de
destination. Par exemple, le dossier racine créé sous <filename
class="directory">C:\Program Files\</filename> porte le nom <filename
class="directory">WinMerge-<replaceable>version</replaceable></filename>
(par exemple, <filename class="directory">WinMerge-2.6.0</filename>). Vous
pouvez renommer ce dossier ou copier ses fichiers dans un autre dossier (en
préservant la structure des dossiers !).</para>

    <para>Une fois les fichiers dézippés, WinMerge est prêt à fonctionner !
L'intégration au shell et l'intégration des archives peuvent nécessiter des
étapes supplémentaires, comme décrit dans la section suivante.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Activer l'intégration au shell de l'Explorateur Windows sans l'installateur
<indexterm>
        <primary>intégration</primary>

        <secondary>avec le shell Windows</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Intégration au shell Windows</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Si vous n'utilisez pas le programme d'installation et que vous souhaitez
activer l'intégration au shell de l'Explorateur Windows, vous devez
enregistrer la DLL d'intégration au shell
(<filename>ShellExtension*.dll</filename>) séparément.</para>

    <note>
      <para>L'installation de l'intégration au shell nécessite des privilèges
d'utilisateur administrateur.</para>
    </note>

    <para>Ouvrez WinMerge et utilisez <xref linkend="Configuration_shell-integ" />
dans la fenêtre Options. Dans la fenêtre Options, utilisez les boutons
<guibutton>Enregistrer l'extension du shell</guibutton> ou
<guibutton>Désenregistrer l'extension du shell</guibutton>.</para>
  </section>
</article>
