<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Introduction">
  <title>Introduction à WinMerge</title>

  <para>WinMerge est un outil de différenciation et de fusion <ulink
url="https://opensource.org/">Open Source</ulink> pour Windows. WinMerge
peut comparer deux ou trois dossiers et fichiers, en présentant les
différences dans un format texte visuel facile à comprendre et à manipuler.</para>

  <para>WinMerge est très utile pour déterminer ce qui a changé entre les versions
d'un projet, puis pour fusionner les modifications entre les
versions. WinMerge peut être utilisé comme outil de différenciation/fusion
externe ou comme application autonome.</para>

  <para>De plus, WinMerge possède de nombreuses fonctionnalités de support utiles
qui rendent la comparaison, la synchronisation et la fusion aussi faciles et
utiles que possible. Plusieurs langages de programmation et autres formats
de fichiers bénéficient de la coloration syntaxique.</para>

  <para>WinMerge n'est pas un éditeur hexadécimal. WinMerge peut afficher le contenu
des fichiers binaires et les différences entre eux. Mais ces informations
sont destinées à la visualisation uniquement : l'édition de fichiers
binaires avec WinMerge peut endommager les fichiers.</para>

  <para>L'objectif du développement de WinMerge est de rendre la comparaison, la
synchronisation et la fusion de dossiers et de fichiers faciles et rapides,
tout en maintenant une fiabilité maximale. La facilité d'utilisation est
d'une importance capitale pour réduire les erreurs.</para>
  
  <para>La dernière version &WinMergeVersion; est considérée comme un programme
stable et fiable à utiliser.</para>

  <note>
    <para>WinMerge n'est pas un gratuiciel (comme l'ont affirmé de nombreux sites sur
le Web) : il est sous licence <ulink
url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>.</para>
    <para>Nous vous fournissons gratuitement un bon outil, alors veuillez honorer
votre contrat de licence et nous soumettre des améliorations. Nous sommes
heureux de recevoir de l'aide pour améliorer WinMerge, au profit de tous les
utilisateurs de WinMerge.</para>
  </note>

  <section>
    <title>Versions de WinMerge<indexterm>
        <primary>Versions de WinMerge</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Il existe deux types de versions disponibles sur la page des <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/">téléchargements</ulink>.</para>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>versions stables de WinMerge</primary>
        </indexterm>Versions stables</title>

      <para>Les <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/">versions
stables</ulink> sont recommandées pour la plupart des utilisateurs. Si vous
n'êtes pas sûr de la version à utiliser, utilisez la dernière version
stable. Les versions stables ont un dernier numéro pair, par exemple 2.14.0,
2.16.2 et 2.16.4.</para>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>versions bêta de WinMerge</primary>
        </indexterm>Versions bêta</title>

      <para>Les <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/beta/">versions
bêta</ulink> sont destinées aux personnes qui souhaitent tester les
dernières fonctionnalités et améliorations apportées après la dernière
version stable. Les versions bêta ne sont pas testées aussi intensivement
que les versions stables et comportent probablement quelques bogues. Les
versions bêta ont un dernier numéro impair, par exemple 2.16.3 et
2.16.5. Les versions bêta peuvent être utilisées en production, car elles ne
sont pas censées présenter de bogues majeurs. Mais il y a toujours un risque
à utiliser des versions de niveau bêta, alors réfléchissez-y bien. Nous
avons essayé de publier une nouvelle série stable une fois par an, il peut
donc valoir la peine d'attendre quelques mois pour la prochaine version
stable...</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>Assistance WinMerge</primary>

        <secondary>signaler des bogues</secondary>
      </indexterm>Obtenir de l'aide et signaler des
bogues</title>

    <para>Les <emphasis>forums de discussion</emphasis> sont le moyen le plus rapide
d'obtenir de l'aide :</para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winmerge/discussions">Discussions WinMerge</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winimerge/discussions">Discussions Comparaison d'images</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/website/discussions">Discussions Site Web</ulink>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Si vous trouvez un bogue, veuillez le soumettre sous forme de <ulink
url="https://github.com/WinMerge/winmerge/issues">rapport de
bogue</ulink>. Veuillez joindre autant d'informations que possible : au
minimum, le numéro de version de WinMerge que vous utilisez. Si vous le
pouvez, joignez également un journal de configuration, que vous pouvez
afficher en cliquant sur <menuchoice> <guimenu>Aide</guimenu>
<guimenuitem>Configuration</guimenuitem> </menuchoice> dans la fenêtre
WinMerge. De bonnes informations dans un rapport de bogue augmentent les
chances que votre bogue soit corrigé rapidement.</para>

    <important>
      <para>Incluez le numéro de version dans les rapports de bogues. Vous pouvez
vérifier le numéro de version en cliquant sur <menuchoice>
<guimenu>Aide</guimenu> <guimenuitem>À propos de WinMerge</guimenuitem>
</menuchoice>.</para>
    </important>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>Développement de WinMerge</primary>
      </indexterm>Code source et développement de
WinMerge</title>

    <para>Le code source de WinMerge est disponible sur notre <ulink
url="https://winmerge.org/source-code/">site Web</ulink> et sur les pages du
projet <ulink url="https://github.com/WinMerge/">GitHub</ulink>. N'importe
qui peut télécharger les sources, les étudier et les modifier. Si vous
trouvez (et corrigez) des bogues, améliorez quelque chose, etc., veuillez
nous soumettre vos modifications sous forme de correctifs ou de demandes de
tirage (pull requests) et aidez-nous à améliorer ce produit ! Si vous
publiez votre version modifiée, vous êtes tenu de publier également les
modifications du code source. C'est l'objet de la licence <ulink
url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink> : veuillez la
respecter.</para>

    <para>Le travail de développement de WinMerge est effectué par des personnes sur
leur temps libre. Personne n'est payé pour améliorer WinMerge. Nous essayons
de corriger les bogues au fur et à mesure que nous les trouvons ou quand
quelqu'un nous les signale. Nous essayons vraiment - nous utilisons aussi
WinMerge. Mais il n'y a absolument aucune promesse de nouvelles
fonctionnalités. Nous apprécions toujours toute aide apportée à WinMerge,
qu'il s'agisse de tests, de documentation, de traduction ou de codage.</para>
  </section>
</article>
