<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Locales">
  <title>Support des paramètres régionaux<indexterm>
      <primary>localisation de WinMerge</primary>
    </indexterm></title>

  <para>L'interface utilisateur de WinMerge est en anglais par défaut, mais vous
pouvez localiser votre installation dans d'autres langues pour lesquelles
des traductions ont été fournies. La localisation de WinMerge remplace les
chaînes de texte affichées dans l'interface, y compris les menus, les boîtes
de dialogue, les infobulles et les messages, par la langue de votre choix.</para>

  <para>Notez que la localisation ne s'étend pas au-delà de la traduction des
chaînes. Par exemple, elle n'affecte pas la façon dont les nombres sont
séparés ou dont les mots sont classés par ordre alphabétique. (Ces questions
doivent être traitées de la manière conventionnelle de Windows en utilisant
les paramètres régionaux du Panneau de configuration.)</para>

  <para>La localisation de votre installation WinMerge implique ces deux étapes de
base :</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para><xref linkend="Locales_config_files" /> : rendre un ou plusieurs fichiers de
langue disponibles pour WinMerge.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para><xref linkend="Locales_changing" /> : choisir l'un des fichiers de langue
configurés.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <section id="Locales_config_files">
    <title>Configuration de la localisation</title>

    <para>La configuration d'une localisation consiste simplement à rendre son fichier
de traduction disponible pour WinMerge, soit pendant, soit après
l'installation.</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Il est plus facile de configurer un fichier de langue lors de l'installation
de WinMerge. Les instructions de la section <xref
linkend="Installing_usinginstaller" /> décrivent comment utiliser la page
Sélection des composants pour installer un ou plusieurs fichiers de
traduction.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Si vous n'avez pas configuré de fichier de langue lors de l'installation de
WinMerge (ou si vous n'avez pas utilisé l'installateur du tout), il n'est
pas nécessaire de réinstaller WinMerge. Vous pouvez obtenir les derniers
fichiers de traduction sur le site de WinMerge et le configurer vous-même :</para>

        <orderedlist>
          <listitem>
            <simpara>Créez un dossier nommé <filename class="directory" >Languages</filename>
sous le répertoire d'installation de WinMerge (où se trouve
<filename>WinMergeU.exe</filename>), s'il n'existe pas déjà.</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Allez sur le site de <ulink
url="https://winmerge.org/downloads/">téléchargement de
WinMerge</ulink>. Téléchargez l'un des fichiers binaires archivés (format
Zip ou 7z) pour la version actuelle de WinMerge, et enregistrez-le sur votre
système.</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Ouvrez l'archive téléchargée et localisez les fichiers
<filename>*.po</filename>, où * est une langue (par exemple,
<filename>Swedish.po</filename> pour la traduction suédoise). Extrayez les
fichiers de langue souhaités dans le sous-dossier
<filename>Languages</filename> de votre répertoire d'installation WinMerge.</simpara>
          </listitem>
        </orderedlist>

        <para>Les fichiers de langue seront désormais disponibles lors de la prochaine
exécution de WinMerge.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>

  <section id="Locales_changing">
    <title>Changer la langue de l'interface de WinMerge</title>

    <para>Si vous avez configuré un ou plusieurs fichiers de traduction, comme décrit
dans la section précédente, vous pouvez changer la localisation de WinMerge
pour l'un d'entre eux :</para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <simpara>Lancez WinMerge.</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Sélectionnez <guimenuitem>Options</guimenuitem> dans le menu
<guimenu>Édition</guimenu>.</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Sélectionnez votre langue et cliquez sur <guibutton>OK</guibutton> dans la
page Général de la boîte de dialogue Options.</simpara>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para>La langue de l'interface utilisateur de WinMerge est instantanément mise à
jour.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Localisations WinMerge disponibles<indexterm>
        <primary>localisations, disponibles</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Les localisations WinMerge fournies à ce jour incluent les traductions
suivantes :</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <simpara>Arabe</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Basque</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Bulgare</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Catalan</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Chinois (simplifié et traditionnel)</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Corse</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Croate</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Tchèque</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Danois</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Néerlandais</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Finnois</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Français</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Galicien</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Allemand</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Grec</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Hébreu</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Hongrois</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Italien</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Japonais</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Coréen</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Lituanien</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Norvégien</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Persan</simpara>
      </listitem>
	  
      <listitem>
        <simpara>Polonais</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Portugais</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Portugais (brésilien)</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Roumain</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Russe</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Serbe</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Cingalais</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Slovaque</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Slovène</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Espagnol</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Suédois</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Tamoul</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Turc</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Ukrainien</simpara>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>

  <section>
    <title>Signaler des erreurs de traduction<indexterm>
        <primary>traductions, signalement d'erreurs</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Veuillez soumettre toute erreur de traduction que vous trouveriez en tant
que bogue sur notre <ulink
url="https://github.com/WinMerge/winmerge/issues">liste de
bogues</ulink>. Ce serait formidable si vous fournissiez également une
version corrigée du texte traduit.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Soumettre une nouvelle traduction<indexterm>
        <primary>soumettre des traductions</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Si vous souhaitez ajouter votre langue à la liste, veuillez lire la <ulink
url="https://winmerge.org/translations/">documentation de traduction</ulink>
sur le site Web de WinMerge pour savoir comment faire. La plupart des
traductions sont incomplètes, votre aide pour les améliorer serait donc
appréciée. Traduire (ou améliorer une traduction) ne nécessite pas d'avoir
tous les outils de compilation ou de connaître les mécanismes internes de
WinMerge. Il vous suffit de suivre les instructions du lien précédent. Et si
vous rencontrez des problèmes, demandez-nous de l'aide sur l'un des <ulink
url="https://forums.winmerge.org/">forums WinMerge</ulink>.</para>
  </section>
</article>
