<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Quick_start">
  <title>Démarrage rapide</title>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>débuter avec WinMerge</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>choisir des fichiers et des dossiers</primary>

        <secondary>débuter</secondary>
      </indexterm>Sélection des fichiers et dossiers à comparer</title>

    <para>Après avoir installé WinMerge, suivez la procédure et les explications de ce
chapitre pour apprendre les opérations et concepts de base de WinMerge. Les
méthodes présentées ne sont pas les seules façons de procéder : il existe
généralement plusieurs manières d'accomplir chaque tâche. Une fois terminé,
vous pourrez apprendre d'autres méthodes et des compétences plus avancées
traitées dans d'autres rubriques d'aide.</para>

    <section>
      <title><indexterm><primary>Fenêtre WinMerge</primary></indexterm>Ouvrir la fenêtre WinMerge</title>

      <para>Voici quelques-unes des méthodes que vous pouvez utiliser :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Double-cliquez sur le raccourci WinMerge du bureau.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Naviguez vers le lanceur WinMerge dans votre menu Démarrer.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Dans une fenêtre d'invite de commandes, déplacez-vous vers le dossier
d'installation de WinMerge et saisissez <command>WinMergeU</command>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Appuyez sur <keycombo><keycap>Windows</keycap><keycap>R</keycap></keycombo>
et saisissez <command>winmerge</command>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Ouvrir la boîte de dialogue <guilabel>Ouvrir des fichiers ou
dossiers</guilabel></title>

      <para>Dans la fenêtre WinMerge, utilisez les méthodes suivantes pour ouvrir la
boîte de dialogue <guilabel>Ouvrir des fichiers ou dossiers</guilabel> :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur
<menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Ouvrir...</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Cliquez sur le bouton de barre d'outils Ouvrir <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/open_icon.png" /> </imageobject><textobject><phrase>Bouton Ouvrir de WinMerge</phrase></textobject>
            </inlinemediaobject>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Appuyez sur <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm><primary>Boîte de dialogue Sélectionner des fichiers ou des dossiers</primary></indexterm> La boîte de dialogue <guilabel>Ouvrir
des fichiers ou dossiers</guilabel></title>

      <para>
<mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/OpenDlg1.png" format="PNG" />
</imageobject><textobject>
            <phrase>Fenêtre Sélectionner des fichiers ou des dossiers</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject></para>

      <section>
        <title>Spécifier les fichiers et dossiers</title>

        <para>Dans les champs <guilabel>1er</guilabel> et <guilabel>2e</guilabel>,
spécifiez les fichiers et dossiers à comparer. Utilisez l'une de ces
méthodes :</para>

        <para><itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Saisissez les chemins d'accès directement dans les champs.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Parcourir...</guibutton> pour naviguer vers
le chemin souhaité.</para>

              <para>Dans la boîte de dialogue Ouvrir, le texte <literal>Folder
Selection</literal> s'affiche initialement dans le champ <guilabel>Nom du
fichier</guilabel>. Votre sélection dépend du type de comparaison souhaité :</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Si vous comparez des fichiers, sélectionnez le fichier cible. Le texte
<literal>Folder Selection</literal> sera remplacé par votre sélection.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Si vous comparez des dossiers, ouvrez le dossier cible ; ne sélectionnez pas
de fichier. Le texte <literal>Folder Selection</literal> reste en place.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>

              <para>Cliquez sur <guibutton>Ouvrir</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue
et charger votre sélection dans le champ <guilabel>1er</guilabel> ou
<guilabel>2e</guilabel>. Si vous avez spécifié des dossiers, le champ
inclura une barre oblique inversée ( \ ) à la fin du chemin.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Cliquez sur la zone de liste déroulante et choisissez un chemin précédemment
utilisé.</para>

              <tip>
                <para>Pour faciliter la sélection de chemins fréquents, activez l'option
<guilabel>Auto-complétion de la boîte de dialogue
d'ouverture</guilabel>. WinMerge affichera une liste de chemins disponibles
au fur et à mesure de votre saisie. Voir <xref linkend="Configuration" />
pour plus de détails.</para>
              </tip>
              <para></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Faites glisser et déposez un fichier ou un dossier dans la boîte de dialogue
ou dans les champs <guilabel>1er</guilabel> ou <guilabel>2e</guilabel>.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>

        <para><note><para>Vous ne pouvez sélectionner qu'une seule paire de fichiers ou une seule
paire de dossiers à comparer. Si vous sélectionnez un fichier et un dossier,
ou si l'un des éléments n'est pas trouvé, WinMerge désactivera le bouton
<guibutton>Comparer</guibutton>.</para>

            <para>Le message d'état en bas de la boîte de dialogue vous informe également si
l'un des chemins est invalide.</para>
</note></para>
      </section>

      <section>
        <title>Contrôler la portée de la comparaison de dossiers</title>

        <para>Si vous comparez des dossiers, vous pouvez utiliser le champ
<guilabel>Filtre</guilabel> pour écarter certains fichiers. Ce champ
spécifie un sous-ensemble de fichiers à inclure ; tous les fichiers non
spécifiés sont exclus.</para>

        <para>Vous pouvez saisir des masques de fichiers pour filtrer certaines
extensions. Par exemple, cette expression n'inclut que les fichiers sources
C et C++ ; tous les autres types sont éliminés.</para>

        <para><filename><userinput>*.cpp;*.hpp;*.c;*.h</userinput></filename></para>

        <para>Pour un filtrage plus robuste, utilisez un fichier de filtre : cliquez sur
le bouton <guibutton>Sélectionner...</guibutton> à côté du champ
<guilabel>Filtre</guilabel>. Les fichiers de filtres contiennent des règles
pour inclure ou exclure des fichiers. WinMerge installe un ensemble de
filtres que vous pouvez modifier ou compléter.</para>

        <para>Voir <xref linkend="Filters" /> pour les détails complets sur les masques et
fichiers de filtres.</para>

        <para>La case <guilabel>Inclure les sous-dossiers</guilabel> permet de contrôler
la profondeur. Si elle est cochée, WinMerge compare récursivement les
sous-dossiers et affiche tout dans une vue unique. Sinon, seul le dossier
courant est comparé et les sous-dossiers sont listés par nom pour navigation
manuelle.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Utiliser les plug-ins de décompression (Unpacker)</title>
        <para>Le champ Unpacker vous permet d'effectuer des opérations de comparaison via
des plug-ins.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Autres façons d'ouvrir des fichiers et dossiers<indexterm>
          <primary>fichiers de projet</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>ligne de commande</primary>

          <secondary>ouvrir des fichiers et des dossiers</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>La boîte de dialogue <guilabel>Ouvrir des fichiers ou dossiers</guilabel>
est l'interface principale, mais il existe d'autres moyens :</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara>Les <xref linkend="OpenPaths_project" /> sont le moyen le plus simple
d'ouvrir des chemins fréquents.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>L'<xref linkend="OpenPaths_shell-integ" />.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>L'interface en <xref linkend="Command_line" /> pour lancer WinMerge depuis
d'autres applications ou scripts.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Le glisser-déposer de fichiers/dossiers sur la fenêtre ou le raccourci
WinMerge.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>comparaison de dossiers</primary>

        <secondary>débuter</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison de dossiers</primary>

        <secondary>débuter</secondary>
      </indexterm>Comparaison de dossiers</title>

    <para>Si vous avez sélectionné deux dossiers, la fenêtre de comparaison de
dossiers s'ouvre. Il s'agit d'une liste sous forme de tableau. Chaque ligne
affiche des informations sur un fichier trouvé, avec son nom à gauche et des
détails dans les autres colonnes :</para>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/foldercomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Fenêtre de comparaison de dossiers</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <para>WinMerge ne gère pas de concept de côté <wordasword>original</wordasword> ou
<wordasword>modifié</wordasword>. Il montre simplement les différences. Un
élément présent d'un seul côté est affiché comme unique à ce côté. Par
exemple, dans la colonne <guilabel>Résultat de la comparaison</guilabel>,
les fichiers trouvés dans un seul dossier sont marqués comme tels.</para>

    <para>Vous pouvez gérer les éléments via le menu <guimenu>Fusionner</guimenu>, la
barre d'outils ou le menu contextuel. L'action principale consiste à rendre
les éléments identiques en les copiant d'un côté vers l'autre. Le résultat
devient alors <literal>Identique</literal>.</para>

    <para>Si un fichier existe des deux côtés (et n'est pas binaire), il peut être
ouvert pour comparaison via ces méthodes :<itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara>Cliquez sur <menuchoice> <guimenuitem>Comparer</guimenuitem>
<guimenuitem>Fusionner</guimenuitem> </menuchoice> dans le menu WinMerge.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Faites un clic droit sur la ligne et choisissez le raccourci
<guimenuitem>Comparer</guimenuitem>.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Double-cliquez sur la ligne.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Sélectionnez la ligne et appuyez sur <keycap>Entrée</keycap>.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>Si vous comparez un sous-dossier, son contenu remplace la vue actuelle. Pour
revenir au dossier parent, double-cliquez sur la flèche vers le haut
<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="23"
fileref="screenshots/nav_uparrow_btn.png" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Bouton flèche vers le haut du navigateur</phrase>
        </textobject>
      </inlinemediaobject> en haut de la colonne Nom du
fichier.</para>

    <para>Si vous comparez un fichier, la fenêtre de comparaison de fichiers
s'ouvre. Si vous modifiez un fichier et revenez à la vue dossier, les
données y seront mises à jour.</para>
  </section>

  <section id="QuickStart_comparingfiles">
    <title><indexterm>
        <primary>comparaison de fichiers</primary>

        <secondary>débuter</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Fenêtre de comparaison de fichiers</primary>

        <secondary>débuter</secondary>
      </indexterm>Comparaison de fichiers</title>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filecomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Fenêtre de comparaison de fichiers</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <para>La fenêtre de comparaison affiche les deux fichiers côte à côte. Les lignes
différentes sont surlignées. Un bloc de lignes différentes forme une «
différence » (ou <glossterm>diff</glossterm>). WinMerge travaille
principalement par blocs de différences. Lors de la fusion, vous copiez tout
le bloc d'un côté vers l'autre.</para>

    <para><important>
        <para>Notez comment WinMerge insère des lignes vides pour que les lignes
similaires soient toujours alignées verticalement. C'est une particularité
de WinMerge qui nécessite un petit temps d'adaptation.</para>
      </important></para>

    <para>WinMerge possède un éditeur intégré simple. Si le <guilabel>Rescan
automatique</guilabel> est activé, les différences se mettent à jour pendant
l'édition. Sinon, rafraîchissez via <menuchoice> <guimenu>Édition</guimenu>
<guimenuitem>Rafraîchir</guimenuitem> </menuchoice>, le bouton <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Bouton Actualiser</phrase>
        </textobject>
      </inlinemediaobject> ou <keycap>F5</keycap>.</para>
  </section>
</article>
