<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Introduction">
  <title>WinMergeの紹介</title>

  <para>WinMergeは、<ulink url="https://opensource.org/">オープンソース
    </ulink>の、Windows用差分表示／マージツールです。WinMergeは、
    フォルダとファイルの両方をわかり易く、
    そして扱い易いヴィジュアル形式で比較できます。</para>

  <para>WinMergeは、プロジェクトバージョン間の変更点を特定したり、マージしたりする際に、非常に有効です。
    WinMergeは、外部の差分／マージツール、または、単体のアプリケーションとして
    使用することができます。</para>

  <para>さらに、WinMergeは、比較、同期、マージを簡単に、そして便利にする多くの役立つ特徴を備えています。
    いくつかのプログラミング言語とその他のファイル形式は、シンタックスハイライトされます。</para>

  <para>WinMergeは、バイナリエディタではありません。WinMergeは、バイナリ・ファイルの内容と
    差分を表示することができます。しかし、その情報は表示専用を意図しています
    (WinMergeでのバイナリ・ファイル編集は、ファイルを壊すかもしれません)。</para>

  <para>WinMerge開発のゴールは、フォルダやファイルを比較、同期、
  そして、マージを簡単かつ迅速に行えるようにすることです。
  使い易さは、間違いを減らすために重要なことです。
  最新版 &WinMergeVersion; は、
  安定性と信頼性が考慮されています。</para>

  <para>WinMergeは、( 多くのWebサイトで言及されているように)フリーウェアでないことに注意してください。
    それは、<ulink url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>でライセンスされています。
   私たちは、「使える」ツールを無料で提供します。そのため、使用許諾を尊重し改善提案をしてください。
   すべてのユーザのメリットとなる、WinMergeの改良を手助けしていただき、私たちは嬉しく思います。</para>


  <section>
    <title>WinMergeのバージョン<indexterm>
        <primary>WinMergeのバージョン</primary>
      </indexterm></title>

    <para><ulink
    url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/">ダウンロード</ulink>
    ページに、三種類のバージョンがあります。</para>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>WinMergeの安定版</primary>
        </indexterm>安定版</title>

      <para><ulink
      url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/">
      安定版</ulink>は、ほとんどのユーザに推奨されます。もし、どのバージョンを使えば良いかわからない場合は、
      最新の安定版を使用してください。安定版は、2番目の数字が偶数のバージョンです。
      例えば、2.4、2.6や2.8などです。</para>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>WinMergeのベータ版</primary>
        </indexterm>ベータ版</title>

      <para><ulink
      url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/beta/">
      ベータ版</ulink>は、最新の機能や安定版からの改良箇所を試してみたい人向けです。
      ベータ版は、広くテストされておらず、いくつかのバグがあるでしょう。
      ベータ版は、2番目の数字が奇数のバージョンです。例えば、2.5や.2.7などです。
      ベータ版には、メジャーなバグは無いと思われるので、生産に使用することができます。
      しかし、ベータレベルのリリースを使用することは、常にリスクを伴うため、よく考えてください。
      私たちは、年に一度は新しい安定版をリリースしようとしました。
      したがって、次の安定版リリースまで数ヶ月待つ価値があるかもしれません。。。
      </para>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>WinMergeの実験版</primary>
        </indexterm>実験版</title>

      <para><ulink
      url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/alpha/">
      実験版</ulink>は、バージョン管理システム(Subversion)からのスナップショットリリースです。
      これには、すべての最新機能と修正がふくまれています。
      いくつかの機能は、バグがあるか、不完全かもしれません。これらのリリースは、ユーザに現在のコードをコンパイルすることや、
      新機能や改良されている機能に関する議論に参加することなく試してもらうことを可能にします。
      さらに、私たちは、現在のコードをテストするどんな助けも感謝します。
      細心の注意とバックアップをとって、実験版を使用すること！そして、これらのビルドを使用中に見つけた<ulink
      url="https://sourceforge.net/p/winmerge/bugs/">バグ報告
      </ulink>をしてください。それは、本当にWinMerge開発の助けになります。
      </para>
    </section>

    <section>
      <title>バージョンツリー</title>

      <para>もし、この種のモデルで作業したことがないなら、異なるバージョンについての話で、混乱させていることと思います。
       図で説明しましょう。
      </para>

      <para><mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="art/WinMerge_versions.png" format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption><para>WinMerge安定版と開発版
          </para></caption>
        </mediaobject>前述の図は、異なるリリース間の関係を表しています。
        開発は、いつも実験版と開発ベータ版の中で起こります。
        私たちは、適切なポイントで安定版リリース用の新しいブランチを作成します。
       図の中で、2.4.xと2.6.xへの矢印は、二つの安定版ブランチを示しています。
       ( 図は、スナップショットであり、現在の安定版ブランチを示しているわけではありません)
      </para>

      <important>
        <para>ブランチは、いつも、別々の開発の成果を指し示しています。
          ここには、改良、または、修正を開発版から安定版(またはその逆)へコピーするための
          自動化された方法はありません。
        変更点は、マージされる時に、いつも手動で抽出されます
        (もちろん、WinMergeを使います)。</para>
      </important>

      <para>ブランチが作成された後、我々はコードを可能な限り信頼できる状態に保とうとします。
       いつも、開発版から安定版へ、テスト済のバグ修正のみをコピーすることを意味します。
      残念ながら、これはいつも簡単なタスクというわけではなく、エラーが発生することもあります。
      新しいバグは、安定版でも見つけることができます(これは、ソフトウェア開発の現実です)。
      しかしながら、一般に、ブランチで品質は高まります。
      例えば、2.6.14 は、 2.4.0 より良いリリースです。
      それゆえ、いつも最新の安定版ブランチのリリースの使用が推奨されています。
      </para>

      <para>このブランチ化は、ブランチの作成後に、安定版からは多くの新しい機能を手に入れられない、ということも意味しています。
      安定版 2.6.0 と 2.6.14 は、非常によく似た機能を持っていました。
      安定版 2.6 が分岐した後、我々は、多くの改良と修正を加えた、新しい安定版ブランチ 2.8 を作成しました。
      </para>

      <para>多くのソフトウェアベンダは、いつもバージョン番号を増やして、より大きな番号のバージョンを使うように勧めます。
        もし、WinMergeが、プロプライエタリ・ソフトウェアとして開発されたなら、
      ユーザは、安定版ブランチのバージョンだけを見るでしょう。
      しかしながら、WinMergeは、オープンソースソフトウェアプロジェクトで、
      我々は、できるだけ開発をオープンな状態に保ち、多くの開発版をリリースしていきたいと思っています。
      最新の開発版は、バージョン番号 2.9.1.0 で、
      最新の安定版は、バージョン番号 2.6.14 です。</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>WinMergeのサポート</primary>

        <secondary>バグの報告</secondary>
      </indexterm>サポートとバグの報告</title>

    <para><ulink
    url="https://forums.winmerge.org/viewforum.php?f=4">オープン・ディスカッション・フォーラム
    </ulink>は、助けを得るための最も速い方法です。
    誰かが回答するまで辛抱してください。
    </para>

    <para>もし、バグを発見したら、<ulink
        url="https://sourceforge.net/p/winmerge/bugs/">バグレポート</ulink>を通じて
      それを提出してください。より多くの情報を添えてください(少なくとも、使用しているWinMergeのバージョン番号は)。
    可能なら、WinMergeのウィンドウの
      <menuchoice>
        <guimenu>ヘルプ</guimenu>

        <guimenuitem>設定</guimenuitem>
      </menuchoice>のクリックで表示できる、設定情報を添えてください。
      バグレポート中の良い情報は、バグが素早く修正されるのに役立ちます。</para>

    <important>
      <para>バグレポートに、バージョン番号を含めてください。バージョン番号は、
      <menuchoice>
          <guimenu>ヘルプ</guimenu>

          <guimenuitem>WinMergeについて</guimenuitem>
        </menuchoice>をクリックすることで確認できます。</para>
    </important>

    <para>あなたは、バグレポートをする前に、<ulink
    url="https://sourceforge.net/user/registration">SourceForge.netへの登録</ulink>をしなければなりません(登録は無料です)。
    我々が登録を求めているのは、匿名による報告は、多くのスパムの原因になるからです。
    そして、より多くの情報を尋ねることができないからです。
    我々が、直接Eメールを送ることは稀です。しかし、バグへの質問があったときは、連絡が入るでしょう。
    </para>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>WinMergeの開発</primary>
      </indexterm>WinMergeのソースコードと開発</title>

    <para>WinMergeのソースコードは、<ulink
    url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/">ダウンロード</ulink>
    ページと、
    <ulink url="https://bitbucket.org/winmerge/">Bitbucket</ulink> 
    <ulink url="https://github.com/winmerge/">GitHub</ulink>
    プロジェクトページより入手可能です。
    誰でもソースをダウンロードでき、勉強したり、改変したりできます。
    もし、バグを発見(や修正)したり、何かを改良するなどしたら、変更点を
    パッチやプルリクエストとして提出してください。そして、この製品を改良するのを手助けしてください！もし、あなたが改変したバージョンを公開するなら、
    そのソースコードも一緒に公開する必要があります。これは、<ulink
    url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>ライセンスによるもので、それに配慮してください。
    </para>

    <para>WinMerge development work is done by people in their spare time. 
	Nobody gets paid for
    improving WinMerge. We try to fix bugs as we find them or when somebody
    reports them to us. We really try - we use WinMerge too. But there are
    absolutely no promises for new features. We always appreciate any help with
    WinMerge, be it testing, documenting, translating, or coding.</para>
  </section>
</article>
