<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Compare_table">
  <?target dbhh topicname="IDH_Compare_table" topicid ="004"?>

  <title>Comparación en formato de tabla</title>

  <indexterm>
    <primary>comparar archivos</primary>

    <secondary>tabla</secondary>
  </indexterm>

  <para>En la versión 2.16.7 o posteriores, es posible visualizar y editar archivos
de valores separados por delimitadores, como CSV y TSV, en formato de tabla,
al igual que en un programa de hojas de cálculo. Las operaciones de edición,
el desplazamiento a las diferencias y las operaciones de combinación en este
formato son las mismas que en una ventana de archivo de texto normal.</para>

  <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/tblcomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
      <phrase>Comparación en formato de tabla</phrase>
    </textobject>
  </mediaobject>
  
  <section id="Compare_files_in_table_format">
    <title>Comparación en formato de tabla<indexterm>
        <primary>comparación en formato de tabla</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Que los archivos se abran en formato de tabla depende de si el nombre del
archivo coincide con los patrones definidos. De forma predeterminada, si la
extensión del archivo es .csv o .tsv, se abrirá en formato de tabla. Si
desea cambiar los patrones, especifíquelos en la página "Comparar/Tabla" del
cuadro de diálogo "Configuración".</para>

    <para>Si quiere abrirlo temporalmente en formato de tabla después de abrirlo como
texto sin formato, haga clic en <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu>
<guimenuitem>Volver a comparar como</guimenuitem>
<guimenuitem>Tabla</guimenuitem> </menuchoice>. Cuando aparezca el cuadro de
diálogo Tabla, seleccione el tipo de archivo y haga clic en
<guilabel>Aceptar</guilabel>.</para>
    
    <para>
Si quiere abrir temporalmente los archivos que se han abierto en formato de
tabla como archivos de texto normales, haga clic en <menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Volver a comparar como</guimenuitem>
<guimenuitem>Texto</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
  </section>

  <section id="Table_settings">
    <title>Configuración del formato de las tablas<indexterm>
        <primary>configuración del formato de las tablas</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
De forma predeterminada, los datos de los archivos de texto con valores
separados por delimitadores se tratan de la siguiente manera:<itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Los archivos CSV están separados por comas, los archivos TSV por
tabulaciones y los valores se muestran en columnas.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Sin embargo, los caracteres delimitadores que se encuentren dentro del rango
entre comillas (comillas dobles) se tratan como valores.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Además, los caracteres de fin de línea (CR o LF) que se encuentren dentro
del rango indicado se tratan como valores.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>

    <para>
Si desea modificar la configuración anterior, puede hacerlo en la página
"Comparar/Tabla" del cuadro de diálogo "Configuración" o en el cuadro de
diálogo de tabla que aparece al hacer clic en <menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Volver a comparar como</guimenuitem>
<guimenuitem>Tabla</guimenuitem> </menuchoice>. Consulte <xref
linkend="Configuration_compare_table" /> para obtener más información.</para>

  </section>

  <section id="Table_operations">
    <title>Operaciones específicas del formato de tabla<indexterm>
        <primary>operaciones específicas del formato de tabla</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Puede cambiar el ancho de una columna arrastrando el borde de la cabecera de
la columna.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Al hacer doble clic en el borde de una columna, en el encabezado de la
misma, el ancho de la columna se ajusta automáticamente en función de su
contenido.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Para seleccionar texto verticalmente, arrastre una columna por el encabezado
de la misma.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
Cuando la opción de menú <menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu>
<guimenuitem>Ajustar líneas</guimenuitem> </menuchoice> esté marcada, el
texto se ajustará a cada columna. Marque esta opción si desea ver los
valores de los campos en varias líneas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>

  </section>

</article>
