<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Compare_dirs">
  <title>Comparación y combinación de carpetas<indexterm>
      <primary>comparación de carpetas</primary>
    </indexterm></title>

  <para>En este tema se explica cómo comparar y combinar carpetas mediante la
ventana de comparación de carpetas.</para>

  <section id="Compare_dirs_starting">
    <title>Iniciar una operación de comparación de carpetas</title>

    <para>Puede iniciar una operación de comparación de carpetas desde la ventana de
WinMerge o desde una ventana del símbolo del sistema.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Desde la ventana de WinMerge</term>

        <listitem>
          <para>Clic <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu>
<guimenuitem>Abrir</guimenuitem> </menuchoice>. Utilice el cuadro de diálogo
"Seleccionar archivos o carpetas" para especificar las carpetas del
izquierdo y del derecho que se van a comparar. De forma predeterminada, la
comparación incluye todos los archivos de las carpetas y es recursiva (es
decir, incluye las subcarpetas). Para cambiar cualesquiera de estas opciones
y obtener más información sobre el cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o
carpetas", consulte <xref linkend="Open_paths" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Desde una ventana del símbolo del sistema</term>

        <listitem>
          <para>Ejecute <command>WinMergeU.exe</command>, que se encuentra en el directorio
de instalación de WinMerge. En los argumentos del comando, incluya las
carpetas del izquierdo y del derecho que desea comparar. De forma
predeterminada, la comparación incluye todos los archivos de las carpetas y
no es recursiva. Para cambiar cualesquiera de estas opciones y obtener
información sobre otras opciones de comando, consulte <xref
linkend="Command_line" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <tip>
      <title>Consejos</title>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Modo recursivo<indexterm>
              <primary>comparación recursiva de carpetas</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>El modo recursivo resulta útil para detectar y manipular distintos archivos
en toda una estructura de carpetas. Sin embargo, puede resultar lento si hay
muchas subcarpetas y archivos. En el caso de estructuras de directorios muy
anidadas, le recomendamos que active la opción <xref
linkend="Compare_dirs_treeview" /> para facilitar la navegación por la
ventana de comparación.</para>

            <para>El modo no recursivo ofrece la ventaja de ser más rápido cuando hay muchas
subcarpetas que no es necesario examinar. Además, la visualización puede
resultar más fácil de gestionar, ya que solo muestra los elementos de las
carpetas seleccionadas.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Comparación rápida de contenidos</term>

          <listitem>
            <para>El método <guilabel>Contenido rápido</guilabel> para la comparación de
archivos, descrito en <xref linkend="Configuration" />, puede resultar útil
al comparar archivos binarios de gran tamaño; además, se utiliza
automáticamente para comparar archivos de más de 4 MB. Las posibles
desventajas son que los filtros de línea no funcionan y que no se muestra
información sobre el recuento de diferencias en la ventana de comparación de
carpetas. Esto no debería suponer un problema en la mayoría de los casos, ya
que los archivos de ese tamaño suelen ser binarios.</para>

            <para>Para utilizar este método, configúrelo antes de realizar la comparación en
la página "Comparar" de las opciones de WinMerge, haga clic en el menú
desplegable <guilabel>Método de comparación de archivos</guilabel> y
seleccione <guimenuitem>Contenido rápido</guimenuitem>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Para usuarios avanzados</term>

          <listitem>
            <para>Puede modificar el límite de tamaño de archivo de 4 MB de la opción
<guilabel> Comparación rápida de contenidos</guilabel>, por ejemplo, si
tiene muchos archivos de texto de gran tamaño. Para ello, ejecute el comando
de Windows <command>regedit</command>, busque esta clave <screen>HKEY_CURRENT_USER\Software\Thingamahoochie\WinMerge\Settings\QuickMethodLimit</screen> y modifique su valor.  ¡Como siempre, tenga mucho
cuidado al modificar el Registro!</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </tip>

    <section>
      <title>Ventana de progreso de la comparación de carpetas<indexterm>
          <primary>Ventana de progreso de la comparación de carpetas</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Al iniciar una operación de comparación de carpetas, WinMerge muestra esta
ventana de estado:</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/foldercmp_progress.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Ventana de progreso de la comparación de carpetas</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>Si la operación de comparación es rápida, es posible que ni siquiera se dé
cuenta de que la ventana de progreso se cierra tan pronto como WinMerge
muestra el resultado de la comparación de carpetas. La ventana de progreso
muestra el número de archivos y carpetas que se incluirán en a operación,
así como el número de elementos comparados hasta ese momento. La barra de
progreso representa gráficamente los elementos comparados.</para>

      <note>
        <para>Dado que los archivos que se comparan suelen tener tamaños diferentes, los
datos de estado no indican el tiempo empleado ni el tiempo restante. Por
ejemplo, una proporción de 50/100 no significa necesariamente que haya
transcurrido la mitad del tiempo de la operación de comparación.</para>
      </note>

      <para><!--I'm not able to reproduce the behavior documented in the earlier version of this topic: 
I get the partial list, but no Abort indicator.-->
Puede hacer clic en <guibutton>Parar</guibutton>para detener la operación en
cualquier momento antes de que finalice la comparación. Se mostrará la
ventana de comparación de carpetas con los resultados calculados hasta ese
momento omitiendo los resultados que no se hayan completado.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_window">
    <title>Ventana de comparación de carpetas<indexterm>
        <primary>Ventana·de·comparación·de·carpetas</primary>

        <seealso>Comparación de archivos</seealso>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Comparación de archivos</primary>

        <secondary>Carpeta</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>subcarpetas</primary>

        <secondary>en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>La ventana de comparación de carpetas muestra el resultado de una
comparación. Hay dos vistas disponibles:</para>

    <variablelist>
      <varlistentry id="Compare_dirs_tabview">
        <term>Vista en forma de tabla<indexterm>
            <primary>vista en forma de tabla, ventana de comparación</primary>
          </indexterm></term>

        <listitem>
          <para>En la vista en forma de tabla, cada archivo o carpeta del resultado aparece
en una fila. Esta es la vista predeterminada. A continuación se muestra un
ejemplo:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/foldercomp1.png" format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
          <para></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry id="Compare_dirs_treeview">
        <term remap="" xreflabel="tree view">Vista en árbol<indexterm>
            <primary>vista en árbol, ventana de comparación</primary>
          </indexterm></term>

        <listitem>
          <para>En la vista de árbol, las carpetas se pueden expandir y contraer y contienen
archivos y subcarpetas. La vista de árbol solo está disponible en las
comparaciones recursivas. Por ejemplo:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="599"
fileref="screenshots/treeview-01.png" format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
          <para></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Para expandir o contraer una carpeta, haz clic en el signo más o menos
situado junto al icono de la carpeta, o haz doble clic en cualquier punto de
la fila.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Para expandir o contraer todas las carpetas de la vista, haz clic en
<menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Expandir
subcarpetas</guimenuitem> <guimenuitem>Todas las subcarpetas</guimenuitem>
</menuchoice> o <menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Contraer
todas las subcarpetas</guimenuitem> </menuchoice>del menú</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Durante una comparación recursiva (es decir, si ha activado la opción
<option>Incluir subcarpetas</option> en el cuadro de diálogo "Seleccionar
archivos o carpetas" al iniciar la comparación), puede hacer clic en el
comando <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Modo
árbol</guimenuitem> </menuchoice> para alternar entre las dos vistas. El
comando <menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Modo
árbol</guimenuitem> </menuchoice> está desactivado para las comparaciones no
recursivas.</para>

    <para>En ambas vistas, las columnas muestran diferentes tipos de datos para cada
elemento de los resultados. Puede controlar el orden de los elementos en la
vista haciendo clic en el encabezado de una columna. Esto modifica el orden
de dos maneras:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Cambia (invierte) el orden de clasificación de la columna.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Vuelve a ordenar todas las filas de la vista según esta columna.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <section>
      <title>Resultados de la comparación recursiva y no recursiva<indexterm>
          <primary>comparación recursiva de carpetas</primary>

          <secondary>vista de resultados</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>comparación de carpetas no recursiva</primary>

          <secondary>vista de resultados</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>La ventana de comparación de carpetas tiene un aspecto y un funcionamiento
ligeramente diferentes en las comparaciones recursivas y no recursivas:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Comparación recursiva de carpetas</term>

          <listitem>
            <para>El resultado de la comparación incluye todas las subcarpetas. Puede
controlar los tipos de elementos que se muestran dentro de las carpetas
seleccionando las opciones del menú <guimenu>Ver</guimenu> (por ejemplo,
<guimenuitem>Mostrar elementos idénticos</guimenuitem>). La columna
"Carpeta" siempre está vacía: solo se muestran los archivos que hay dentro
de las carpetas. Para ver la subcarpeta de un elemento, consulte su ruta en
la columna "Resultado de la comparación". Las carpetas que solo existen en
un lado se muestran si se activa alguna de las opciones del menú
<guimenu>Ver</guimenu>, como <guimenuitem>Mostrar archivos específicos del
izquierdo</guimenuitem>, <guimenuitem>Mostrar archivos específicos del
central</guimenuitem> o <guimenuitem>Mostrar archivos específicos del
derecho</guimenuitem></para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Comparación no recursiva de carpetas</term>

          <listitem>
            <para>El resultado incluye únicamente los archivos y subcarpetas del nivel
superior de las carpetas seleccionadas. No obstante, puede acceder a
cualquier subcarpeta que desee comparar.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>Iconos de archivos y carpetas<indexterm>
          <primary>iconos</primary>

          <secondary>Ventana·de·comparación·de·carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>En la ventana de comparación de carpetas, los archivos y las carpetas se
comparan y se clasifican en varias categorías. En cada fila, la categoría se
identifica claramente en la columna de la izquierda con uno de estos iconos:</para>

      <simplelist>
        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/equaltextfile.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Ficheros de texto idénticos</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/binary.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject> Ficheros binarios idénticos</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/equal.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Ficheros idénticos (tipo
indeterminado)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/notequaltextfile.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Ficheros de texto diferentes</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/binarydiff.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Ficheros binarios diferentes</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/notequal.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Ficheros diferentes (tipo
indeterminado)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/foldersame.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Carpetas idénticas (solo en la
vista de árbol)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/folderdiff.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Carpetas diferentes (solo en
la vista de árbol)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/lfolder.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Solo carpetas al izquierdo</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/mfolder.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Solo carpetas centrales</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/rfolder.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Solo carpetas al derecho</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/lfile.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Solo ficheros al izquierdo</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/mfile.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Solo ficheros centrales</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/rfile.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Solo ficheros al derecho</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/folderskip.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Rutas omitidas (filtradas)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/fileskip.png" format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Ficheros omitidos (filtrados)</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/error.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Elementos que no se pueden
comparar; por ejemplo, cuando otro programa ha bloqueado el fichero.</member>

        <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16" fileref="screenshots/aborted.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>Elemento descartado. WinMerge
no terminó de comparar este elemento al detenerse la comparación. Se
desconoce el resultado.</member>
      </simplelist>
    </section>

    <section>
      <title>Cómo navegar por la ventana de comparación de carpetas</title>

      <indexterm>
        <primary>funciones de exploración</primary>

        <secondary>comparación de carpetas</secondary>
      </indexterm>

      <para>Puede utilizar el ratón, así como <link linkend="Shortcut_keys">el
teclado</link>y los atajos del menú contextual para navegar por la ventana
de comparación de carpetas. También puede utilizar los botones de la barra
de herramientas. Por ejemplo, el botón <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Botón diferencia siguiente</phrase>
          </textobject>
        </inlinemediaobject> El botón <guimenuitem>Diferencia siguiente</guimenuitem> busca el
siguiente fichero o carpeta diferente y lo selecciona</para>

      <note>
        <para>Los ficheros y carpetas específicos se exploran de la misma manera que los
que son diferentes.</para>
      </note>

      <para>Puede seleccionar varios ficheros y carpetas. Sin embargo, algunas
operaciones (como <command>Renombrar</command>) no están disponibles con
selecciones múltiples</para>

      <para>Utilice los botones de navegación (<guibutton>Diferencia
siguiente</guibutton>, <guibutton>Diferencia anterior</guibutton>, etc.)
para desplazarse por las diferencias entre los ficheros comparados. Utilice
las funciones de WinMerge para combinar los contenidos copiando, moviendo o
eliminando uno o varios ficheros o subcarpetas.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_fileops">
    <title>Operaciones con ficheros en la comparación de carpetas<indexterm>
        <primary>operaciones con ficheros</primary>

        <secondary>en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Ventana·de·comparación·de·carpetas</primary>

        <secondary>operaciones con ficheros</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>La ventana de comparación de carpetas admite operaciones habituales con
ficheros, como editar, copiar, eliminar, mover y renombrar (mover equivale a
una operación de copia seguida de una eliminación). Puede utilizar estas
operaciones con ficheros y algunas funciones especiales de WinMerge para
combinar el contenido de las carpetas. También puede abrir ficheros
utilizando programas asociados o editores externos.</para>

    <para>La forma más cómoda de realizar la mayoría de estas tareas es hacer clic con
el botón derecho del ratón en uno o varios elementos y utilizar el menú
contextual, donde se encuentran disponibles todas las operaciones con
ficheros.</para>

    <section>
      <title>Copiar archivos<indexterm>
          <primary>copiar archivos</primary>

          <secondary>en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>La operación más habitual con los archivos en la ventana de comparación de
carpetas es copiar archivos de una parte a otra. Existen varias modalidades
de la función de copia de WinMerge: todas ellas copian únicamente los
archivos que presentan diferencias, ya que copiar archivos idénticos no
sirve de nada a la hora de combinar. Las funciones de copia están
disponibles en el menú contextual, en el menú de WinMerge y en la barra de
herramientas:</para>

      <section>
        <title>Atajos de copia del menú contextual</title>

        <para>En el menú contextual de la ventana de comparación de carpetas, la opción
<guimenuitem>Copiar</guimenuitem> tiene un submenú con cuatro accesos
directos:</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="526"
fileref="screenshots/ctx_menu_copy1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Ventana de comparación de carpetas: menú contextual de copiar</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guimenuitem>Del izquierdo al derecho</guimenuitem> y <guimenuitem> Del
derecho al izquierdo</guimenuitem> copian la selección (o solo los elementos
de la selección que se pueden copiar) de un lado al otro. En el ejemplo, el
sufijo <guilabel>(2 de 4)</guilabel> indica que solo se copiarán los dos
ficheros que son diferentes; los ficheros idénticos no se copiarán. Estos
atajos solo están disponibles si alguno de los ficheros que seleccione es
diferente: si solo selecciona ficheros idénticos, los atajos no estarán
disponibles.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guimenuitem>Hacia el izquierdo...</guimenuitem> y <guimenuitem> Hacia el
derecho...</guimenuitem> le permite especificar una ruta de destino para la
copia en sistema, en lugar de una carpeta de comparación. Cuando se abra el
cuadro de diálogo Buscar carpeta, navegue hasta la ruta de destino en su
sistema (o cree una nueva carpeta de destino) y haga clic en
<guibutton>Aceptar</guibutton>.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>En la ventana de comparación de carpetas con tres carpetas, el elemento
<guimenuitem>Copiar</guimenuitem> tiene un submenú con nueve accesos
directos:</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="410"
fileref="screenshots/ctx_menu_copy2.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Ventana de comparación de carpetas: menú contextual de copiar</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>

      </section>

      <section>
        <title>Comandos de copiar de la barra de herramientas y del menú</title>

        <para>En la barra de herramientas de comparación de carpetas, <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyr_button.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>botón Copiar al derecho</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject> <guibutton>Copiar al derecho</guibutton> y
<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyl_button.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Botón Copiar al izquierdo</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject> <guibutton>Copiar al
izquierdo</guibutton> realizan la misma tarea que los atajos del menú
contextual <guimenuitem>Del izquierdo al derecho</guimenuitem> y
<guimenuitem>Del derecho al izquierdo</guimenuitem>: solo copian de un lado
a otro los ficheros que se pueden copiar. Sin embargo, estos comandos no
muestran directamente el número de ficheros que se van a copiar; en su
lugar, muestran un cuadro de diálogo de confirmación en el que se puede
consultar una lista de rutas de los ficheros de origen y destino.</para>

        <para>En el menú WinMerge, <menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu>
<guimenuitem>Copiar al derecho</guimenuitem> </menuchoice> y <menuchoice>
<guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Copiar al izquierdo</guimenuitem>
</menuchoice>funcionan igual que los comandos de copiar de la barra de
herramientas.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Eliminar ficheros<indexterm>
          <primary>eliminación de archivos</primary>

          <secondary>en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Puede utilizar la opción del menú contextual
<guimenuitem>Eliminar</guimenuitem> para eliminar los elementos
seleccionados de uno o de todos los lados. Al igual que otras operaciones
con ficheros, <guimenuitem>Eliminar</guimenuitem> tiene un submenú con los
accesos directos <guimenuitem>Izquierdo</guimenuitem>,
<guimenuitem>Central</guimenuitem>,.<guimenuitem>Derecho</guimenuitem> y
<guimenuitem>Todo</guimenuitem>.</para>

      <warning>
        <para>Le recomendamos encarecidamente que mantenga activada la opción <guilabel>
Enviar archivos eliminados a la Papelera de reciclaje</guilabel> (véase
<xref linkend="Configuration" />), para que pueda deshacer las eliminaciones
en caso de errores.  Además, debe mantener activada la Papelera de
reciclaje: la opción de WinMerge no funciona si desactiva la Papelera de
reciclaje en Windows. Una vez más, no puede deshacer la eliminación de
archivos o carpetas a menos que utilice tanto la opción de WinMerge
<guilabel>Enviar archivos eliminados a la Papelera de reciclaje</guilabel>
como la Papelera de reciclaje de Windows.</para>
      </warning>
    </section>

    <section>
      <title>Renombrar ficheros<indexterm>
          <primary>renombrar ficheros</primary>

          <secondary>en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Para renombrar un archivo o una carpeta, seleccione
<guimenuitem>Renombrar</guimenuitem> en su menú contextual o pulse
<keycap>F2</keycap>. A continuación, cambie el nombre en el cuadro de
edición y pulse <keycap>Intro</keycap>, o pulse <keycap>Esc</keycap> para
cancelar. Solo puede renombrar un único archivo o carpeta. Tenga en cuenta
que al cambiar el nombre se modifican los elementos de los dos o los tres
lados. Actualmente no es posible cambiar el nombre de un elemento solo en un
lado.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Abrir archivos<indexterm>
          <primary>abrir archivos</primary>

          <secondary>en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>En el menú contextual, puede utilizar <guimenuitem>Abrir
izquierdo</guimenuitem>, <guimenuitem>Abrir central</guimenuitem> o
<guimenuitem>Abrir derecho</guimenuitem>, dependiendo del lado en el que
quiera realizar la operación. Cada opción de menú
<guimenuitem>Abrir</guimenuitem> tiene un submenú con estos atajos:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Con una aplicación registrada</term>

          <listitem>
            <para>Abre el archivo con la aplicación (si la hay) que está registrada en Windows
para ese tipo de archivo.</para>

            <tip>
              <para>Este acceso directo suele abrir una carpeta en una nueva ventana del
Explorador de Windows.</para>
            </tip>
            <para></para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Con un editor externo</term>

          <listitem>
            <para>Abre el archivo con un editor externo. El editor predeterminado es el Bloc
de notas, pero puede configurar otro en las opciones de WinMerge.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Con...</term>

          <listitem>
            <para>Abre el cuadro de diálogo <guilabel>Abrir con</guilabel>, en el que puede
especificar una aplicación con la que abrir el archivo.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>Copiar rutas o nombres de archivo<indexterm>
          <primary>rutas</primary>

          <secondary>copiar desde la ventana de comparación de carpetas</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>nombres de archivos</primary>

          <secondary>copiar desde la ventana de comparación de carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Los atajos del menú contextual <guimenuitem>Copiar ruta</guimenuitem> y
<guimenuitem>Copiar nombres de archivos</guimenuitem> copian la ruta o el
nombre de archivo de los elementos seleccionados al portapapeles de
Windows. A continuación, puede pegar la información copiada en un archivo o
una aplicación, por ejemplo, para crear una lista de archivos modificados o
un registro de cambios.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guimenuitem>Copiar rutas</guimenuitem> cuenta con un menú con tres accesos
directos, similar al de otras operaciones con archivos. Copia las rutas
completas de uno o varios elementos seleccionados al portapapeles, uno por
línea.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Copiar nombres de archivos</guimenuitem> copia solo los nombres
de los archivos sin las rutas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="protectingfiles">
      <title>Protección de archivos<indexterm>
          <primary>Ventana·de·comparación·de·carpetas</primary>

          <secondary>Protección de archivos en</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>protección de archivos</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>ficheros de solo lectura</primary>

          <see>protección de archivos</see>
        </indexterm></title>

      <para>Para proteger de cambios los archivos y carpetas en cualquiera de los lados
de la comparación, use <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenu>Solo
lectura</guimenu> <guimenuitem>Izquierdo solo lectura</guimenuitem>
</menuchoice>, <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenu>Solo
lectura</guimenu> <guimenuitem>Central solo lectura</guimenuitem>
</menuchoice> o <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenu>Solo
lectura</guimenu> <guimenuitem>Derecho solo lectura</guimenuitem>
</menuchoice>.</para>

      <important>
        <para>Al activar la opción de solo lectura, los archivos y carpetas solo quedan
protegidos en la vista de comparación actual. Esto no afecta a sus atributos
de archivo de Windows.</para>
      </important>

      <para>Este estado de protección se aplica a los archivos que se abran en la
comparación de carpetas. Por ejemplo, si se comparan dos carpetas, se
configura un lado como de solo lectura y se abren dos archivos para
compararlos, el archivo abierto en el lado protegido estará protegido contra
escritura. Del mismo modo, no se puede copiar un archivo del lado no
protegido al lado protegido.</para>

      <para>La marca <guilabel>SL</guilabel> que aparece en el panel izquierdo, central
o derecho de la barra de estado (cerca de la esquina inferior derecha de la
ventana)  indica que ese panel está actualmente en modo de solo lectura.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Actualizar los elementos seleccionados en la vista<indexterm>
          <primary>actualizando vista</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Actualizar por completo carpetas grandes puede llevar mucho tiempo. En
WinMerge 2.2 y versiones anteriores, siempre había que realizar una
actualización completa para actualizar los archivos después de editarlos
fuera de WinMerge. A partir de la versión 2.4, WinMerge puede actualizar
solo los elementos seleccionados: use <guimenuitem>Actualizar</guimenuitem>
en el menú contextual o <guimenu>Ver</guimenu> <menuchoice>
<guimenuitem>Actualizar selección</guimenuitem> </menuchoice> en el menú
principal.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Compresión de archivos<indexterm>
          <primary>compresión de archivos</primary>

          <secondary>en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Use la opción <guimenu>Zip</guimenu> del menú contextual para crear un nuevo
archivo comprimido que contenga los elementos que seleccione.</para>

      <note>
        <para>Para poder utilizar esta función, es necesario que tenga instalado el
complemento 7-Zip de WinMerge.</para>
      </note>

      <para>La opción del menú <guimenu>Zip</guimenu> tiene un submenú con cinco accesos
directos:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Izquierdo</term>

          <listitem>
            <para>Añade de forma recursiva los archivos y carpetas del lado izquierdo al
archivo comprimido</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Central</term>

          <listitem>
            <para>Añade de forma recursiva los archivos y carpetas del central al archivo
comprimido</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Right</term>

          <listitem>
            <para>Añade de forma recursiva los archivos y carpetas del lado derecho al archivo
comprimido</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ambos</term>

          <listitem>
            <para>Añade archivos y carpetas de forma recursiva de ambos lados al archivo
comprimido. Dado que los nombres de los archivos son idénticos, se añaden a
dos subcarpetas diferentes dentro del archivo comprimido, denominadas
<filename class="directory">Original</filename> y <filename
class="directory">Alterada</filename>: los archivos del lado izquierdo se
guardan en <filename class="directory">Original</filename> y los del lado
derecho en <filename class="directory">Alterada</filename>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Todo</term>

          <listitem>
            <para>Añade archivos y carpetas de forma recursiva de todos los lados al archivo
comprimido. Dado que los nombres de los archivos son idénticos, se añaden a
diferentes subcarpetas, denominadas <filename
class="directory">Original</filename> y <filename class="directory">Alterada
</filename>, dentro del archivo comprimido: los archivos del lado izquierdo
se guardan en <filename class="directory">Original</filename> y los del lado
derecho en <filename class="directory">Alterada</filename>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Diferencias</term>

          <listitem>
            <para>Igual que <guimenuitem>Ambos</guimenuitem>, pero añade solo los archivos
diferentes (incluidos los archivos específicos) de ambas partes.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Al seleccionar uno de los accesos directos de <guimenu>Zip</guimenu>, el
cuadro de diálogo "Guardar como" le pedirá que introduzca el nombre y el
tipo de archivo. WinMerge no puede añadir ficheros a archivos ya existentes:
siempre crea un nuevo archivo.</para>

<!--Original:
WinMerge looks for subfolders Original/ and Altered/ in archive files. If archive file contains these 
subfolders and same filename is given to both sides WinMerge compares contents of those two folders.
 
If directory compare shows contents of archive files WinMerge updates changes done to files in file 
compare into original archive file. But WinMerge does not update archive contents for files 
added/deleted/copied. User can create a new archive file using above menuitems instead. 
-->
      

      <tip>
        <para>WinMerge puede comparar el contenido de archivos comprimidos que tengan el
mismo nombre en ambos lados: WinMerge busca las subcarpetas <filename
class="directory">Original</filename> y <filename
class="directory">Alterada</filename> y compara el contenido de esas dos
carpetas.</para>
      </tip>

      <para>Si una comparación de carpetas incluye el contenido de un archivo
comprimido, cualquier cambio que se realice en los archivos incluidos en
WinMerge (por ejemplo, al utilizar la operación
<guimenuitem>Abrir</guimenuitem> para editar el archivo) se guardará en el
archivo comprimido. Sin embargo, no es posible actualizar el contenido del
archivo comprimido mediante las operaciones de WinMerge
<guimenuitem>Copiar</guimenuitem>, <guimenuitem>Mover</guimenuitem> o
<guimenuitem>Eliminar</guimenuitem>.  En su lugar, cree un nuevo archivo
comprimido utilizando uno de los accesos directos de
<guimenuitem>Zip</guimenuitem>.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_browsing">
    <title>Exploración de carpetas en la ventana de comparación de carpetas<indexterm>
        <primary>carpetas</primary>

        <secondary>exploración en la ventana de comparación de carpetas</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>En esta sección se explican las formas de explorar las carpetas que aparecen
en una ventana de comparación de carpetas. Al explorar una carpeta, se lleva
a cabo una operación de comparación completamente nueva. El resultado de
esta operación sobrescribe el resultado actual que se muestra en la ventana.</para>

    <section>
      <title>Exploración de carpetas en una comparación no recursiva</title>

      <para>Aunque una comparación de carpetas no recursiva no incluye el contenido de
las subcarpetas, estas aparecen en la lista de resultados como si fueran
archivos.  Del mismo modo, la carpeta principal de la carpeta comparada
aparece como un archivo en la parte superior de la tabla. Al abrir estas
carpetas directamente en la ventana de comparación de carpetas, puede
explorar de forma selectiva un árbol de directorios. Este enfoque - comparar
solo los subdirectorios que le interesan - puede resultar más eficiente que
realizar una comparación recursiva de todo el árbol de directorios.</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Explorar la carpeta principal</term>

          <listitem>
            <para>Para comparar la <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/folderup.png" format="PNG" />
</imageobject></inlinemediaobject> carpeta
principal (la ruta <guilabel>..</guilabel> situada en la parte superior),
haga doble clic en su fila o selecciónale y pulse <keycap>Enter</keycap>.</para>

            <para>A veces no es posible abrir la carpeta principal (por ejemplo, si no tiene
permisos para acceder a ella). Estos dos iconos indican si se puede abrir la
carpeta principal:</para>

            <simplelist type="vert">
              <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/folderup.png" format="PNG" />
</imageobject></inlinemediaobject>Se puede abrir la carpeta
principal.</member>

              <member><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/folderup_disable.png"
format="PNG" /> </imageobject></inlinemediaobject>No se puede abrir la carpeta
principal.</member>
            </simplelist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Explorar una sola subcarpeta que se encuentra en dos o en las tres partes</term>

          <listitem>
            <para>Para comparar una sola subcarpeta que se encuentra en dos o en las tres
partes, haga doble clic en la carpeta en la ventana de comparación de
carpetas.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Explorar solo una subcarpeta que existe solo en un lado</term>

          <listitem>
            <para>Si navega hasta una subcarpeta que solo existe en uno de los lados, WinMerge
puede crear una nueva carpeta equivalente en el otro lado, de forma que
ambos lados coincidan. Consulte <xref linkend="CompareDirs_browse_unique" />
para obtener más información.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Explorar dos subcarpetas diferentes</term>

          <listitem>
            <para>No es posible comparar dos subcarpetas (es decir, seleccionar dos filas)
cuando las subcarpetas de cada lado son diferentes. Solo se pueden comparar
dos subcarpetas si previamente se han comparado carpetas idénticas (por
ejemplo, navegando por una sola subcarpeta en el resultado de una
comparación). En primer lugar, seleccione las dos carpetas en la ventana de
comparación de carpetas, tal y como se muestra en la siguiente figura:</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="572"
fileref="screenshots/foldercomp_2same.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Ventana de comparación de carpetas con dos carpetas seleccionadas</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
            <para></para>

            <para>El orden de selección es importante: la carpeta que seleccione primero será
la carpeta de la izquierda en el resultado; la segunda carpeta seleccionada
se convertirá en la carpeta de la derecha en el resultado.</para>

            <para>Con las dos carpetas seleccionadas, haga clic con el botón derecho del ratón
y seleccione <guimenuitem>Comparar</guimenuitem> (o haga clic en
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>
</menuchoice> en el menú).</para>

            <tip>
              <para>Una vez más, la operación <guimenuitem>Comparar</guimenuitem> solo está
disponible cuando las rutas de las carpetas de la izquierda y la derecha son
idénticas en la ventana de comparación de carpetas, tal y como se muestra en
la captura de pantalla anterior. Por ejemplo, no está disponible si la
ventana actual compara dos carpetas diferentes.</para>
            </tip>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section id="CompareDirs_browse_unique">
      <title>Explorar carpetas específicas<indexterm>
          <primary>carpetas específicas</primary>

          <secondary>comparación</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>En WinMerge 2.6 y versiones anteriores, no era posible acceder a carpetas
específicas (carpetas que solo existen en uno de los lados del resultado de
la comparación), ya que WinMerge no puede comparar una carpeta existente con
una que no existe. Para copiar cualquier elemento de una carpeta específica
en WinMerge, primero había que crear una copia de toda la estructura de
carpetas.</para>

      <para>Sin embargo, es posible que prefiera no copiar toda la estructura de
carpetas. A partir de la versión 2.8, WinMerge ofrece una forma alternativa
de crear una nueva carpeta vacía. Esto le permite copiar solo los elementos
que desee de la carpeta original específica a la carpeta vacía creada.  Este
procedimiento muestra cómo hacerlo:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Vaya a la carpeta específica (seleccione la carpeta y pulse
<keycap>Enter</keycap>, haga doble clic en ella o haga clic con el botón
derecho y seleccione <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>). Por ejemplo:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="590"
fileref="screenshots/foldercmp_unique1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Ventana de comparación de carpetas, comparando carpetas específicas</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Un mensaje de WinMerge le informa de que la carpeta solo existe en uno de
los lados y no se puede abrir. A continuación, el mensaje le pide que
confirme si desea crear una carpeta con el mismo nombre y abrirla como el
otro lado del resultado de la comparación.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en <guibutton>Sí</guibutton> para confirmar (si hace clic en
(<guibutton>No</guibutton> se cancela la comparación). En el nuevo resultado
de la comparación, la carpeta original se abre a la izquierda y la nueva
carpeta vacía creada aparece a la derecha:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="590"
fileref="screenshots/foldercmp_unique2.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Ventana de comparación de carpetas después de explorar carpetas específicas
y creadas</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>En los resultados de la comparación, puede copiar o mover elementos (por
ejemplo, mediante el menú contextual que aparece al hacer clic con el botón
derecho del ratón) de la carpeta específica a la carpeta creada.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_dirs_customizing">
    <title>Personalización de la ventana de comparación de carpetas<indexterm>
        <primary>Ventana·de·comparación·de·carpetas</primary>

        <secondary>personalización</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>En esta sección se explica cómo configurar la forma en que la ventana de
comparación de carpetas muestra los resultados. Puede personalizar la vista
mostrando, ocultando y reordenando las columnas de la tabla.</para>

    <section>
      <title>Mostrar y ocultar tipos de archivos<indexterm>
          <primary>Menú Ver</primary>

          <secondary>Ventana·de·comparación·de·carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>El menú <guimenu>Ver</guimenu> contiene estos accesos directos para mostrar
u ocultar distintos tipos de elementos. Marque una opción del menú para
mostrar el elemento o desmárquela para ocultarlo.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guimenuitem>Mostrar elementos idénticos</guimenuitem>: archivos detectados
como idénticos</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Mostrar elementos diferentes</guimenuitem>: archivos detectados
como diferentes</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Mostrar elementos únicos en el izquierdo</guimenuitem>:
archivos y directorios que solo aparecen en el lado izquierdo</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Mostrar elementos únicos en el central</guimenuitem>: archivos
y directorios que solo aparecen en el central</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Mostrar elementos únicos en el derecho</guimenuitem>: archivos
y directorios que solo aparecen en el lado derecho</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Mostrar elementos ignorados</guimenuitem>: archivos y
directorios omitidos por los filtros de archivos</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Mostrar archivos binarios</guimenuitem>: archivos detectados
como binarios</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Cambiar el orden de las columnas</title>

      <para>Las filas de la ventana de comparación de carpetas se ordenan según el orden
de clasificación de una columna concreta. Esta columna de clasificación se
indica mediante una pequeña flecha en su encabezado. La flecha apunta hacia
arriba si la columna está ordenada en orden ascendente y hacia abajo si lo
está en orden descendente. El ejemplo de comparación de carpetas que aparece
al principio de este tema está ordenado por la columna "Nombre de archivo",
en orden ascendente.</para>

      <para>Para seleccionar otra columna de ordenación, basta con hacer clic en el
encabezado de dicha columna. La columna seleccionada se establece en su
orden de clasificación predeterminado y todas las filas se reordenan según
dicho orden.</para>

      <para>Para cambiar el orden de clasificación de una columna que ya está ordenada,
vuelva a hacer clic en su encabezado. Es decir, al hacer clic en el
encabezado de una columna ordenada, se invierte el orden (alternando entre
orden ascendente y descendente).</para>
    </section>

    <section>
      <title>Añadir, eliminar y reordenar columnas</title>

      <para>Para modificar las columnas que se muestran en la ventana de comparación de
carpetas:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Haga clic con el botón derecho del ratón en el encabezado de cualquier
columna y seleccione <guimenuitem>Personalizar columnas</guimenuitem>. O
bien, haga clic en <menuchoice> <guimenu>Herramientas</guimenu>
<guimenuitem>Personalizar columnas</guimenuitem> </menuchoice></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>El cuadro de diálogo "Mostrar columnas" contiene una lista de todos los
nombres de columnas disponibles, cada uno con una casilla de
selección. Configure las columnas utilizando cualquier combinación de estas
acciones:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Marque las columnas que quiera mostrar (tenga en cuenta que no basta con
seleccionar el elemento en la lista).</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Desmarque las columnas que desee ocultar.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Para cambiar el orden de las columnas, seleccione uno o varios elementos y
haga clic en <guibutton>Subir</guibutton> o <guibutton>Bajar</guibutton>.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Haga clic en <guibutton>Predeterminados</guibutton> si desea restablecer la
configuración predeterminada de las columnas de WinMerge, sustituyendo así
su configuración personalizada.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en <guibutton>Aceptar</guibutton>.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para><indexterm>
          <primary>Cuadro de diálogo "Mostrar columnas"</primary>
        </indexterm>Las siguientes columnas del cuadro de
diálogo "Mostrar columnas" se muestran de forma predeterminada en la ventana
de comparación de carpetas:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Nombre de archivo</guilabel>: nombre del elemento comparado.  En
una comparación no recursiva, esta columna incluye tanto archivos como
carpetas. En una comparación recursiva, no incluye carpetas, en su lugar,
las carpetas aparecen en la columna "Carpeta".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Carpeta</guilabel>: ruta de la subcarpeta comparada, en relación
con la carpeta de referencia. En una comparación no recursiva, esta columna
siempre está vacía. Las carpetas se muestran en la columna <guilabel>Nombre
de archivo</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Resultado de la comparación</guilabel>: resultado detallado de la
comparación (véase también <guilabel>Resultado abreviado</guilabel>).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Fecha del izquierdo</guilabel>, <guilabel>Fecha del
central</guilabel>, <guilabel>Fecha del derecho</guilabel>: fechas de
modificación de cada elemento.  La más reciente de las dos fechas (o la
fecha de cualquier elemento único) va precedida de un asterisco ( * ).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Extensión</guilabel>: extensión de archivo, útil para ordenar.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>En el cuadro de diálogo "Mostrar columnas" están disponibles las siguientes
columnas adicionales:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Resultado abreviado</guilabel>: muestra la columna
<guilabel>Resultado de la comparación</guilabel> en un formato resumido
(solo a la derecha).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Binario</guilabel>: la columna contiene un asterisco ( * ) cuando
el archivo es binario. Esto resulta útil para ordenar los datos y para
utilizarla junto con la columna <guilabel>Resultado abreviado</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Atributos del izquierdo</guilabel>, <guilabel>Atributos del
central</guilabel>, <guilabel>Atributos del derecho</guilabel>: muestra los
atributos del archivo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Fecha de creación del izquierdo</guilabel>, <guilabel>Fecha de
creación del central</guilabel>, <guilabel>Fecha de creación del
derecho</guilabel>: Fecha de creación del elemento.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Codificación del izquierdo</guilabel>, <guilabel>Codificación del
central </guilabel>, <guilabel>Codificación del derecho</guilabel>:
codificación del archivo. Muestra el número de página de códigos para los
archivos ANSI y la codificación Unicode para los archivos Unicode.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Versión del archivo izquierdo</guilabel>, <guilabel>Versión del
archivo central</guilabel>, <guilabel>Versión del archivo
derecho</guilabel>: número de versión del archivo, si existe. Tenga en
cuenta que la versión es de solo lectura en el caso de algunos tipos de
archivos binarios que suelen contener un recurso de versión.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Tamaño del izquierdo</guilabel>, <guilabel>Tamaño del
central</guilabel>, <guilabel>Tamaño del derecho</guilabel>: tamaño del
archivo en bytes.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Tamaño del izquierdo (corto)</guilabel>, <guilabel>Tamaño del
central (corto)</guilabel>, <guilabel>Tamaño del derecho (corto)</guilabel>:
versiones más abreviadas del tamaño de los archivos, redondeadas a KB, MB o
GB.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Archivo más reciente</guilabel>: indica qué lado tiene la fecha de
modificación más reciente.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Diferencias</guilabel>: Número de diferencias encontradas entre
los archivos, sin contar las diferencias que se hayan podido ignorar.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Diferencias ignoradas</guilabel>: número de diferencias ignoradas
dentro de los archivos. Se trata de diferencias que han sido ignoradas por
los filtros de línea.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Fin de línea del izquierdo</guilabel>, <guilabel>Fin de línea del
central</guilabel>, <guilabel>Fin de línea del derecho</guilabel>: muestra
el estilo de fin de línea (salto de línea) de los archivos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Ocultar elementos</title>

      <para>Puede ocultar rápidamente uno o varios elementos seleccionados mediante el
comando del menú contextual <guimenuitem>Ocultar elementos</guimenuitem>.
Los elementos permanecerán ocultos hasta que actualice la vista (pulse
<keycap>F5</keycap>) o haga clic en <menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu>
<guimenuitem>Mostrar elementos ocultos</guimenuitem> </menuchoice>.</para>

      <tip>
        <para>Descubra la función <guimenuitem>Ocultar elementos</guimenuitem>: esto le
puede ahorrar mucho tiempo al eliminar de la vista los elementos que ya haya
gestionado o que no le interesan en este momento. Por ejemplo, puede ocultar
los archivos después de combinarlos, lo que facilita ver qué elementos
quedan por combinar.</para>
      </tip>
    </section>
  </section>

  <section id="CompareDirs_winshell">
    <title>Uso de comandos del intérprete de comandos de Windows desde la ventana de
comparación de carpetas</title>

    <para>Puede hacer clic con el botón derecho del ratón sobre una selección en la
ventana de comparación de carpetas y ejecutar comandos del intérprete de
comandos de Windows directamente desde el menú contextual.</para>

    <para>Si la selección se produce en ambos lados, puede elegir entre el
<guimenu>menú contextual del izquierdo</guimenu> o el <guimenu>menú
contextual del derecho</guimenu>.  Si la selección se produce en todos los
lados, puede elegir entre el <guimenu>menú contextual del
izquierdo</guimenu>, el <guimenu>menú contextual del central</guimenu> o el
<guimenu>menú contextual del derecho</guimenu>. Si el elemento solo aparece
en un lado, solo estará disponible el menú contextual de ese lado.</para>

    <caution>
      <para>Tenga en cuenta que los comandos del menú del intérprete de comandos se
ejecutan completamente fuera de WinMerge. Por lo tanto, es posible que
WinMerge no responda a algunas operaciones de la misma manera que a las que
se realizan dentro del programa. Por ejemplo, si elimina un archivo a través
de esta integración en lugar de utilizar el comando
<command>Eliminar</command> de WinMerge, el cambio no se muestra
automáticamente en la ventana de comparación de carpetas (debe actualizar la
ventana manualmente para ver el cambio).</para>
    </caution>
  </section>
  <para></para>
</article>
