<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Compare_files">
  <?target dbhh topicname="IDH_Compare_files" topicid ="001"?>

  <title>Comparación y combinación de archivos de texto<indexterm>
      <primary>comparar archivos</primary>
    </indexterm></title>

  <para>En este tema se describe cómo utilizar la ventana de comparación de archivos
de WinMerge para comparar y combinar archivos de texto. Para comprender los
conceptos básicos sobre las diferencias que se tratan aquí, le recomendamos
que lea primero la sección <xref linkend="Intro_diffs" />. Consulte <xref
linkend="Compare_bin" /> para obtener información relacionada con los
archivos hexadecimales.</para>

  <section id="Compare_files_starting">
    <title>Iniciar una operación de comparación de archivos</title>

    <para>Puede iniciar una operación de comparación de archivos tanto desde la
ventana de WinMerge como desde una ventana del símbolo del sistema.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Desde la ventana de WinMerge</term>

        <listitem>
          <para>Clic <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu>
<guimenuitem>Abrir</guimenuitem> </menuchoice>. Utilice el cuadro de diálogo
"Seleccionar archivos o carpetas" para especificar los archivos de origen
del izquierdo y del derecho que se van a comparar.  Para obtener más
información sobre el cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas",
consulte la sección <xref linkend="Open_paths" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Desde una ventana del símbolo del sistema</term>

        <listitem>
          <para>Ejecute <command>WinMergeU.exe</command> que está en el directorio de
instalación de WinMerge. En los argumentos del comando, incluya los archivos
del izquierdo y del derecho que desee comparar. Para obtener más información
sobre el uso de la línea de comandos, consulte <xref linkend="Command_line"
/>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="Compare_files_window">
    <title>Ventana de comparación de archivos<indexterm>
        <primary>Ventana de comparación de archivos</primary>

        <seealso>Comparación de archivos</seealso>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Comparación de archivos</primary>

        <secondary>Archivo</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>La ventana de comparación de archivos muestra los archivos comparados en dos
paneles, uno al lado del otro. La barra de herramientas y el menú contextual
de WinMerge ofrecen funciones para visualizar, navegar y combinar
diferencias. La siguiente captura de pantalla muestra una comparación de dos
versiones de un archivo.</para>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filecomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Ventana de comparación de archivos</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <section>
      <title>Paneles de archivos<indexterm>
          <primary>Paneles de archivos</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Los paneles de archivos del izquierdo y del derecho muestran el contenido
del texto y las diferencias entre los dos archivos que se están
comparando. Los paneles de archivos constituyen el área principal para
navegar y combinar diferencias y también permiten editar el texto
directamente. En esta sección se describen las funciones que permiten
realizar estas acciones, así como las formas en que se pueden personalizar
dichos paneles.</para>

      <section>
        <title>Encabezado del panel de archivos</title>

        <para>El encabezado situado en la parte superior de cada panel de archivos muestra
la ruta completa del archivo de origen. Los nombres de los archivos del
izquierdo y del derecho también aparecen identificados en el encabezado de
la ventana de comparación, encima de los paneles de archivos.</para>

        <para>Uno de los paneles de archivo está siempre activo (lo indica el fondo oscuro
del encabezado). El otro está inactivo y tiene una barra de encabezado más
clara.  Solo se puede editar en el panel activo (tal y como se describe en
<xref linkend="CompareFiles_editing" />). Haga clic en cualesquiera de los
dos lados para activarlo y desactivar el otro.</para>

        <para>Un asterisco (*) delante del nombre del archivo en el encabezado indica que
hay cambios sin guardar en el archivo.</para>

        <para>El menú contextual de la barra de encabezado incluye accesos directos que
resultan útiles para copiar y pegar información de los archivos:</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Copiar ruta completa<indexterm>
                <primary>Función "Copiar ruta completa"</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Copia la ruta completa del archivo de origen en el portapapeles del sistema.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Copiar nombre de archivo<indexterm>
                <primary>Función "Copiar nombre de archivo"</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Copia únicamente el nombre del archivo de origen en el portapapeles del
sistema.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_diffcolors">
        <title>Resaltado de diferencias<indexterm>
            <primary>colores de diferencias</primary>

            <secondary>en los paneles de archivos</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>WinMerge resalta varios tipos de diferencias en los paneles de archivos. La
página "Colores" del cuadro de diálogo "Configuración" define un conjunto de
colores de fondo y de texto para la mayoría de los tipos de diferencias, con
variaciones que indican su estado: no seleccionado, seleccionado o
eliminado. En esta sección se describe cómo se detecta y se muestra cada uno
de los tipos básicos de diferencias.</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Diferencias</term>

            <listitem>
              <para>Un bloque de diferencias contiene una o más líneas contiguas que son
diferentes. El color de fondo predeterminado para las diferencias es el
dorado, pero las líneas en blanco se marcan con el color de las líneas
eliminadas.</para>

              <para>En esta y otras pantallas de esta sección, hemos activado la opción "Mostrar
números de línea" para indicar qué líneas de los archivos fuente se
comparan.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="489"
fileref="screenshots/diff-blocks-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Colores de fondo de los bloques de diferencias</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <para>Esta comparación detecta tres bloques diferentes:</para>

              <orderedlist>
                <listitem>
                  <para>La primera diferencia es una sola línea.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>La línea en blanco del <filename>archivo 2</filename> no tiene una línea en
blanco equivalente en el <filename>archivo 1</filename>.  WinMerge
interpreta la línea en blanco que falta como una diferencia eliminada,
marcada aquí con el color gris predeterminado.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>El último bloque de diferencias contiene dos líneas.</para>
                </listitem>
              </orderedlist>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Diferencia ignorada<indexterm>
                <primary>diferencias ignoradas</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Este color indica el contenido que ha configurado en WinMerge para que se
ignore. A diferencia de los bloques de diferencias, el contenido ignorado no
se compara, sino que simplemente se resalta para ayudarle a ver qué se ha
ignorado. Las diferencias ignoradas incluyen:</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Líneas en blanco, si ha activado la opción <option>Ignorar líneas en blanco
</option> en el cuadro de diálogo "Configuración" de la página "Comparar".</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Diferencias que coinciden con los patrones de los filtros de línea que haya
definido (consulte <xref linkend="Filters" /> para saber cómo hacerlo).</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>

              <para>El siguiente ejemplo repite la comparación anterior, esta vez con la opción
"Ignorar líneas en blanco" activada. Ahora solo hay dos diferencias. La
línea en blanco de la derecha aparece resaltada con el color de las
diferencias ignoradas.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="492"
fileref="screenshots/ignore-blank-lines.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Difference block colors with ignored diff</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Desplazamientos<indexterm>
                <primary>diferencias despalzadas</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Las diferencias por desplazamiento son líneas idénticas que se encuentran en
ubicaciones diferentes en los archivos comparados, siempre que
<option>Habilitar detección de bloques desplazados</option> esté activada en
la página "Comparar" cuadro de diálogo "Configuración".  La siguiente
captura de pantalla muestra la misma comparación que la anterior, pero esta
vez con la detección de bloques desplazados activada.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="490"
fileref="screenshots/moved-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Diferencia de colores entre bloques con detección de bloques desplazados</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <para>Fíjese en que las dos líneas idénticas (que contienen <literal>a</literal> y
<literal>c</literal>) que se encuentran en ubicaciones diferentes están
marcadas con el color naranja predeterminado para los bloques
desplazados. Otro efecto de la detección de bloques desplazados en este caso
es que las dos últimas líneas constituyen ahora dos diferencias distintas,
en lugar de un único bloque de diferencias.</para>

              <para>En algunos casos, mostrar las diferencias en las líneas desplazadas puede
facilitar la visualización de los cambios en los archivos. Sin embargo, un
número excesivo de líneas desplazadas puede dificultar la navegación por la
comparación. ¡Utilice su propio criterio!</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Diferencia de palabras</term>

            <listitem>
              <para>WinMerge puede resaltar el texto modificado mediante bloques de
diferencias. Las diferencias entre líneas se marcan con el color de
diferencia de línea. Consulte <xref
linkend="CompareFiles_linediff-highlight" /> para obtener más información.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Líneas similares<indexterm>
                <primary>líneas similares, en las diferencias</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>WinMerge intenta alinear las líneas similares dentro de los bloques de
diferencias cuando se activa la opción <option>Alinear líneas
similares</option> en la página "Comparar" del cuadro de diálogo
"Configuración". ¿Qué significa <quote>similar</quote>? Por lo general, esta
función funciona mejor en casos sencillos, por ejemplo, cuando las líneas
presentan grandes similitudes. Cuando se detectan, las líneas similares se
ajustan para alinearlas en el panel "Archivo".  La siguiente figura muestra
comparaciones de los mismos dos archivos, antes y después de activar la
opción <option>Alinear líneas similares</option></para>

              <simplelist columns="2" type="horiz">
                <member><emphasis role="strong">Desactivada</emphasis>: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="273"
fileref="screenshots/simlines-diffs-off.png" /> </imageobject><textobject>
                      <phrase>Comparar sin tener en cuenta las líneas similares</phrase>
                    </textobject>
                  </inlinemediaobject></member>

                <member><emphasis role="strong">Activada</emphasis>: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="273"
fileref="screenshots/simlines-diffs-on.png" /> </imageobject><textobject>
                      <phrase>Comparar líneas similares</phrase>
                    </textobject>
                  </inlinemediaobject></member>
              </simplelist>

              <para>En la segunda comparación, las líneas <quote>mice</quote> y <quote>mice and
a</quote> se detectan como similares. WinMerge añade líneas en blanco en la
pantalla para que estas líneas aparezcan al mismo nivel dentro del bloque de
diferencias.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_linediff-highlight">
        <title>Resaltado de diferencias entre líneas<indexterm>
            <primary>diferencia de líneas</primary>

            <secondary>detección</secondary>
          </indexterm><indexterm>
            <primary>espacio en blanco</primary>

            <secondary>diferencias entre líneas</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>A veces resulta útil resaltar no solo los bloques que han cambiado, sino
también el texto que contienen que ha sido modificado. Puede desactivarlos o
activarlos de dos maneras:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Configure todas las opciones de <option>Ver diferencias de líneas</option>
en la página "Edición" del cuadro de diálogo "Configuración".</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Haga clic en<menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Ver diferencias
de líneas</guimenuitem> </menuchoice>para activar o desactivar las
diferencias entre líneas.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <note>
          <para>Recuerde que las funciones de navegación y combinación de WinMerge (como
"Siguiente diferencia" o "Copiar a la izquierda") se aplican a los bloques
de diferencias, no a las diferencias entre líneas dentro de ellos.</para>
        </note>

        <para>En esta sección se describe cómo se detectan y se marcan las diferencias
entre líneas. Tenga en cuenta que el efecto de estas opciones también
depende de la configuración actual de los espacios en blanco que haya
establecido en la página "Comparar" del cuadro de diálogo "Configuración".</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term id="wordlevel-linediffs">Diferencias entre líneas a nivel de palabra<indexterm>
                <primary>diferencias entre palabras</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Los siguientes ejemplos muestran cómo se muestran las diferencias entre
líneas a nivel de palabra con cada uno de los ajustes de espacios en blanco:</para>

              <example>
                <title>Diferencias entre líneas con espacios en blanco: Comparar</title>

                <para>WinMerge detecta todas las palabras y espacios diferentes:</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-allwhite.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Comparación de diferencias entre líneas a nivel de palabra, teniendo en
cuenta los espacios en blanco</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>

              <example>
                <title>Diferencias de línea con espacios en blanco: ignorar cambios</title>

                <para>Los espacios y las tabulaciones múltiples se tratan como si fueran un solo
espacio. En el ejemplo, el espacio sobrante entre las dos últimas palabras
no se marca:</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-nochange.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Comparación de diferencias entre líneas a nivel de palabra que no incluye
cambios en los espacios en blanco</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>

              <example>
                <title>Diferencias entre líneas con espacios en blanco: ignorar todas</title>

                <para>No se tienen en cuenta los espacios entre palabras, por lo que estas líneas
se consideran idénticas:</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-nowhite.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Comparación de diferencias entre líneas a nivel de palabra sin espacios en
blanco</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Diferencias de línea a nivel de carácter<indexterm>
                <primary>diferencia de línea a nivel de carácter</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Una diferencia de línea a nivel de carácter incluye el primer y el último
carácter diferente de una palabra, así como todos los caracteres que hay
entre ellos. Una sola diferencia a nivel de carácter puede abarcar palabras
adyacentes.  El siguiente ejemplo lo ilustra:</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="485"
fileref="screenshots/char-diff-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Comparación de diferencias de línea a nivel de carácter sin espacios en
blanco</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <note>
                <para>Al igual que ocurre con las diferencias entre líneas a nivel de palabra, el
resaltado de caracteres varía en función de cómo esté configurado WinMerge
para detectar los saltos de palabra. En el ejemplo, el espacio adicional que
aparece tras la palabra <literal>cure</literal> en el archivo
<filename>file2</filename> solo se resalta si se comparan los espacios en
blanco.</para>
              </note>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Saltos de línea por palabras o caracteres<indexterm>
                <primary>diferencias en los saltos de línea</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Las palabras y los caracteres en las diferencias entre líneas pueden
separarse mediante espacios en blanco o mediante una combinación de espacios
en blanco y signos de puntuación.  Los espacios en blanco (la opción
predeterminada) son la elección habitual para comparar la mayoría de los
archivos de texto. Todos los ejemplos anteriores de diferencias entre líneas
utilizan espacios en blanco para separar palabras y caracteres.</para>

              <para>En algunos casos, resulta útil dividir el texto en los signos de
puntuación. Por ejemplo, la siguiente captura de pantalla muestra una lista
separada por comas. Para resaltar las diferencias significativas entre
líneas, hemos activado la opción <option>Dividir en espacios en blanco o
signos de puntuación</option> en la página "Edición" del cuadro de diálogo
"Configuración".</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="494"
fileref="screenshots/line-diff-punctuation.png" format="PNG" />
</imageobject><textobject>
                  <phrase>Comparación de diferencias de línea a nivel de carácter sin espacios en
blanco</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_editing">
        <title>Funciones de edición del panel de archivos<indexterm>
            <primary>edición</primary>

            <secondary>features in File Compare window</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Aunque WinMerge no es un editor ni un IDE con todas las funciones, sí ofrece
funciones básicas de edición, como <guilabel>Deshacer</guilabel> y
<guilabel>Rehacer</guilabel>, <guilabel>Buscar</guilabel> y
<guilabel>Reemplazar</guilabel> e <guilabel>Ir a...</guilabel>. Estas tareas
básicas de edición suelen ser necesarias durante la combinación (por
ejemplo, para modificar texto dentro de las diferencias).  Puede editar en
el panel de archivo activo (recuerde: haga clic en un panel para
activarlo). Los cambios no se guardan en un archivo hasta que guarde un
panel en un archivo de resultados.</para>

        <para>Las funciones de edición de WinMerge también incluyen el resaltado de
sintaxis.  Esta función opcional es compatible con varios formatos de
archivo y permite configurar los colores utilizados. Tenga en cuenta que el
resaltado de sintaxis no se aplica a las diferencias, tal y como muestra la
captura de pantalla anterior.</para>

        <tip>
          <para>Asegúrese de que la opción <guilabel>Volver a comparar
automaticamente</guilabel> esté activada, tal y como se describe en <xref
linkend="Compare_files_scan" />. Si no es así, actualice manualmente la
vista (pulse F5) antes y después de editar un archivo, para garantizar que
la detección de diferencias de WinMerge esté actualizada.</para>
        </tip>
      </section>

      <section id="CompareFiles_fonts">
        <title>Fuentes del panel de archivos<indexterm>
            <primary>fuentes</primary>

            <secondary>seleccionar en la ventana de comparación de archivos</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Puede elegir las fuentes para el panel de archivos haciendo clic
en<menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Seleccionar
fuente</guimenuitem> </menuchoice>. WinMerge solo admite fuentes de ancho
fijo.</para>

        <para>A continuación le ofrecemos algunas sugerencias de fuentes para utilizar
WinMerge con idiomas de Asia Oriental:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <simpara>Chino simplificado: <guilabel>SimSun</guilabel> o
<guilabel>SimHei</guilabel> fuentes de ancho fijo</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Chino tradicional: <guilabel>MingLiU</guilabel> fuentes de ancho fijo</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Japonés: <guilabel>MS Gothic</guilabel> o <guilabel>MS Mincho</guilabel>
fuentes de ancho fijo</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Coreano: fuente de ancho fijo <guilabel>GulimChe</guilabel> (no
<guilabel>Gulim</guilabel>, ya que esta variante utiliza glifos con
espaciado proporcional que no están centrados en las celdas de la cuadrícula
y quedan mal alineados en el modo de ancho fijo).</simpara>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

      <section>
        <title>Márgenes del panel de archivos<indexterm>
            <primary>márgenes</primary>

            <secondary>en los paneles de archivos</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Los paneles de archivos cuentan con márgenes grises opcionales que muestran
números de línea y algunos símbolos. Para mostrar u ocultar los márgenes,
haga clic en<menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Mostrar
márgenes</guimenuitem> </menuchoice>. Si está utilizando varias ventanas de
comparación de archivos, puede controlar los márgenes de cada ventana de
forma independiente. El margen puede mostrar cualquiera o todas estas
características:</para>

        <indexterm>
          <primary>números de línea</primary>

          <secondary>en los paneles de archivos</secondary>
        </indexterm>

        <indexterm>
          <primary>marcadores</primary>
        </indexterm>

        <indexterm>
          <primary>ajuste de línea</primary>

          <secondary>en los paneles de archivos</secondary>
        </indexterm>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Números de línea, si<menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Mostrar
números de línea</guimenuitem> </menuchoice> está activada.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Marcadores, si<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu>
<guisubmenu>Marcadores</guisubmenu> </menuchoice> está activada. Un marcador
es un círculo azul que aparece en el margen, junto a una línea y que
WinMerge puede recordar para volver a él.</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Para establecer un marcador en una línea, haga doble clic en su margen (o
pulse <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F2</keycap> </keycombo>). Con
la misma acción se elimina un marcador ya existente.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Para desplazarse por los marcadores, haga clic en<menuchoice>
<guimenu>Editar</guimenu> <guimenuitem>Marcadores</guimenuitem>
</menuchoice> y seleccione <guimenuitem>Siguiente</guimenuitem> o
<guimenuitem>Anterior</guimenuitem>.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Haga doble clic en un marcador para eliminarlo (o pulse <keycombo>
<keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F2</keycap> </keycombo>).</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Haga clic en<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu>
<guimenuitem>Marcadores</guimenuitem> <guimenuitem>Borrar todos los
marcadores</guimenuitem> </menuchoice>para eliminar todos los marcadores.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Símbolos de flecha de ajuste de línea, si la opción<menuchoice>
<guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Ajuste de líneas</guimenuitem>
</menuchoice>está activada.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>La siguiente captura de pantalla muestra un margen con marcadores y el
ajuste de línea activados. Sin números de línea, el ancho del margen es
mínimo.</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="384"
fileref="screenshots/filecomp_margin1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Margen de la ventana "Comparación de archivos" con marcador y ajuste de
línea</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <para>La siguiente captura de pantalla muestra un margen con marcadores y números
de línea activados. Fíjese en que el margen es más ancho. De hecho, el
margen es lo suficientemente ancho como para albergar el número de línea más
grande. Por lo tanto, los márgenes de los archivos grandes con muchas líneas
pueden ser bastante amplios.</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="77" contentwidth="384"
fileref="screenshots/filecomp_margin2.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Ventana de comparación de archivos con marcadores y números de línea</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </section>
    </section>

    <section id="Compare_files_functions">
      <title>Barra de herramientas y menús<indexterm>
          <primary>barra de herramientas, con ventana de comparación de archivos</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>menús, con ventana de comparación de archivos</primary>
        </indexterm></title>

      <para>La barra de herramientas y los menús de WinMerge ofrecen una serie de
funciones para explorar, seleccionar y combinar las diferencias entre
archivos.</para>

      <note>
        <para>Los accesos directos de WinMerge tienen los mismos nombres y botones tanto
si se abre una ventana de comparación de carpetas como una de comparación de
archivos. Sin embargo, las funciones se comportan de forma diferente: en una
ventana de comparación de archivos, las funciones actúan sobre las
diferencias entre los archivos, no sobre las diferencias entre las carpetas.</para>
      </note>

      <para>Las funciones de comparación que puede utilizar dependen del contexto, el
cual suele cambiar a medida que trabaje. Esto significa que una función solo
está disponible cuando su ejecución es posible en una ubicación determinada
o bajo otras condiciones del entorno de WinMerge. Por ejemplo, si hace clic
en una línea de texto dentro de una comparación, es posible que observe que
varios botones de navegación y combinación se activan en la barra de
herramientas. Si hace clic en otra zona del texto que no se encuentre dentro
de una comparación, estas funciones dejarán de estar disponibles.</para>

      <para>Las funciones de comparación están disponibles en la barra de herramientas
de WinMerge, así como a través de estos otros métodos:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Los menús de WinMerge, especialmente la función <guimenu>Combinar</guimenu></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Menús contextuales en la ventana de comparación de archivos (al hacer clic
con el botón derecho del ratón sobre el texto)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Atajos de teclado</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Las funciones de diferencias se describen en <xref
linkend="Compare_files_nav" /> y <xref linkend="Compare_files_merge" />, más
adelante en este tema. <xref linkend="Quick_start" /> y <xref
linkend="Intro_diffs" /> ofrecen ejemplos de comparación y combinación.</para>

      <section>
        <title>Modo combinación<indexterm>
            <primary>modo combinación</primary>
          </indexterm></title>

        <para><menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Modo
combinación</guimenuitem> </menuchoice> (o pulsando <keycap>F9</keycap>)
restaura estos accesos directos de teclado de WinMerge 1.7.1 para las
funciones de combinación de diferencias y exploración:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <simpara>Teclas de <keycap>Arriba</keycap> y <keycap>Abajo</keycap> para las
funciones de <function>Diferencia anterior</function> y <function>Diferencia
siguiente</function>.</simpara>
            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Teclas de <keycap>Izquierda</keycap> y <keycap>Derecha</keycap> para las
funciones de <function>Copiar al izquierdo</function> y <function>Copiar al
derecho</function>.</simpara>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>El modo de combinación omite la tecla <keycap>Alt</keycap> en estas
operaciones habituales (lo que hace que sean más rápidas de usar que en el
modo normal). Tenga en cuenta que las combinaciones de teclas
<keycap>Mayús</keycap> y <keycap>Alt</keycap> + <keycap>Flechas</keycap>
funcionan en el modo de combinación de la misma manera que en el modo
normal.</para>

        <para>El modo de combinación se indica en la barra de estado con el texto
<guilabel>Combinar</guilabel>.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Panel de exploración</title>

      <indexterm>
        <primary>Panel de exploración, ventana de comparación de archivos</primary>
      </indexterm>

      <indexterm>
        <primary>exploración de diferencias</primary>
      </indexterm>

      <para>El panel de exploración, situado a la izquierda de los paneles de archivos,
representa toda la extensión de los archivos comparados en dos barras
verticales (que se corresponden con los paneles de archivos izquierdo y
derecho). Resulta especialmente útil para trabajar con archivos que son
demasiado largos como para navegar fácilmente por ellos en los paneles de
archivos.</para>

      <para>El panel de exploración muestra varios tipos de elementos:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_diffs.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Líneas de diferencia en el panel de exploración</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>Bloques de diferencia</term>

          <listitem>
            <para>Cada bloque de diferencias de los paneles de archivos se indica en el panel
de exploración mediante una línea horizontal que atraviesa cada barra
vertical. El grosor, el color y la ubicación de estas líneas son indicios
del tamaño (número de líneas), los tipos y la distribución de todas las
diferencias en los archivos. Por ejemplo, el color de una línea es el mismo
que el del bloque de diferencias correspondiente. El panel de exploración de
la captura de pantalla anterior muestra muchas diferencias básicas (doradas)
y algunos bloques de diferencias vacíos (grises).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_currentdiff.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Puntero de diferencias actual del panel de localización</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>Diferencia actual</term>

          <listitem>
            <para>Si ha seleccionado una diferencia, el panel de localización marca la línea
de diferencia actual con un par de pequeños triángulos a ambos lados de las
barras verticales. Si se desplaza a otra diferencia, el puntero se mueve
hacia arriba o hacia abajo según la localización. Al desplazarse por el
panel de archivos no cambia la posición del puntero de diferencia (ni de
ninguna de las líneas de diferencia) en el panel de localización.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_viewbar.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Barra del área de visualización del panel de localización</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>Área de visualización</term>

          <listitem>
            <para>El área de los archivos que se ve actualmente en los paneles de archivos se
indica mediante una barra de visualización sombreada (translúcida) situada
sobre el panel de localización. La altura y la posición de la barra de área
se corresponden con la parte de los archivos que se ve en la zona de
desplazamiento. Por ejemplo, es posible que vea cómo la barra se expande o
se contrae si cambia la altura de los paneles de archivos.  Esta
sincronización entre la barra de visualización del panel de localización y
los paneles de archivos permite una navegación rápida y la realización de
algunas acciones útiles:</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Al desplazarse por los paneles de archivos, el área de visualización del
panel de localización se mueve con ellos.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Por el contrario, puede arrastrar la barra del área de visualización del
panel de localización hacia arriba o hacia abajo para desplazarse por los
paneles de archivos.  Esta acción con el control deslizante resulta muy útil
para navegar por archivos largos.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Haga clic en cualquier lugar del panel de localización para ir a la posición
correspondiente en los paneles de archivos.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Diferencias desplazadas<indexterm>
              <primary>diferencias despalzadas</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Las diferencias desplazadas son líneas idénticas que se encuentran en
ubicaciones diferentes. Solo se muestran si la opción "Habilitar detección
de bloques desplazados" está marcada en la página "Comparar" del cuadro de
diálogo de "Configuración". Consulte <xref linkend="CompareFiles_diffcolors"
/> para obtener más detalles sobre las diferencias desplazadas en el panel
de archivos. El panel de ubicaciones traza una línea que conecta las
diferencias desplazadas en las barras de ubicación izquierda y derecha. Por
ejemplo:</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="576"
fileref="screenshots/locpane_moved_diffs.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Panel de localización con diferencia desplazada</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>El menú contextual del panel de localización contiene los siguientes accesos
directos:<indexterm>
          <primary>menú contextual</primary>

          <secondary>Panel de exploración</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>Funciones de bloques desplazados</primary>
        </indexterm></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guimenuitem>Ir a la línea 1</guimenuitem>: sitúe el cursor al principio del
archivo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Ir a</guimenuitem>: sitúe el cursor en la línea que ha
especificado (tal y como se describe en <xref
linkend="Compare_files_nav_functions" />).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>No hay bloques desplazados</guimenuitem>: desactiva el color de
contraste para los bloques desplazados.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Todos los bloques desplazados</guimenuitem>: activa un color
diferente para todos los bloques desplazados.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem>Bloque desplazado en la comparación actual</guimenuitem>:
activa el color de diferencia desplazada solo para la diferencia desplazada
seleccionada en ese momento.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Panel de diferencias<indexterm>
          <primary>Panel de diferencias, ventana de comparación de archivos</primary>
        </indexterm></title>

      <para>El panel de diferencias muestra el contenido de las dos partes de una
diferencia seleccionada.</para>

      <para>Al seleccionar una diferencia, las dos versiones se cargan en las partes
superior e inferior del panel de comparación. De este modo, el panel de
comparación muestra qué líneas forman parte de la diferencia y le permite
examinarlas de forma aislada del resto del archivo.</para>

      <para>Puede combinar las diferencias directamente en el panel de diferencias
haciendo clic con el botón derecho del ratón en la parte superior o inferior
y seleccionando <guimenuitem>Copiar al derecho</guimenuitem> o
<guimenuitem>Copiar al izquierdo</guimenuitem>.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Barras de estado<indexterm>
          <primary>barras de estado</primary>

          <secondary>para la ventana de comparación de archivos</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>pestañas</primary>

          <secondary>codificación de caracteres</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Cada panel de archivos contiene una barra de estado en la parte inferior.
La barra de estado contiene varios paneles con distintos tipos de
información sobre el documento y la posición en la que se encuentre dentro
de él:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Estado de las líneas</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para><guilabel>Lín</guilabel>: número de línea en el archivo fuente.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>Col</guilabel>: posición del cursor en la columna y número total
de columnas en la línea.</para>

                <para><guilabel>Col</guilabel> considera las tabulaciones como
<replaceable>n</replaceable> espacios, donde <replaceable>n</replaceable> es
el número de caracteres definido como <guilabel>Tamaño de
tabulación</guilabel> en la página "Edición" de la configuración de WinMerge
(4 por defecto).</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>Car</guilabel>: posición del cursor y número total de caracteres
en la línea.</para>

                <para><guilabel>Car</guilabel> cuenta las tabulaciones como caracteres de
tabulación individuales.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel>EOL</guilabel>: estilo de salto de línea de la línea actual (solo
se muestra cuando la opción <guilabel>Conservar fin de línea
original</guilabel> está activada en la página "Edición" de las opciones de
WinMerge).</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Estado de solo lectura</term>

          <listitem>
            <para>En el panel aparecerá <guilabel>SL</guilabel> si el archivo está configurado
como de solo lectura (tal y como se describe en <xref
linkend="protectingfiles" />).  De lo contrario, el panel estará vacío.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Codificación de archivos</term>

          <listitem>
            <para>Número de página de códigos para archivos ANSI. Tipo de codificación Unicode
para archivos Unicode.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Estilo EOL</term>

          <listitem>
            <para>Estilo de fin de línea del archivo: <guilabel>Win</guilabel> para archivos
de Windows/DOS (CRLF), <guilabel>Unix</guilabel> (LF),
<guilabel>Mac</guilabel> (CR) o <guilabel>mixto</guilabel>.</para>

            <note>
              <para>Cuando se utiliza el estilo de fin de línea por línea, no se muestra el
estilo de fin de línea del archivo (este panel aparece en blanco).</para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Cuando hay una ventana de comparación de archivos abierta, la barra de
estado de WinMerge muestra uno de estos mensajes sobre los archivos
comparados:<itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel>Idéntico</guilabel>: los archivos no contienen diferencias</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel><replaceable>n</replaceable> diferencias encontradas</guilabel>:
el número de diferencias detectadas solo se muestra cuando no hay ninguna
diferencia seleccionada.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel>Diferencia <replaceable>x</replaceable> de
<replaceable>n</replaceable></guilabel>: el número de orden de la diferencia
seleccionada dentro del número total de diferencias, empezando por 1.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist></para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_files_nav">
    <title>Cómo gestionar las diferencias<indexterm>
        <primary>exploración de diferencias</primary>

        <secondary>Ventana de comparación de archivos</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>En esta sección se describe cómo explorar y seleccionar diferencias en la
ventana de comparación de archivos. Tenga en cuenta que, al seleccionar una
diferencia, esta siempre queda seleccionada en ambos paneles de archivos o
en los tres.</para>

    <tip>
      <para>Para ahorrar tiempo, active la opción <guilabel>Desplazarse automáticamente
a la primera diferencia</guilabel> en la página "General" de la
configuración de WinMerge. Así no tendrá que desplazarse manualmente hasta
la primera diferencia y seleccionarla.</para>
    </tip>

    <section id="Compare_files_nav_functions">
      <title>Funciones de exploración<indexterm>
          <primary>Funciones de WinMerge</primary>

          <secondary>exploración de diferencias en la ventana de comparación de archivos</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>funciones de exploración</primary>

          <secondary>comparación de archivos</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>A continuación se muestran las funciones para desplazarse por las
diferencias en la ventana de comparación de archivos, así como sus accesos
directos en la barra de herramientas y los menús:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Diferencia entre la línea actual y la línea seleccionada<indexterm>
              <primary>Diferencia en la función de línea actual</primary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>Seleccionar la función de diferencia de líneas</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Se activa si ha hecho clic (o seleccionado) texto dentro de una diferencia
en un panel de archivos. Selecciona las diferencias de palabras dentro de la
línea. Por ejemplo:</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="562"
fileref="screenshots/linediff.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Ejemplo de diferencia de líneas</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
            <para></para>

            <para>Si quiere seleccionar el propio bloque de diferencias, utilice en su lugar
la <command>diferencia actual</command>.</para>

            <para>Accesos directos: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/diff_inline_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Diferencia en el botón de la línea actual</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu> <guimenuitem>Seleccionar diferencia
de línea</guimenuitem> </menuchoice>, <keycap>F4</keycap>, menú contextual
del panel de archivos en una comparación..</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Diferencia siguiente<indexterm>
              <primary>Función diferencia siguiente</primary>

              <secondary>con la función de comparación de archivos</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Selecciona la siguiente diferencia situada debajo de la posición actual del
cursor en el documento (no necesariamente en relación con la diferencia
actual). Úsela para recorrer las diferencias de forma secuencial desde
cualquier punto. Disponible excepto cuando la última diferencia está
seleccionada.</para>

            <para>Accesos directos: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Diferencia siguiente</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Diferencia
siguiente</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Abajo</keycap> </keycombo> (o <keycap>Abajo</keycap> en modo de
combinación).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Diferencia anterior<indexterm>
              <primary>Función Diferencia anterior</primary>

              <secondary>con la función de comparación de archivos</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Selecciona la diferencia anterior a la posición actual del cursor (no
necesariamente en relación con la diferencia actual). Se utiliza para
retroceder secuencialmente por las diferencias. Disponible excepto cuando la
primera diferencia está seleccionada.</para>

            <para>Accesos directos: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/prevdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Diferencia anterior</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem> Diferencia
anterior</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Arriba</keycap> </keycombo> (o <keycap>Arriba</keycap> en modo de
combinación).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Primera diferencia<indexterm>
              <primary>Función Primera diferencia</primary>

              <secondary>con la función de comparación de archivos</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Utilice esta opción para empezar a comparar o combinar diferencias o para
localizar la primera diferencia desde cualquier otro punto. Disponible salvo
cuando la primera diferencia está seleccionada. También puede seleccionar
una diferencia haciendo doble clic en su texto.</para>

            <para>Accesos directos: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/firstdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Primera diferencia</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Primera
diferencia</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Inicio</keycap> </keycombo>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Diferencia actual<indexterm>
              <primary>Función Diferencia actual</primary>

              <secondary>con la función de comparación de archivos</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Esta función tiene dos modos de aplicación:</para>

            <para><itemizedlist>
                <listitem>
                  <simpara>Si el cursor se encuentra dentro de una diferencia, pero no hay ninguna
diferencia seleccionada, esta función selecciona toda la diferencia. Es una
forma muy práctica de seleccionar una diferencia con el teclado.</simpara>
                </listitem>

                <listitem>
                  <simpara>Cuando hay una diferencia de posición, la función salta a esa posición. Esto
resulta útil si ha desplazado la diferencia seleccionada fuera de la vista y
quiere volver rápidamente a su posición.</simpara>
                </listitem>
              </itemizedlist></para>

            <para>Accesos directos: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/currentdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Diferencia actual</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Diferencia
actual</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Enter</keycap> </keycombo>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Última diferencia<indexterm>
              <primary>Función Última diferencia</primary>

              <secondary>con la función de comparación de archivos</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Está activada, salvo cuando la última diferencia está seleccionada.</para>

            <para>Accesos directos: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/lastdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Última diferencia</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Última
diferencia</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Fin</keycap> </keycombo>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ir a<indexterm>
              <primary>Función Ir a</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Le permite saltar a un número de línea o a un número de diferencia (por
ejemplo, la diferencia 2 es la segunda diferencia). Abre el cuadro de
diálogo "Ir a", donde se especifica el número, el archivo que se va a
utilizar (el izquierdo o el de derecho) y el tipo de posición (línea o
diferencia).</para>

            <tip>
              <para>La función "Ir a" un número de línea puede resultar útil cuando necesite
aplicar el mismo cambio de un archivo a varios archivos de destino. Saltar a
una diferencia concreta puede ser más rápido que utilizar la función
<guimenuitem>Buscar</guimenuitem> para localizar texto o revisar las
diferencias una por una.</para>
            </tip>
            <para></para>

            <para>Accesos directos: <menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu> <guimenuitem>Ir
a</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menú contextual en el panel de archivos y en
el panel de localización.Ir a la línea desplazada</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ir a la línea desplazada<indexterm>
              <primary>Función Ir a</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Permite saltar a los elementos movidos desde/hacia la comparación actual en
el otro panel (dos paneles).</para>

            <para>Accesos directos: <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Mayús</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menú contextual en el panel de archivos y en
el panel de diferencias.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ir a la línea desplazada entre el izquierdo y el central<indexterm>
              <primary>Función Ir a</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Permite saltar a los elementos movidos desde/hacia la comparación actual en
el otro panel (3 paneles).</para>

            <para>Accesos directos: <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Mayús</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menú contextual en el panel de archivos y en
el panel de diferencias.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ir a la línea desplazada entre el central y el derecho<indexterm>
              <primary>Función Ir a</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Permite saltar a los elementos movidos desde/hacia la comparación actual en
el otro panel (3 paneles).</para>

            <para>Accesos directos: <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menú contextual en el panel de archivos y en
el panel de diferencias.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Actualizar</term>

          <listitem>
            <para>Consulte <xref linkend="Compare_files_merge_functions" />.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_files_syncpoints">
    <title>Puntos de sincronización<indexterm>
        <primary>puntos de sincronización</primary>
      </indexterm></title>
    <para>Por determinar</para>
  </section>

  <section id="Compare_files_merge">
    <title>Combinar diferencias<indexterm>
        <primary>combinar diferencias</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Combinar las diferencias entre copias de un panel de archivos a otro: ya sea
del izquierdo al derecho o del derecho al izquierdo. Esto difiere de la
edición directa del texto mediante las funciones de edición de WinMerge
(descritas anteriormente en este tema).</para>

    <section id="Compare_files_scan">
      <title>Volver a comparar archivos<indexterm>
          <primary>volver a comparar archivos</primary>
        </indexterm></title>

      <para>De forma predeterminada, la opción <guilabel>Volver a comparar
automáticamente</guilabel> está activada en la página "Edición" de la
configuración de WinMerge. Esta opción mantiene actualizadas las operaciones
de comparación y combinación. Si no está activada, WinMerge no detecta los
cambios que puedan producirse en los archivos mientras los está comparando,
por ejemplo, en un editor externo.</para>

      <para>La nueva comparación se produce cuando se realizan determinadas acciones
(como combinar una diferencia o editar un archivo) durante una comparación
de archivos. Si un archivo ha cambiado, WinMerge muestra un cuadro de
diálogo en el que le indica que otra aplicación ha actualizado el archivo y
le pregunta si se desea volver a cargarlo.</para>

      <para>Haga clic en <guibutton>Sí</guibutton> para volver a cargar el archivo antes
de continuar o en <guibutton>No</guibutton> para ignorar los cambios y
trabajar con la versión del archivo cargada anteriormente.</para>

      <important>
        <para>Si <guilabel>Volver a comparar automáticamente</guilabel> está desactivada,
o si sospecha que un archivo podría haber cambiado, le recomendamos
encarecidamente que ejecute la función <guimenuitem>Actualizar</guimenuitem>
<emphasis>antes de</emphasis> realizar cualquier operación de combinación:
haga clic en <menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu>
<guimenuitem>Actualizar</guimenuitem> </menuchoice> o en el <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Botón Actualizar</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject> de la barra de herramientas, o pulse
<keycap>F5</keycap>.</para>

        <para>Si el resultado de la combinación parece incorrecto, haga clic en
<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu> <guimenuitem>Deshacer</guimenuitem>
</menuchoice> o pulse<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Z</keycap>
</keycombo> para deshacer la combinación. A continuación, vuelva a comparar
los archivos e intente volver a combinarlos.</para>
      </important>
    </section>

    <section id="Compare_files_merge_functions">
      <title>Funciones de combinación<indexterm>
          <primary>Funciones de WinMerge</primary>

          <secondary>combinación</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Las funciones de combinación pueden seleccionar implícitamente las
diferencias en función de la posición del cursor o de la selección de
texto. Por ejemplo, si hace clic en cualquier punto de una diferencia y, a
continuación, hace clic en el botón <guibutton>Copiar al derecho</guibutton>
de la barra de herramientas, se combinará todo el bloque de la diferencia.
Esto facilita la combinación de muchas diferencias pequeñas. Del mismo modo,
si selecciona texto que abarca la totalidad o parte de varias diferencias,
todas las diferencias incluidas se combinarán con un solo comando de
combinación.</para>

      <para>Si el resultado de una operación de combinación no es el esperado, puede
hacer clic en <guibutton>Deshacer</guibutton> para revertir la operación.</para>

      <para>A continuación se muestran las funciones de combinación y sus accesos
directos en la barra de herramientas y los menús:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Copiar al derecho<indexterm>
              <primary>Función Copiar al derecho</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia una o varias diferencias del izquierdo al derecho. Tenga en cuenta que
no es necesario seleccionar las diferencias en su totalidad: en su forma más
simple, esto significa sustituir el texto de la diferencia de destino por el
texto de la diferencia de origen. Sin embargo, dado que las diferencias
también pueden contener líneas vacías, es posible que se creen o se eliminen
nuevas líneas.</para>

            <para>Accesos directos: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyr_button.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>botón Copiar al derecho</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Copiar al
derecho</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Derecho</keycap> </keycombo> (o <keycap>Derecho</keycap> (en modo de
combinación), en el menú contextual del panel de archivos dentro de una
diferencia y en el panel de diferencias.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copiar al izquierdo<indexterm>
              <primary>Función Copiar al izquierdo</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia la diferencia actual del panel derecho al izquierdo. Para más
detalles, consulte la descripción de la función <command>Copiar al
derecho</command>.</para>

            <para>Accesos directos <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyl_button.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Copiar al izquierdo</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Copiar al
izquierdo</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Izquierdo</keycap> </keycombo> (o <keycap>Izquierdo</keycap> (en
modo de combinación), en el menú contextual del panel de archivos dentro de
una diferencia y en el panel de diferencias.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copiar al derecho y avanzar<indexterm>
              <primary>Función Copiar al derecho y avanzar</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Combina la diferencia actual del panel de archivos de la derecha con el de
la izquierda y, a continuación, selecciona la siguiente diferencia (si hay
alguna).  Equivale a <command>Copiar al derecho</command> y copiar
<command>Diferencia siguiente</command> en un solo paso.</para>

            <para>Accesos directos <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/copyr_adv_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Copiar al derecho y avanzar</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Copiar al
izquierdo</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>Alt</keycap> <keycap>Derecho</keycap> </keycombo>, menú contextual
del panel de archivos en una comparación.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copiar al izquierdo y avanzar<indexterm>
              <primary>Función Copiar al izquierdo y avanzar</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Combina la diferencia actual del izquierdo al derecho y, a continuación,
selecciona la siguiente diferencia (si hay alguna). Equivale a
<command>Copiar al izquierdo</command> y copiar <command>Diferencia
siguiente</command> en un solo paso.</para>

            <para>Accesos directos <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/copyl_adv_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Copiar al izquierdo y avanzar</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Copiar al
izquierdo</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>Alt</keycap> <keycap>Izquierdo</keycap> </keycombo>, menú contextual
del panel de archivos en una comparación.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copiar todo al derecho<indexterm>
              <primary>Función Todo al derecho</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia todas las diferencias del panel izquierdo al derecho. Úselo para
sincronizar dos archivos con un solo comando. Del mismo modo, puede deshacer
toda la combinación haciendo clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="11"
fileref="screenshots/undo_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Actualizar</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>Deshacer o pulsando<keycombo>
<keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Z</keycap> </keycombo>.</para>

            <para>Accesos directos <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/allright_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Copiar todo al derecho</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Copiar al
derecho</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Derecho</keycap></para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copiar todo al izquierdo<indexterm>
              <primary>Función Copiar todo al izquierdo</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia todas las diferencias del panel de archivos derecho al izquierdo. En
la práctica, sustituye el contenido del panel de archivos del
izquierdo. Consulte <command>Copiar todo al derecho</command>.</para>

            <para>Accesos directos <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/allleft_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Copiar todo al izquierdo</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Combinar</guimenu> <guimenuitem>Copiar al
derecho</guimenuitem> </menuchoice>, <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Derecho</keycap></para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Actualizar<indexterm>
              <primary>Función Actualizar</primary>

              <seealso>volver a comparar archivos</seealso>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Vuelve a comparar los archivos para actualizar las diferencias. Utilícelo
después de realizar cambios en los archivos, si la comparación automática
está desactivada (consulte <xref linkend="Compare_files_scan" /> para
obtener más información).</para>

            <para>Accesos directos <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Botón Actualizar</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> botón,
<menuchoice> <guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Actualizar</guimenuitem>
</menuchoice>, <keycap>F5</keycap>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section id="ResolveConflictFiles">
      <title>Resolución de conflictos entre archivos<indexterm>
          <primary>conflictos entre archivos</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Puede utilizar WinMerge para resolver los archivos de conflicto que algunos
sistemas de control de versiones generan durante sus operaciones de
combinación. Un archivo de conflicto se crea cuando, durante una
combinación, se detectan diferencias que no pueden resolverse
automáticamente. Se trata de un único archivo que contiene el contenido de
los dos archivos que no se ha podido combinar por completo. WinMerge divide
el archivo de conflicto en archivos independientes y los abre en la ventana
de comparación de archivos. A continuación, puede utilizar las funciones de
comparación y combinación de WinMerge para resolver los conflictos y guardar
el archivo resultante de la combinación.</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Haga clic en<menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Abrir
archivo de conflicto</guimenuitem> </menuchoice> y utilice el cuadro de
diálogo Abrir para seleccionar el archivo de conflicto en su sistema de
archivos. El archivo de conflicto se abrirá en la ventana de comparación de
archivos:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>El encabezado del panel de archivos izquierdo se titula <guilabel>Su archivo
(Theirs)</guilabel>. Este lado representa el archivo que suele encontrarse
en el repositorio del sistema de control de versiones. Por lo general, este
archivo no se puede editar, por lo que WinMerge configura el panel de
archivos izquierdo como de solo lectura. Esto significa que las diferencias
solo se pueden combinar desde este archivo hacia el otro.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>El panel de archivos derecho se titula <guilabel>Mi archivo
(Mine)</guilabel>. Esta parte es la copia de trabajo del archivo.  Todos los
cambios deben realizarse en este archivo, que es el archivo de resultado.</para>

              <para>El lado <guilabel>Mi archivo</guilabel> se establece en modificado tras
abrir el archivo de conflicto (observará el asterisco en el encabezado del
panel de archivos). Esto le permite guardar el archivo rápidamente si no es
necesario realizar ningún cambio. Además, garantiza que no se olvide de
resolver los conflictos del archivo. Si decide no guardar el archivo, el
archivo de conflicto original no se modifica.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Utiliza todas las funciones habituales de comparación y combinación
descritas anteriormente en este tema para resolver los conflictos en el
panel Mi archivo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Cuando haya terminado, pulse <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>S</keycap> </keycombo> para guardar el lado <guilabel>Mi
archivo</guilabel> como archivo de resultado.  Por defecto, la nueva versión
sobrescribe el archivo de conflicto original. También puede hacer clic
en<menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Guardar
derecho</guimenuitem> <guimenuitem>Guardar como</guimenuitem> </menuchoice>y
elegir un nombre de archivo diferente.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>Muchos sistemas de control de versiones permiten configurar una herramienta
de combinación externa. Si el suyo lo permite, es posible que pueda hacer
que su sistema de control de versiones ejecute WinMerge automáticamente
cuando se produzca un conflicto de combinación.</para>

      <para>También puede abrir un archivo de conflictos desde la línea de comandos de
WinMerge, que admite tres parámetros de nombre de archivo:
<option>Theirs</option>, <option>Mine</option> y, opcionalmente,
<option>Resolved</option> (si desea un archivo de resultados distinto del
archivo de conflictos). Para obtener más información, consulte <xref
linkend="Command_line" />. En la línea de comandos también se admite una
única ruta de acceso al archivo de conflictos.</para>
    </section>
  </section>
</article>
