<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Configuration">
  <title>
Opciones y configuración<indexterm>
      <primary>opciones</primary>
    </indexterm></title>

  <para>
El cuadro de diálogo "Opciones" le permite personalizar muchas funciones de
WinMerge. Para configurar las opciones de WinMerge:</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>
Clic en el menú<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu>
<guimenuitem>Opciones</guimenuitem> </menuchoice>o en el<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/options_btn.png" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Botón "Opciones" de WinMerge</phrase>
          </textobject>
        </inlinemediaobject>botón <guibutton>Opciones</guibutton> de la
barra de herramientas.</para>

      <para>
El cuadro de diálogo "Opciones" contiene varias páginas, cada una de las
cuales incluye un grupo de opciones relacionadas. Puede abrir cualquier
página haciendo clic en su título en la lista de
<guilabel>categorías</guilabel>, situada en la parte izquierda del cuadro de
diálogo.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
Configure las opciones que desee modificar utilizando uno de estos métodos o
ambos:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Directamente en las páginas de opciones.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
Importar un archivo <filename>.ini</filename> de opciones que haya exportado
anteriormente (consulte <xref linkend="Configuration_importexport" /> para
obtener más información).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
Cuando haya configurado todas las opciones, haga clic en
<guibutton>Aceptar</guibutton> para guardarlas y cerrar el cuadro de
diálogo.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para>
En este tema se describen las opciones con detalle. Hay una sección dedicada
a cada página del cuadro de diálogo "Opciones".</para>

  <section id="Configuration_importexport">
    <title>
Opciones de importación y exportación<indexterm>
        <primary>importar archivos de opciones</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>exportar archivos de opciones</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
Si cambia las opciones con frecuencia para diferentes situaciones de
comparación o combinación o si desea compartir su configuración con otros
usuarios de WinMerge, considere la posibilidad de guardar su configuración
exportándola a un archivo de opciones. De este modo, cada vez que desee
utilizar esa configuración, solo tendrá que importar el archivo de opciones
en lugar de configurar las opciones manualmente.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Para importar opciones</term>

        <listitem>
          <para>
Cuando quiera volver a utilizar las opciones guardadas, haga clic en
<guibutton>Importar</guibutton>. En el cuadro de diálogo "Seleccionar
archivo para importar" busque el archivo <filename>ini</filename> guardado y
haga clic en <guibutton>Abrir</guibutton>.</para>

          <para>
Los valores del archivo de opciones importado sustituyen a todos los ajustes
existentes.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Para exportar opciones</term>

        <listitem>
          <para>
Cuando haya configurado las opciones a su gusto, haga clic en
<guibutton>Exportar</guibutton>. En el cuadro de diálogo "Seleccionar
archivo para exportar" especifique una ruta y un nombre para el archivo de
opciones (el tipo <filename>ini</filename> se añade automáticamente) y haga
clic en <guibutton>Guardar</guibutton>.</para>

          <para>
En el archivo <filename>ini</filename> de texto generado, cada línea
contiene un par nombre-valor que define una única opción.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="Configuration_general">
    <title>Página "General"</title>

    <para>La página "General" incluye las siguientes opciones:</para>

    <section>
      <title>
Desplazarse automáticamente a la primera diferencia<indexterm>
          <primary>desplazamiento automático a la primera diferencia</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): la ventana de comparación se
abre en la parte superior de la carpeta o el archivo, sin ninguna opción
seleccionada.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: al abrirse por primera vez, la ventana "Comparar"
selecciona la primera diferencia y se desplaza hasta esa ubicación si es
necesario.</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
En la comparación de carpetas, selecciona el primer archivo o carpeta
diferente.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
En una comparación de archivos, selecciona el primer bloque de diferencias
entre los archivos.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Desplazarse automáticamente a la primera diferencia en línea<indexterm>
          <primary>desplazamiento automático a la primera diferencia en línea</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): al pasar a un bloque de
diferencias, no se desplaza automáticamente hasta la primera diferencia en
línea dentro de las líneas de texto.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: al pasar a un bloque de diferencias, se desplaza
automáticamente a la primera diferencia en línea dentro de las líneas de
texto.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Cerrar ventanas con la tecla '<keycap>Esc</keycap>'<indexterm>
          <primary>cerrar ventanas con la tecla Esc</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Ventana secundaria MDI o ventana principal </option>
(predeterminado): le permite utilizar la tecla <keycap>Esc</keycap> para
cerrar las ventanas de WinMerge. Al pulsar <keycap>Esc</keycap> una vez se
cierra una ventana, por lo que, si hay una ventana de comparación de
archivos abierta, se necesitan tres pulsaciones para cerrar WinMerge:
primero la ventana de comparación de archivos, luego la ventana de
comparación de carpetas y, por último, la ventana de WinMerge.</para>

          <para>
Tenga en cuenta que, en la línea de comandos de WinMerge, el parámetro
<parameter>-e</parameter> le permite cerrar WinMerge pulsando la tecla
<keycap>Esc</keycap>una sola vez.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Solo ventanas secundarias MDI</option>: al pulsar
<keycap>Esc</keycap> se cierra una ventana secundaria, pero no la última
ventana principal que quede abierta.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Cerrar ventana principal solo si hay una ventana MDI
secundaria</option>: al pulsar <keycap>Esc</keycap> se cierra una ventana
secundaria y, si solo hay una, también se cerrará la ventana principal.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Deshabilitado</option>: al pulsar <keycap>Esc</keycap> no se cierran
las ventanas de WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Comprobar rutas automáticamente en el diálogo Abrir</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado </option> (predeterminado): el cuadro de diálogo
"Seleccionar archivos o carpetas" comprueba las dos o las tres rutas a
medida que se introducen. El botón <guibutton>Comparar</guibutton> permanece
desactivado hasta que se hayan validado las dos o las tres rutas. Tenga en
cuenta que esta comprobación puede provocar cierto retraso.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: el botón <guibutton>Comparar</guibutton> del
cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas" está siempre activo e
intenta abrir cualquier ruta que se especifique. Dado que no hay ningún
retraso durante la validación, esto puede agilizar la selección de
rutas. Sin embargo, si no se puede abrir la ruta, aparece un mensaje de
error.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Modo de instancia única<indexterm>
          <primary>Ventana WinMerge</primary>

          <secondary>limitación de instancias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Deshabilitado</option> (predeterminado): puede ejecutar varias
instancias de WinMerge. Por ejemplo, si WinMerge ya se está ejecutando y
hace clic en el acceso directo de WinMerge del escritorio, se abrirá una
nueva ventana de WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Permitir solo una instancia en ejecución</option>: limita el
programa WinMerge a una sola instancia:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
Si WinMerge ya está en ejecución e intenta iniciar una nueva instancia, no
se abrirá una nueva ventana de la aplicación. En su lugar, se utilizará la
ventana actual de WinMerge.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
Si inicia una nueva instancia con rutas (por ejemplo, desde la línea de
comandos), se abre una nueva ventana de comparación dentro de la ventana
existente de WinMerge.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Permitir únicamente una instancia en ejecución y esperar a que
termine</option>: al igual que la opción "Permitir solo una instancia en
ejecución" esta configuración limita WinMerge a una única ventana de la
aplicación. Sin embargo, también garantiza que el proceso de WinMerge no
finalice hasta que se cierre la ventana de la aplicación. Esto resulta útil
en situaciones en las que aplicaciones externas, como SourceTree, necesitan
esperar a que WinMerge termine antes de poder eliminar de forma segura los
archivos temporales.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Preguntar antes de cerrar múltiples ventanas</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): si sale de WinMerge mientras
hay varias ventanas de comparación abiertas, WinMerge le pedirá que confirme
si desea cerrar todas las ventanas.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: si hace clic en <guibutton>Salir</guibutton> y no
hay cambios pendientes en los archivos, WinMerge se cerrará inmediatamente.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Mantener la hora del archivo en la comparación de archivos<indexterm>
          <primary>marcas de tiempo</primary>

          <secondary>conservación</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): si guarda los cambios en un
archivo en WinMerge, se actualiza la fecha y hora del archivo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: si guarda los cambios en un archivo en WinMerge,
la fecha y hora del archivo no se modifican en su sistema de archivos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Mostrar "Seleccione archivos o carpetas" al iniciar el programa<indexterm>
          <primary>Cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas"</primary>

          <secondary>apertura automática</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): la ventana de WinMerge se
abre al iniciar WinMerge. A continuación, debe hacer clic en<menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Abrir</guimenuitem> </menuchoice>
para abrir el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: al iniciar WinMerge, se abre el cuadro de diálogo
"Seleccione archivos o carpetas" junto con la ventana de WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Cerrar "Seleccione archivos o carpetas" al hacer clic en
Comparar<indexterm>
          <primary>Cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas"</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): al hacer clic en el botón
<guibutton>Comparar</guibutton>, el cuadro de diálogo "Seleccione archivo o
carpetas" permanecerá abierto en lugar de cerrarse.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: al hacer clic en el botón
<guibutton>Comparar</guibutton> se cierra el cuadro de diálogo "Seleccione
archivos o carpetas".</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Autocompletar en el diálogo Abrir<indexterm>
          <primary>Lista MRU</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Elija una de estas opciones:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Deshabilitado</guilabel>: no se realiza el autocompletado al
introducir rutas en el cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Desde el sistema de archivos</guilabel> (predeterminado):
comprueba las rutas a medida que escribe. Intenta localizar en el sistema de
archivos las rutas que coincidan con las letras que teclee y, si encuentra
una ruta que coincida, completa la ruta.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Desde la lista de los usados más recientemente</guilabel>:
comprueba únicamente las rutas de la lista de elementos usados más
recientemente (MRU). Esto resulta útil cuando hay un número limitado de
rutas que comparar.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Recarga automática de archivos modificados<indexterm>
          <primary>Recarga automática</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Elija una de estas opciones:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Deshabilitado</guilabel>: deshabilita la recarga automática.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Solo al activar la ventana</guilabel> (predeterminado): cuando se
active la ventana de WinMerge, si el archivo ha sido modificado, este se
volverá a cargar. Sin embargo, en ese momento aparecerá un cuadro de diálogo
preguntándole si desea volver a cargar el archivo. Si no desea que aparezca
este cuadro de diálogo, marque la casilla "No volver a preguntar" y pulse el
botón "Sí".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Inmediatamente</guilabel>: vuelve a cargar el archivo en cuanto se
haya modificado. Sin embargo, en ese momento aparecerá un cuadro de diálogo
preguntándole si desea volver a cargar el archivo. Si no desea que aparezca
este cuadro de diálogo, marque la casilla "No volver a preguntar" y pulse el
botón "Sí".</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Idioma<indexterm>
          <primary>Idioma</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Consulte <xref linkend="Locales_changing" />.</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare">
    <title>Comparar &gt; General</title>

    <para>
Las opciones de esta página le permiten modificar algunas de las formas en
que WinMerge detecta las diferencias, como comparar únicamente el tamaño de
los archivos o ignorar ciertos tipos de diferencias, como las mayúsculas y
minúsculas.</para>

    <important>
      <para>
Personalizar la detección de diferencias puede resultar útil durante las
comparaciones, cuando quizá no le interesen algunas diferencias. Sin
embargo, estas opciones también afectan a la combinación. Por ejemplo, si
ignora los cambios en los espacios en blanco, los cambios en la sangría de
los archivos de código fuente no se conservarán al combinar.</para>

      <para>
Por este motivo, antes de combinar cualquier diferencia, le recomendamos
encarecidamente que restablezca las opciones de esta página a su
configuración predeterminada, especialmente las opciones de ignorar. Para
restablecer todas las opciones de esta página, haga clic en el botón
<guibutton>Predeterminados</guibutton>.</para>
    </important>

    <section>
      <title>
Acerca de las opciones de ignorar<indexterm>
          <primary>diferencias ignoradas</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Varias opciones de la página Comparar (que se describen más adelante en esta
sección) le permiten ignorar ciertas diferencias. Las diferencias ignoradas
se tratan de forma especial en WinMerge:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Aparecen resaltadas con el color "Diferencia ignorada".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Las diferencias ignoradas no se pueden combinar.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Las diferencias ignoradas no se incluyen en el recuento de diferencias.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
Los archivos que solo contienen diferencias ignoradas se marcan como
idénticos en una comparación de carpetas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Espacios en blanco<indexterm>
          <primary>espacios en blanco</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Los espacios en blanco son los espacios que hay entre palabras y líneas. En
los archivos de texto se representan mediante caracteres especiales no
imprimibles, como espacios, tabulaciones y saltos de línea. La importancia
del espacio en blanco depende de cómo se quieran leer o procesar las
diferencias. Puede ser importante detectar todos los cambios en el espacio
en blanco. Por el contrario, quizá prefiera tratar todo el espacio en blanco
de la misma manera, ya sea un espacio, dos espacios, una sangría o una
tabulación. Y en algunos documentos estructurados (como las listas separadas
por comas), quizá quiera ignorar todo el espacio en blanco.</para>

      <note>
        <para>
Los efectos de los espacios en blanco en los cambios dentro de las líneas
solo son visibles cuando la opción <option>Mostrar diferencias entre
líneas</option> está activada. Esto contrasta con los bloques de
diferencias, que siempre aparecen resaltados.</para>
      </note>

      <example>
        <title>Líneas con diferentes espacios en blanco</title>

        <para>
Un espacio entre las palabras:<screen format="linespecific">Dos palabras</screen></para>

        <para>
Dos espacios entre las palabras:<screen format="linespecific">Dos espacios</screen></para>

        <para>
Tabulación entre palabras:<screen format="linespecific">Dos palabras</screen></para>

        <para>
Sin espacios entre las palabras:<screen format="linespecific">TwoWords</screen></para>
      </example>

      <para>
Puede controlar la detección de espacios en blanco seleccionando una de
estas opciones:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Comparar</term>

          <listitem>
            <para>
Se comparan todos los espacios en blanco (predeterminado). Si no está seguro
de qué opción requiere su documento, esta es probablemente la opción más
segura. En el ejemplo, todas las líneas se detectan como diferentes.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ignorar cambios</term>

          <listitem>
            <para>
Compara las diferencias en los espacios en blanco. En el ejemplo, las tres
primeras líneas tienen espacios en blanco diferentes, pero se detectan como
idénticas: las tabulaciones y los espacios múltiples se tratan como si
fueran un solo espacio. La última línea no tiene espacios en blanco, por lo
que la diferencia <emphasis>no</emphasis> se ignora (en realidad, las
palabras de las dos últimas líneas son diferentes):</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ignorar todos</term>

          <listitem>
            <para>
Ignora todos los caracteres de espacio en blanco, excepto los saltos de
línea (por lo que las líneas se detectan y se conservan en la combinación)
. Todas las líneas del ejemplo se detectan como idénticas.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>Temas relacionados</title>

        <para>
Los efectos de la configuración de los espacios en blanco sobre las
diferencias entre líneas se describen en <xref
linkend="CompareFiles_linediff-highlight" />.</para>

        <para>
La página Edición del cuadro de diálogo Opciones contiene opciones
relacionadas que controlan cómo se utilizan los espacios en blanco para
detectar las separaciones entre palabras. Consulte <xref
linkend="Configuration_viewlinediffs" /> para obtener más información.</para>
      </note>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar líneas en blanco<indexterm>
          <primary>líneas en blanco</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): las líneas vacías de los
archivos de origen se detectan y se muestran en la ventana de comparación de
archivos como líneas en blanco con los colores de las diferencias
eliminadas.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: las líneas vacías de los archivos de origen se
ignoran. En la ventana de comparación de archivos se muestran como líneas en
blanco con los colores de las diferencias ignoradas. Sin embargo, estas
diferencias no se pueden combinar.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar mayúsculas y minúsculas<indexterm>
          <primary>mayúsculas y minúsculas (letras), detección e ignorancia de diferencias</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): las comparaciones distinguen
entre mayúsculas y minúsculas. Por ejemplo <literal>Minúsculas</literal>,
<literal>MINÚSCULAS</literal> y <literal>minúsculas</literal> son términos
distintos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: no se tienen en cuenta las diferencias entre
mayúsculas y minúsculas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar diferencias en los caracteres de fin de línea
(Windows/Unix/Mac)<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): se detectan las diferencias
en el estilo de fin de línea (EOL). Por ejemplo, si se comparan dos líneas
que tienen el mismo contenido pero diferentes finales de línea, se considera
que las líneas son diferentes. Cuando esto ocurre, WinMerge muestra un
cuadro de diálogo en el que se le pide que confirme si desea detectar o
ignorar la diferencia.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: se ignoran las diferencias en el carácter de fin
de línea.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar números<indexterm>
          <primary>números</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): se detectan las diferencias
numéricas.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: se ignoran las diferencias numéricas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar diferencias de codificación<indexterm>
          <primary>codificación</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): se detectan las diferencias
en la codificación de los archivos. Además, se detectan las diferencias
entre la presencia y la ausencia de BOM.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: se ignoran las diferencias en la codificación de
los archivos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar diferencias en comentarios<indexterm>
          <primary>filtros</primary>

          <secondary>comentarios</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): WinMerge compara los
comentarios del código junto con el resto del contenido.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: esta opción optimiza las comparaciones al
detectar comentarios en determinados tipos de archivos de lenguajes de
programación como C++ y Java) e ignorarlos. La detección se basa en el
resaltado de sintaxis, por lo que no tiene ningún efecto en los tipos de
archivo que no son compatibles con WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar caracteres de fin de línea que falten al final<indexterm>
          <primary>filtros</primary>
          <secondary>EOL</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): las diferencias en la
presencia o ausencia de caracteres de fin de línea al final de las líneas se
detectan como diferencias, incluso si el contenido de las líneas coincide.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: cuando un archivo termina con un carácter de fin
de línea (por ejemplo, LF o CRLF) y el otro no, pero el contenido de la
línea coincide, estas diferencias se ignoran.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar saltos de línea (tratarlos como espacios)<indexterm>
          <primary>filtros</primary>
          <secondary>saltos de línea</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> ( predeterminado): los saltos de línea
(caracteres de fin de línea) no se consideran espacios.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: dentro de un fragmento de comparación, los saltos
de línea se tratan como espacios. Por ejemplo, se ignora la siguiente
diferencia: <screen>Izquierdo:
abc def

Derecho:
abc
def
</screen> <note> Resulta útil cuando
se combina con opciones de espacios en blanco como <option>Espacios en
blanco → Ignorar cambios</option> o <option>Espacios en blanco → Ignorar
todos</option>. </note></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Habilitar detección de bloques desplazados<indexterm>
          <primary>diferencias despalzadas</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): WinMerge no detecta cuándo
las diferencias se deben a líneas que se han movido.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: WinMerge intenta detectar las líneas que se han
desplazado (a ubicaciones diferentes en cada archivo). Los bloques
desplazados se indican con los colores de diferencia
<guilabel>Desplazado</guilabel> y <guilabel> Desplazado seleccionado
</guilabel>. Si se muestra la barra de ubicación, las ubicaciones de
diferencia correspondientes en las barras de ubicación izquierda y derecha
se conectan con una línea. Mostrar los bloques desplazados puede facilitar
la visualización de los cambios en los archivos, siempre que no sean
demasiados.</para>

          <para>
Por ejemplo, consulte la descripción del panel de localización en <xref
linkend="Compare_files" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Alinear líneas similares<indexterm>
          <primary>líneas similares, alineación</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): las líneas de los bloques de
diferencias se muestran tal y como aparecen en los archivos de origen.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: WinMerge intenta detectar líneas similares dentro
de los bloques de diferencias y añade líneas en blanco en los paneles de
archivos para alinearlas. Esta opción resulta más eficaz cuando las líneas
son bastante similares; es menos eficaz si las líneas son demasiado
diferentes.</para>

          <para>
Por ejemplo, consulte la descripción de <citetitle>Líneas
similares</citetitle> en <xref linkend="CompareFiles_diffcolors" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Algoritmo de comparación<indexterm>
          <primary>algoritmo</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>predeterminado</option> (predeterminado): el algoritmo básico de
comparación codicioso (greedy).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>mínimo</option>: dedica un poco más de tiempo a asegurarle de que la
diferencia sea la menor posible.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>paciencia</option>: utiliza el algoritmo "paciencia" al generar la
diferencia.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>histograma</option>: este algoritmo amplía el algoritmo de paciencia
para "dar cabida a elementos comunes de baja frecuencia".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>ninguno</option>: este algoritmo no detecta inserciones ni
eliminaciones de líneas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Habilitar la heurística de indentación<indexterm>
          <primary>heurística de indentación</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option> (predeterminado): activa la heurística que
desplaza los límites de los fragmentos de la comparación para facilitar la
lectura de las comparaciones. No tiene ningún efecto si el algoritmo de
comparación es el predeterminado.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: desactiva la heurística.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Desmarcar por completo las diferencias ignoradas<indexterm>
          <primary>desmarcar las diferencias ignoradas</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): las líneas de diferencia que
ignoran los filtros de línea y los filtros de sustitución se muestran con el
color de "Diferencia ignorada".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: hace que el color de las líneas que ignoran los
filtros de línea y los filtros de sustitución sea el mismo que el de las
líneas idénticas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_folder">
    <title>Comparar &gt; Carpeta</title>

    <section id="Configuration_compmethod">
      <title>
Método de comparación<indexterm>
          <primary>comparar archivos</primary>

          <secondary>opciones de detección</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Esta opción le permite determinar el nivel de detalle de las comparaciones
de archivos. Elija una de estas siete opciones:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Todos los contenidos</term>

          <listitem>
            <para>
Por defecto: comparación completa de los archivos por contenido, con todas
las funciones disponibles. Este método utiliza complementos y el motor
"diffutils" para realizar una comparación totalmente precisa y detectar
bloques desplazados. Es el método más completo y el recomendado.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Contenidos breves</term>

          <listitem>
            <para>
Comparación simplificada de archivos por contenido. Este método utiliza un
código de comparación de archivos optimizado que omite los complementos y la
detección de bloques desplazados. Este método es más rápido que la
comparación de<guilabel> Todos los contenidos </guilabel>, ya que no carga
los archivos.</para>

            <para>
Su inconveniente es que los filtros de línea no se aplican al comparar. Por
ejemplo, este método considera que los archivos son diferentes incluso si
los filtros de línea están configurados para ignorar todas las diferencias
entre ellos.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Contenidos binarios</term>

          <listitem>
            <para>
Este método es más rápido que el método de comparación rápida de
contenidos. Sin embargo, no aplica ningún complemento, filtro de líneas,
opción "Ignorar mayúsculas y minúsculas", etc. En primer lugar, compara los
tamaños de los archivos y, si son diferentes, considera que el contenido de
los archivos es distinto sin compararlos. Si los tamaños de los archivos
coinciden, simplemente compara el contenido de los archivos en bytes. No se
realiza ninguna detección de codificación de archivos, detección de fin de
línea ni detección de archivos binarios. Este método de comparación es
adecuado para comparar archivos con copias de seguridad.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
Fecha de modificación<indexterm>
              <primary>marcas de tiempo</primary>

              <secondary>compararación</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
Solo compara las fechas de modificación de los archivos, por lo que es mucho
más rápido que cualesquiera de los métodos que comprueban el
contenido. Pero, obviamente, su precisión depende de la exactitud de las
fechas de modificación.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Fecha de modificación y tamaño</term>

          <listitem>
            <para>
Es similar a la opción <guilabel>Fecha de modificación</guilabel>, pero
además comprueba el tamaño de los archivos cuando las fechas son idénticas.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
Tamaño<indexterm>
              <primary>tamaño de los archivos</primary>

              <secondary>compararación</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
Solo compara el tamaño de los archivos, por lo que es rápido, pero no tan
preciso como los métodos que analizan el contenido.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Existencia</term>

          <listitem>
            <para>
Solo comprueba si los archivos existen en ambos lados. Si un archivo existe
tanto en el izquierdo como en el derecho, se consideran idénticos, sin
comprobar el contenido, el tamaño ni las marcas de tiempo.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
Detener después de la primera diferencia<indexterm>
          <primary>comparar archivos</primary>

          <secondary>detenerse tras la primera diferencia</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>comparación de carpetas</primary>

          <secondary>detenerse tras la primera diferencia</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Esta opción solo está disponible cuando se selecciona el método de
comparación<guilabel> Contenidos breves </guilabel>.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): WinMerge examina todas las
diferencias entre los archivos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: esta opción optimiza las comparaciones analizando
los archivos solo hasta que se encuentra la primera diferencia, en lugar de
analizar siempre los archivos completos.</para>

          <para>
El inconveniente es que WinMerge podría no reconocer los archivos binarios
como tales. Esto suele ocurrir si la primera diferencia se encuentra cerca
del principio del archivo. Si sabe qué tipo de archivos está comparando (por
ejemplo, cuáles son archivos binarios), esta opción puede ser una buena
forma de acelerar las comparaciones. Sin embargo, no active esta opción si
no está seguro del tipo de archivos que está comparando.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar diferencias de tiempo inferiores a 3 segundos<indexterm>
          <primary>marcas de tiempo</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): los archivos con marcas de
tiempo diferentes se detectan como distintos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: en ocasiones (por ejemplo, cuando se utilizan
recursos compartidos de red), las pequeñas diferencias en las marcas de
tiempo no son significativas. Para obtener resultados más precisos en estas
situaciones, esta opción permite ignorar las diferencias de tiempo
inferiores a tres segundos.</para>

          <para>
Esta opción solo funciona con los métodos de comparación<guimenuitem> Fecha
de modificación </guimenuitem> y <guimenuitem> Fecha de modificación y
tamaño </guimenuitem> (descritos en <xref linkend="Configuration_compmethod"
/>). No tiene ningún efecto con los otros métodos.</para>

          <warning>
            <para>
Esta opción solo debe activarse cuando se detecte una diferencia horaria. De
lo contrario, puede dar lugar a resultados de comparación incorrectos.</para>
          </warning>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Incluir subcarpetas<indexterm>
          <primary>incluir subcarpetas</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option> (predeterminado): WinMerge realiza una comparación
recursiva e incluye también las subcarpetas.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: WinMerge solo compara los archivos de la
carpeta raíz.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Expandir subcarpetas después de la comparación<indexterm>
          <primary>expandir subcarpetas</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>No expandir</option> (predeterminado): las subcarpetas permanecen
ocultas tras la comparación.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Expandir todas las subcarpetas</option>: todas las subcarpetas se
expanden tras la comparación.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Expandir las subcarpetas diferentes</option>: tras la comparación,
solo se expanden las subcarpetas que presentan diferencias.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Expandir las subcarpetas idénticas</option>: tras la comparación,
solo se expanden las subcarpetas que no presentan diferencias.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Incluir el contenido de las subcarpetas únicas<indexterm>
          <primary>incluir subcarpetas únicas</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option> (predeterminado): WinMerge también muestra el
contenido de las subcarpetas únicas.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: WinMerge ignora las subcarpetas únicas al
comparar carpetas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignorar puntos de reanálisis<indexterm>
          <primary>puntos de reanálisis</primary>

          <secondary>detectar e ignorar las diferencias</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): compara el contenido de las
carpetas de puntos de reanálisis como si fueran carpetas normales.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: ignora el contenido de las carpetas que son
puntos de reanálisis. Por ejemplo, C:\Users\All Users es un enlace simbólico
a C:\ProgramData y al activar esta opción se omitirá la comparación de la
carpeta C:\Users\All Users.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Cambiar a comparación rápida cuando el tamaño supere (MB)<indexterm>
          <primary>Comparación rápida</primary>

          <secondary>límite</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: no está activo a menos que el método de
comparación esté configurado en una opción distinta a comparación de
<guilabel>Todos los contenidos</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: se activa cuando el método de comparación está
configurado como comparación de <guilabel>Todos los contenidos</guilabel>.</para>

          <para>
Tamaño mínimo para cambiar al método de comparación <guilabel>Contenidos
breves</guilabel>. Cuando se selecciona el método de comparación
<guilabel>Todos los contenidos</guilabel> los archivos cuyo tamaño (en
megabytes) superen este valor se comparan utilizando el método de
comparación <guilabel>Contenidos breves</guilabel>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Cambiar a comparación binaria cuando el tamaño supere (MB)<indexterm>
          <primary>Comparación binaria</primary>

          <secondary>límite</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: no está activo a menos que el método de
comparación esté configurado en una opción distinta de <guilabel>Todos los
contenidos</guilabel> y <guilabel>Contenidos breves</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: se activa cuando el método de comparación está
configurado como <guilabel>Todos los contenidos</guilabel> o
<guilabel>Contenidos breves</guilabel>.</para>

          <para>
Límite para cambiar al método de comparación de contenido binario. Cuando se
selecciona el método de comparación de <guilabel>Todos los
contenidos</guilabel> o <guilabel>Contenidos breves</guilabel>, los archivos
cuyo tamaño (en megabytes) superen este valor, se comparan utilizando el
método de comparación de <guilabel>contenido binario</guilabel>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Núcleos de CPU que se van a utilizar<indexterm>
          <primary>hilos para comparación</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Número de hilos que se utilizan para la comparación. Si se introduce un
valor negativo, WinMerge sumará el número de núcleos de CPU disponibles.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Condiciones de comparación adicionales<indexterm>
          <primary>expresión de filtro</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Permite especificar condiciones de comparación adicionales mediante
expresiones de filtro al comparar carpetas. Por ejemplo, aunque el método de
comparación seleccionado (como Todos los contenidos) considere que los
archivos son idénticos, puede añadir condiciones como <screen>allequal(Date)</screen> o <screen>LeftDate =
 RightDate</screen> para exigir que
las fechas de modificación de los archivos también coincidan. Al hacer clic
en el botón <guilabel>=</guilabel>, situado a la derecha del campo de
entrada, aparece un menú con opciones como <guilabel>Comparar
tamaño</guilabel> o <guilabel>Comparar fecha</guilabel>, etc. Al seleccionar
<guilabel>Comparar fecha</guilabel> se inserta automáticamente
<literal>allequal(Date)</literal> en el campo.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Detección de renombrados o desplazamientos<indexterm>
          <primary>detección de renombramientos</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>detección de desplazamientos</primary>
        </indexterm></title>
 
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): WinMerge no detecta los
archivos ni las carpetas que se hayan renombrado o movido.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Detección de renombramientos</option>: detecta archivos o carpetas
con nombres diferentes pero con claves de detección coincidentes dentro del
mismo directorio. Los archivos y carpetas se agrupan cuando comparten la
misma clave de detección.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Detección de renombramientos y desplazamientos</option>: detecta
archivos o carpetas con nombres diferentes o ubicados en directorios
distintos, pero que coinciden en las claves de detección. Este modo detecta
tanto los elementos renombrados (en el mismo directorio) como los elementos
movidos (a directorios diferentes).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Claves de detección de renombrados/desplazamientos<indexterm>
          <primary>claves de detección de renombrados</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>claves de detección de desplazamientos</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Especifica la expresión de filtro utilizada para generar claves de detección
que permitan comparar archivos y carpetas entre ambas partes. Los elementos
con claves coincidentes se agrupan como elementos que podrían haber sido
renombrados o desplazados. Por ejemplo, si se establece la clave en
<literal>Tamaño</literal>, se agruparán los archivos con el mismo tamaño,
mientras que si se establece en <literal>Nombre</literal>, se agruparán los
archivos con el mismo nombre (lo cual resulta útil para detectar
desplazamientos).</para>

      <para>
Al hacer clic en el botón <guilabel>=</guilabel> situado a la derecha del
campo de entrada, aparece un menú de ayuda con expresiones clave de
detección habituales:</para>

      <section>
        <title>Claves básicas para la detección</title>
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Nombre</term>
            <listitem>
              <para>
Busca archivos y carpetas por nombre. Resulta útil para detectar archivos
que se han movido a otros directorios, pero que conservan el mismo nombre.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Nombre base (sin extensión)</term>
            <listitem>
              <para>
Busca archivos por nombre sin tener en cuenta la extensión. Por ejemplo,
coincidirían "file.txt" y "file.doc".</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Nombre Unicode normalizado</term>
            <listitem>
              <para>
Inserta la función <literal>normalizeUnicode(Name, "NFC")</literal> que
busca archivos por su nombre de archivo Unicode normalizado. Resulta útil
para detectar archivos con nombres equivalentes, pero con representaciones
Unicode diferentes (por ejemplo, caracteres compuestos frente a caracteres
descompuestos).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Ruta relativa</term>
            <listitem>
              <para>
Busca archivos según su ruta relativa desde la raíz de comparación. Resulta
útil para detectar archivos a los que se les ha cambiado el nombre, pero que
conservan su estructura de directorios relativa.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Tamaño</term>
            <listitem>
              <para>
Busca archivos por tamaño. Resulta útil para detectar archivos a los que se
les ha cambiado el nombre, pero que tienen el mismo tamaño.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Fecha</term>
            <listitem>
              <para>
Busca archivos según la fecha y la hora de modificación.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Suma de comprobación (MD5)</term>
            <listitem>
              <para>
Inserta <literal>if(IsFolder, Name, prop("Hash.MD5"))</literal>. En el caso
de las carpetas, la coincidencia se basa en el nombre. En el caso de los
archivos, la coincidencia se basa en el hash MD5 del contenido. Este es el
método más preciso para detectar archivos renombrados, pero requiere
calcular los hashes MD5, lo que puede resultar lento con archivos de gran
tamaño.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Propiedades adicionales...</term>
            <listitem>
              <para>
Abre un submenú que permite acceder a las propiedades de los archivos de
Windows, como <literal>System.Author</literal>,
<literal>System.Title</literal>, <literal>System.Keywords</literal>,
etc. Puede utilizarlas para buscar archivos en función de sus metadatos. La
expresión que se insertará será <literal>if(IsFolder, Name,
prop("PropertyName"))</literal>.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section>
        <title>Funciones de transformación de cadenas</title>
        <para>
El menú incluye funciones de transformación de cadenas que se pueden aplicar
a las claves de detección. Al seleccionarlas, estas funciones envuelven la
expresión actual (o el <literal>Nombre</literal> si está vacío):</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Insertar función replace()</term>
            <listitem>
              <para>
Inserta <literal>replace(expression, "from", "to")</literal> para sustituir
cadenas de texto literales en la clave. Debe editar las cadenas de marcador
de posición "from" y "to" para especificar qué texto se va a buscar y por
cuál se va a sustituir. Ejemplo: <literal>replace(Name, ".backup",
"")</literal> elimina ".backup" de los nombres de archivo.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Insertar función regexReplace()</term>
            <listitem>
              <para>
Inserta <literal>regexReplace(expression, "pattern",
"replacement")</literal> para sustituir texto mediante expresiones
regulares. Admite referencias retroactivas ($1, $2, etc.) en la cadena de
sustitución. Ejemplo: <literal>regexReplace(Name, "^(\\d+)_(.+)$",
"$2")</literal> elimina el número inicial y el guion bajo de los nombres de
archivo.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section>
        <title>Listas de sustitución</title>
        <para>
El submenú "Listas de sustitución" permite acceder a la función de
sustitución masiva de cadenas mediante archivos externos:</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Crear una lista de sustitución de cadenas e insertar...</term>
            <listitem>
              <para>
Crea un nuevo archivo de valores separados por tabulaciones (TSV) con una
plantilla para la sustitución de cadenas. El archivo se guarda en
<filename>%APPDATA%\WinMerge\ReplaceLists</filename> (o en
<filename>Documents\WinMerge\ReplaceLists</filename> dependiendo de la
configuración). Una vez creado, el archivo se abre en el editor de texto
predeterminado y se inserta la función <literal>replaceWithList(expression,
"filepath")</literal>.</para>
              <para>
El formato del archivo es de una sustitución por línea:
<literal>search_string&lt;TAB&gt;replacement_string</literal>. Las líneas
que comienzan por <literal>#</literal> son comentarios.</para>
              <para>
Ejemplo de contenido del archivo: <screen># Sustituir los números de versión en los nombres de los archivos
v1.0 v2.0
beta versión</screen></para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Crear una lista de sustitución con expresiones regulares e insertar...</term>
            <listitem>
              <para>
Similar a Crear una lista de sustitución de cadenas e insertar..., pero para
sustituciones de expresiones regulares. Crea un archivo de plantilla en
<filename>%APPDATA%\WinMerge\RegexReplaceLists</filename> (o
<filename>Documents\WinMerge\RegexReplaceLists</filename>). Inserta
<literal>regexReplaceWithList(expression, "filepath")</literal>.</para>
              <para>
El formato del archivo es:
<literal>regex_pattern&lt;TAB&gt;replacement</literal> con soporte para
referencias retroactivas.</para>
              <para>
Ejemplo de contenido del archivo: <screen># Normalizar los formatos de fecha
(\d{4})-(\d{2})-(\d{2}) $1_$2_$3
\d+ NUMBER</screen></para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Listas de sustitución de cadenas / Listas de sustitución con expresiones
regulares</term>
            <listitem>
              <para>
Estos submenús muestran todos los archivos TSV que se encuentran en las
carpetas ReplaceLists correspondientes. Al seleccionar un archivo de la
lista, se inserta la función <literal>replaceWithList()</literal> o
<literal>regexReplaceWithList()</literal> correspondiente con la ruta del
archivo. Esto le permite reutilizar rápidamente las listas de sustitución
creadas anteriormente.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Abrir la carpeta de listas de sustitución de cadenas... / Abrir la carpeta
de listas de sustitución de expresiones regulares...</term>
            <listitem>
              <para>
Abre el Explorador de Windows en la carpeta donde se guardan los archivos de
la lista de sustitución, lo que le permite gestionar (editar, eliminar,
organizar) sus archivos de la lista de sustitución directamente.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section>
        <title>Normalización de texto</title>
        <para>
El submenú "Normalización de texto" ofrece funciones para normalizar el
texto y facilitar así la búsqueda de coincidencias:</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Minúsculas / Mayúsculas</term>
            <listitem>
              <para>
Inserta <literal>toLower(expression)</literal> o
<literal>toUpper(expression)</literal> para convertir todos los caracteres a
minúsculas o mayúsculas. Resulta útil para realizar coincidencias que no
distinguen entre mayúsculas y minúsculas. Ejemplo:
<literal>toLower(Name)</literal> considera que "File.txt", "FILE.TXT", y
"file.txt" son idénticos.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Ancho medio / Ancho completo</term>
            <listitem>
              <para>
Inserta <literal>toHalfWidth(expression)</literal> o
<literal>toFullWidth(expression)</literal>. Convierte caracteres de ancho
medio a caracteres de ancho completo (principalmente para texto en
japonés). Ejemplo: <literal>toHalfWidth(Name)</literal> convierte "ファイル"
(katakana de ancho completo) en "ﾌｧｲﾙ" (de ancho medio).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Conversión al chino</term>
            <listitem>
              <para>
Ofrece las funciones <literal>toSimplifiedChinese(expression)</literal> y
<literal>toTraditionalChinese(expression)</literal>. Convierte entre
caracteres chinos simplificados y tradicionales. Resulta útil para buscar
archivos con nombres escritos en diferentes conjuntos de caracteres chinos.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Conversión al japonés</term>
            <listitem>
              <para>
Ofrece las funciones <literal>toHiragana(expression)</literal> y
<literal>toKatakana(expression)</literal>. Convierte entre los caracteres
japoneses hiragana y katakana.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Normalizar Unicode</term>
            <listitem>
              <para>
Inserta la función <literal>normalizeUnicode(expression)</literal> que
normaliza el texto Unicode a la forma NFC (forma de normalización de
composición canónica). Esto resulta útil para comparar archivos cuyos
nombres puedan utilizar diferentes codificaciones Unicode para los mismos
caracteres (por ejemplo, un solo carácter 'é' frente a 'e' + acento agudo
combinatorio).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <para>
Puede combinar varias claves utilizando el operador <literal>+</literal> con
un separador. Por ejemplo, <literal>Nombre + "|" + Tamaño</literal> creará
una clave compuesta que combine tanto el nombre del archivo como el tamaño.</para>

      <note>
        <para>
La expresión clave de detección se evalúa para cada lado de una comparación
de archivos o carpetas con el fin de generar una clave. Los elementos se
agrupan cuando sus claves coinciden. Por ejemplo, con la clave
<literal>Tamaño</literal>, un archivo de 1024 bytes a la izquierda y otro de
1024 bytes a la derecha (aunque tengan nombres diferentes) se agruparán.</para>
      </note>
    </section>
 
    <section>
      <title>
Combinar cambios de nombre y desplazamientos<indexterm>
          <primary>combinar elementos renombrados</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>combinar elementos movidos</primary>
        </indexterm></title>
 
      <para>
Especifica cómo deben combinarse los elementos renombrados y desplazados
detectados por la función de detección de cambios de nombre y ubicación en
entradas únicas dentro del árbol de comparación de carpetas.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): los elementos renombrados o
movidos siguen apareciendo como entradas independientes en el árbol de
comparación de carpetas. Los elementos se agrupan (indicado por un
identificador de grupo común), pero los archivos y carpetas de cada lado se
muestran por separado.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Combinar renombrados</option>: los elementos que se han detectado
como renombrados, pero que se encuentran en el mismo directorio se combinan
en una sola entrada. Esto simplifica el árbol de comparación, ya que muestra
un único elemento que existe en varias partes con nombres diferentes. Los
elementos que se encuentran en directorios distintos (elementos movidos) no
se combinan.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Combinar renombrados y desplazados</option>: tanto los elementos
renombrados (mismo directorio, nombres diferentes) como los desplazados
(directorios diferentes) se combinan en entradas únicas cuando se
detectan. Esto ofrece una vista más compacta de los archivos y carpetas
renombrados y reubicados.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
 
      <note>
        <para>
La combinación solo se produce cuando cada lado tiene como máximo un
elemento en el grupo y los elementos cumplen los criterios de combinación
(el mismo directorio para los cambios de nombre o cualquier directorio para
los desplazamientos). Si hay varios archivos que coinciden en un lado (caso
ambiguo), no se combinan.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_table">
    <title>
Comparar &gt; Tabla<indexterm>
        <primary>archivos de tablas</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>Formatos de archivos CSV</title>
      <para>
Especifica el formato del nombre de archivo para los archivos de valores
separados por comas que se abrirán en formato de tabla. Para especificar
varios elementos, sepárelos con un punto y coma. De forma predeterminada, se
especifica *.csv. Si no desea abrir los archivos con la extensión .csv en
formato de tabla, elimine *.csv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Formatos de archivos TSV</title>
      <para>
Especifica el formato del nombre de archivo para los archivos de valores
separados por tabulaciones que se abrirán en formato de tabla. Para
especificar varios elementos, sepárelos con un punto y coma. De forma
predeterminada, se especifica *.tsv. Si no desea abrir los archivos con la
extensión .tsv en formato de tabla, elimine *.tsv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Valores separados por delimitadores personalizados</title>
      <para>
Si desea abrir archivos de texto con valores separados por caracteres
distintos de las comas o las tabulaciones, en formato tabular, especifique
el formato del nombre del archivo y del delimitador.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Permitir saltos de línea entre comillas</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option> (predeterminado): si hay un carácter de salto de
línea entre dos comillas consecutivas, dicho carácter se considera parte del
valor. Active esta opción si desea procesar archivos CSV/TSV que contengan
varias líneas en un mismo campo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: Desactiva la opción anterior. Desactiva esta
opción al abrir archivos con comillas incorrectas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Carácter de comillas</title>
      <para>
Especifica el carácter que se considera como comillas. Los delimitadores que
se encuentren dentro del rango de texto delimitado por los caracteres aquí
especificados se considerarán parte del valor. Este campo puede dejarse
vacío. Para abrir archivos en los que las comillas sean meros valores,
déjelo vacío o especifique un carácter que no exista en el archivo.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_binary">
    <title>Comparar &gt; Binario</title>
    <section>
      <title>
Patrones de archivos binarios<indexterm>
          <primary>archivos binarios</primary>
        </indexterm></title>
      <para>
Especifica los patrones de nombre de los archivos binarios que se abrirán en
la ventana de comparación binaria. Para especificar varios elementos,
sepárelos con un punto y coma. De forma predeterminada, se especifica
*.bin. Si no desea que los archivos con la extensión .bin se abran en la
ventana de comparación binaria, elimine *.bin de la lista.</para>
    </section>
    <section>
      <title>
Configuración de Frhed<indexterm>
          <primary>frhed</primary>
        </indexterm></title>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Ver configuración...</term>

          <listitem>
            <para>Aquí puede elegir:</para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>El número de bytes que se mostrarán por línea en el volcado hexadecimal
(solo se aplica si la opción &quot;Ajustar automáticamente el número de
bytes por línea&quot; está desactivada)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Si el recuadro &quot;Ajustar automáticamente el número de bytes por
línea&quot; está marcado, el número de bytes que se muestran por línea en el
volcado hexadecimal se ajusta de tal manera que se aproveche en todo momento
todo el ancho de la ventana.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>El número de dígitos de la longitud del desplazamiento (solo se aplica si la
opción &quot;Ajustar longitud del desplazamiento&quot; está desactivada)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Si la longitud del desplazamiento debe ajustarse automáticamente a la del
desplazamiento máximo (activado) o rellenarse a la derecha con espacios
(desactivado)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Cómo mostrar los valores en la posición del cursor, ya sea como números
enteros con signo o sin signo</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Si el modo de solo lectura debe activarse automáticamente al abrir los
archivos.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>El nombre del editor de texto que se abrirá al ejecutar el comando
<menuchoice><guimenu>Editar</guimenu><guimenuitem> Abrir en editor de
texto.</guimenuitem></menuchoice></para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Modo binario...</term>

          <listitem>
            <para>¿Qué orden de bytes se debe utilizar? O bien Little-endian, como el que se
utiliza en los ordenadores Intel, o bien Big-endian, utilizado, por ejemplo,
en ordenadores con un procesador Motorola. La diferencia entre estos modos
es la siguiente: pensemos en una palabra larga, que tiene una longitud de 4
bytes (denominados de la A a la D).</para>

            <screen>Palabra larga en el registro del procesador = ABCD.</screen>

            <para>El bit menos significativo, que tiene el valor 1, se encuentra en el byte
"D". En un registro del procesador, la palabra larga se ordena de esta
manera. Si este valor se escribe en una posición de la memoria, según la
convención de Intel, la palabra larga se escribe de esta forma, con los
desplazamientos crecientes hacia la derecha:</para>

            <screen>Palabra larga en la memoria = DCBA.</screen>

            <para>Es decir, los bytes que componen la palabra larga se escriben en orden
inverso al que tienen en un registro del procesador.</para>

            <para>Esto significa que un archivo creado por un equipo Big-endian contendrá
valores erróneos en los campos 'palabra larga' y 'palabra' si lo lee un
equipo Little-endian sin realizar una conversión.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Juego de caracteres...</term>

          <listitem>
            <para>Aquí puede seleccionar el juego de caracteres para mostrar y escribir
caracteres: ANSI (el juego de caracteres de Windows) u OEM (el juego de
caracteres de DOS). También puede seleccionar el tamaño de la fuente en
puntos.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_image">
    <title>
Comparar &gt; Imagen<indexterm>
        <primary>archivos de imagen</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>Formatos de archivos de imagen</title>
      <para>
Especifique los formatos de nombre de archivo para los archivos de imagen
que se abrirán en la ventana de comparación de imágenes. Para especificar
varios elementos, sepárelos con un punto y coma. De forma predeterminada,
las extensiones .pdf, .svg, .wmf y .emf no figuran en la lista. Añádalas si
desea que los archivos con estas extensiones se muestren en la ventana de
comparación de imágenes.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Activar la comparación de imágenes en la comparación de carpetas</title>
      <para>
Cuando esta opción está activada, las comparaciones de carpetas tratarán
como imágenes los archivos que coincidan con los formatos especificados. Se
ignorarán las diferencias en los metadatos y se aplicará un límite de
distancia cromática para determinar las diferencias visuales entre las
imágenes.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Resultado de OCR</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Solo texto</option> (predeterminado): muestra únicamente el texto
reconocido de la imagen.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Posición y texto línea por línea</option>: muestra el texto
reconocido línea por línea junto con su posición en la imagen original.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Posición y texto palabra por palabra</option>: muestra el texto
reconocido palabra por palabra junto con su posición en la imagen original.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_webpage">
    <title>
Comparar &gt; Página web<indexterm>
        <primary>página web</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
Patrón de URL a incluir (expresión regular)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
Introduzca una expresión regular en este campo para especificar las rutas de
los archivos o las URL que deben abrirse en la ventana de comparación de
páginas web. Por ejemplo, si introduce la expresión regular
<code>.*\.html?|https?://.*</code>, los archivos con la extensión .html o
.htm y las URL que empiecen por http:// o https:// se abrirán en la ventana
de comparación de páginas web.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Patrón de URL a excluir (expresión regular)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
Introduce una expresión regular para excluir determinadas rutas de archivo o
URL de la ventana "Comparación de páginas web". Esto se aplica a los
elementos que coincidan con el campo "Patrón de URL que se debe
incluir". Utilice esta opción para excluir patrones específicos que no desee
incluir.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Ubicación de la carpeta de datos de usuario<indexterm>
        </indexterm></title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Carpeta AppData</option> (predeterminado): guarda las cookies, el
historial de navegación y los datos de la caché en la carpeta
%APPDATA%\WinMerge\WinWebDiff.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Carpeta de instalación</option>: guarda los datos en el directorio
de instalación de WinMerge, lo que normalmente requiere permisos de
administrador para escribir. Por lo general, no se recomienda hacerlo.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Carpetas de datos de usuario independientes para cada panel<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>Crea carpetas de datos independientes para cada panel, lo que evita que los
datos se mezclen entre ellos.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_messageboxes">
    <title>
Página Cuadros de mensajes<indexterm>
        <primary>cuadros de mensajes</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>Restablecer</title>

      <para>
WinMerge le permite ocultar algunos cuadros de diálogo habituales. Por
ejemplo, cuando se abren dos archivos idénticos, normalmente aparece el
cuadro de diálogo titulado <guilabel>Los archivos seleccionados son
idénticos</guilabel>. Si no desea que este cuadro vuelva a aparecer, puede
activar (marcar) la opción que aparece en ese cuadro de diálogo para que no
se vuelva a mostrar el mensaje.</para>

      <para>
Más adelante, es posible que decida que quiere volver a ver esos
mensajes. En ese caso, haga clic en el botón
<guibutton>Restablecer</guibutton> para que vuelvan a aparecer los cuadros
de mensajes.</para>

      <note>
        <para>
Le recomendamos que no oculte los mensajes al actualizar WinMerge a una
versión más reciente. El instalador activa su visualización automáticamente,
pero si no utiliza el instalador, recuerde activar la visualización de
mensajes mediante el botón <guibutton>Restablecer</guibutton>.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_general">
    <title>
Edición &gt; General<indexterm>
        <primary>edición</primary>

        <secondary>opciones de la ventana de comparación de archivos</secondary>
      </indexterm></title>

    <section id="Configuration_syntaxhighlight">
      <title>
Resaltar sintaxis<indexterm>
          <primary>resaltado de sintaxis</primary>

          <secondary>activar y desactivar</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option> (predeterminado): WinMerge puede resaltar la
sintaxis de muchos lenguajes de programación y formatos web. Para ver los
formatos compatibles de forma predeterminada, haga clic en <menuchoice>
<guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Resaltar sintaxis</guimenuitem>
</menuchoice>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: el resaltado de sintaxis consume cierta
capacidad de procesamiento, por lo que, si la actualización de la pantalla
de WinMerge parece lenta, desactivar esta opción podría ayudar.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Conservar el fin de línea original<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>conservación</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>fin de línea</primary>

          <see>EOL</see>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): da por hecho que los archivos
son de Windows. Si un archivo no utiliza el formato de fin de línea estándar
de Windows, WinMerge lo considera un error. Cambia silenciosamente los
finales de línea al estilo de Windows, en lugar de detectarlos como
diferencias. Por lo tanto, la barra de estado de la ventana de comparación
de archivos muestra el estilo de fin de línea como <guilabel>Win</guilabel>.</para>

          <para>
En la mayoría de los casos, es recomendable dejar esta opción desactivada:
el comportamiento predeterminado funciona incluso cuando se comparan dos
archivos con diferentes formatos de fin de línea.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: impide que WinMerge cambie automáticamente los
finales de línea, de modo que detecte los distintos estilos de fin de línea
en cada línea. Esto puede resultar útil para trabajar con archivos
procedentes de sistemas con diferentes estilos de fin de línea (por ejemplo,
Windows y Unix).</para>

          <important>
            <para>
Esta es una opción avanzada para usuarios que estén familiarizados con los
bytes de fin de línea y que deseen comparar archivos con diferentes estilos
de fin de línea dentro de <emphasis>un</emphasis> mismo archivo. Le
recomendamos que no active esta opción a menos que necesite esta
funcionalidad avanzada. Recuerde que esta opción no es necesaria para
comparar dos archivos con diferentes estilos de fin de línea.</para>
          </important>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Tabulaciones<indexterm>
          <primary>pestañas</primary>

          <secondary>opciones de edición</secondary>
        </indexterm></title>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Tamaño de tabulación</term>

          <listitem>
            <para>
Ancho de un espacio de tabulación. Especifica un valor
<replaceable>n</replaceable>: el ancho resultante equivale al de
<replaceable>n</replaceable> caracteres. Valor predeterminado: 4. El valor
máximo es 64.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Opciones de inserción de tabulaciones</term>

          <listitem>
            <para>
Determina qué tipo de carácter se utiliza al insertar una tabulación en el
texto. Solo se puede activar una de estas opciones:</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<guilabel>Insertar tabulaciones</guilabel> (predeterminado): utiliza un solo
carácter de tabulación.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<guilabel>Insertar espacios</guilabel>: utiliza uno o varios espacios (según
el <option>tamaño de la tabulación</option>) en lugar del carácter de
tabulación. Por ejemplo, con el tamaño de tabulación predeterminado, se
insertan cuatro espacios.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
Modo de renderizado<indexterm>
          <primary>renderizado</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>GDI</option> (predeterminado): muestra el texto mediante la interfaz
de dispositivos gráficos (GDI).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Modos de DirectWrite</option>: muestra el texto utilizando diversos
modos de representación de DirectWrite, incluida la compatibilidad con
emojis en color en Windows 8.1 y versiones posteriores. Disponible
únicamente en la versión de 64 bits de WinMerge. Consulte <ulink
url="https://learn.microsoft.com/en-us/windows/win32/api/dwrite/ne-dwrite-dwrite_rendering_mode#constants">DirectWrite
Rendering Modes</ulink> para obtener más información.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_comparemerge">
    <title>
Edición &gt; Comparar/Combinar<indexterm>
        <primary>edición</primary>

        <secondary>opciones de la ventana de comparación de archivos</secondary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
Volver a comparar automáticamente<indexterm>
          <primary>volver a comparar archivos</primary>

          <secondary>activar y desactivar la comparación automática</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option> (predeterminado): WinMerge vuelve a comparar
automáticamente cuando combina una diferencia o si se realiza una nueva
comparación manualmente (por ejemplo, al hacer clic en el botón
<guibutton>Volver a comparar</guibutton>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: obliga a WinMerge a volver a escanear tras cada
evento de edición (un cambio en los archivos, como al escribir).</para>

          <note>
            <para>
Para evitar ralentizar la edición, WinMerge retrasa ligeramente la nueva
comparación automática: espera un segundo después de cada acción de
edición. Dado que cada nueva acción de edición reinicia el temporizador, no
se realizan nuevas comparaciones hasta que se pausa o se detiene la edición.</para>
          </note>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Copiar granularidad para las diferencias seleccionadas<indexterm>
          <primary>copiar granularidad</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Especifica la granularidad al copiar a otro panel haciendo clic en la opción
del menú <guimenuitem>Copiar al derecho</guimenuitem>, etc., con texto
seleccionado.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Fragmentos de diferencias</option>: copia fragmentos de diferencias
dentro del texto seleccionado.Copia las diferencias del texto seleccionado
línea por línea.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Diferencias en línea</option>: copia las diferencias en línea del
texto seleccionado.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Línea</option>: copia las diferencias del texto seleccionado línea
por línea.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Carácter</option> (predeterminado): copia las diferencias del texto
seleccionado carácter por carácter.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_viewlinediffs">
      <title>
Colorear según las diferencias de líneas<indexterm>
          <primary>diferencia de líneas</primary>

          <secondary>opciones de visualización</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Estos ajustes activan y configuran la detección de <glossterm> diferencias
entre líneas </glossterm> (cambios dentro de las líneas de los bloques de
diferencias):</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Ver diferencias entre líneas</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Activado</option> (predeterminado): WinMerge resalta las diferencias
dentro de las líneas. También activa la opción del menú <menuchoice>
<guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Ver diferencias entre
líneas</guimenuitem> </menuchoice>.</para>

                <para>Elija una de estas subopciones:</para>

                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para>
<guilabel>A nivel de carácter</guilabel>: resalta los caracteres
individuales que son diferentes. Esta opción puede resultar útil si busca
cambios dentro de las palabras o en formatos de archivo que no tienen
separaciones claras entre palabras.</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>
<guilabel>A nivel de palabra</guilabel> (predeterminado): resalta las
palabras completas que son diferentes.</para>

                    <itemizedlist>
                      <listitem>
                        <para>
<guilabel>Separar por espacios en blanco</guilabel> (predeterminado): se da
por hecho que las palabras están separadas por caracteres de espacio en
blanco. Esto suele funcionar con los archivos de texto habituales.</para>
                      </listitem>

                      <listitem>
                        <para>
<guilabel>Separar en espacios en blanco o signos de puntuación</guilabel>:
considera tanto los espacios en blanco como los signos de puntuación como
separadores de palabras. Esto puede resultar útil para gestionar listas
separadas por signos de puntuación (como las listas separadas por comas).</para>
                      </listitem>
                    </itemizedlist>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Desactivado</option>: WinMerge no resalta las diferencias entre
líneas y se ignoran todos los ajustes relacionados con el nivel y los
espacios en blanco. También desactiva la opción de menú <menuchoice>
<guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Ver diferencias entre
líneas</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Caracteres de separación de palabras</term>

          <listitem>
            <para>Especifica los símbolos que se consideran separadores de palabras distintos
de los espacios en blanco cuando se selecciona la opción <guilabel>Separar
en espacios en blanco o signos de puntuación</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>Tema relacionado</title>

        <para>
La sección <xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" /> explica con
más detalle cómo WinMerge detecta y marca las diferencias entre líneas.</para>
      </note>
    </section>

  </section>

  <section id="Configuration_editor_syntax">
    <title>
Edición &gt; Sintaxis<indexterm>
        <primary>edición</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Por determinar</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_colorschemes">
    <title>
Colores &gt; Combinaciones de colores<indexterm>
        <primary>combinaciones de colores</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
La página de combinaciones de colores le permite personalizar el aspecto
general de WinMerge, incluyendo la compatibilidad con los modos claro y
oscuro. Puede seleccionar y gestionar combinaciones de colores para cada
modo, así como guardar o eliminar sus propias combinaciones personalizadas.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Modo de color</term>
        <listitem>
          <para>
Seleccione el modo de color de la aplicación. Elija entre:</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
<option>Claro</option> (predeterminado): utiliza la combinación de colores
especificada para el modo claro. Cuando se selecciona, el aspecto de los
cuadros de diálogo, los menús y otros elementos de la interfaz de usuario se
mostrará en un estilo claro.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Oscuro</option>: utiliza la combinación de colores especificada para
el modo oscuro. Cuando se selecciona, el aspecto de los cuadros de diálogo,
los menús y otros elementos de la interfaz de usuario se mostrará en un
estilo oscuro.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Según el sistema</option>: cambia automáticamente entre el modo
claro y el modo oscuro según la configuración de su sistema operativo.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Esquema del modo claro</term>
        <listitem>
          <para>
Selecciona la combinación de colores que se utilizará cuando el
<guilabel>Modo de color</guilabel> esté configurado en "Claro". Las
combinaciones disponibles son <option>Predeterminado</option> (por defecto),
<option>Moderna</option> y cualquier combinación definida por el usuario que
haya guardado.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Esquema del modo oscuro</term>
        <listitem>
          <para>
Selecciona la combinación de colores que se utilizará cuando el
<guilabel>Modo de color</guilabel> esté configurado en "Oscuro". Las
combinaciones disponibles incluyen <option>VS Dark</option>
(predeterminado), <option>Solarized Dark</option> y cualquier combinación
definida por el usuario que haya guardado.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Guardar el esquema actual</term>
        <listitem>
          <para>
Guarda la configuración de color actual como un nuevo esquema. El esquema se
guarda como un archivo INI. <emphasis> Solo los esquemas guardados en la
carpeta <filename>Documents/WinMerge/ColorSchemes</filename> aparecerán en
las listas de esquemas del <guilabel>Modo claro</guilabel> y del
<guilabel>Modo oscuro</guilabel>. </emphasis></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Eliminar el esquema actual</term>
        <listitem>
          <para>
Elimina la combinación de colores seleccionada actualmente. Este botón solo
está disponible para las combinaciones definidas por el usuario (no para las
combinaciones predefinidas, como "Predeterminado" o "VS Dark").</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>
Utilice estas opciones para adaptar la interfaz de WinMerge a sus
preferencias o para que coincida con el tema de su sistema. Los esquemas de
color personalizados facilitan compartir o reutilizar su configuración de
colores preferida.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_differences">
    <title>
Colores &gt; Diferencias<indexterm>
        <primary>colores de diferencias</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Utilice esta página si desea cambiar cualesquiera de los colores que se
utilizan en la ventana de comparación de archivos. Puede configurar el color
de fondo, el de los elementos eliminados y el del texto.</para>

    <para>
Para cambiar un color, haga clic en su recuadro para abrir el cuadro de
diálogo estándar de selección de colores. Elija uno de los colores
predefinidos o defina su propio color personalizado y, a continuación, haga
clic en <guibutton>Aceptar</guibutton> para aplicar el nuevo color al
recuadro.</para>

    <para>
Para volver a los colores predeterminados de un esquema, seleccione otro
esquema y vuelva al esquema modificado.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_syntax">
    <title>
Colores &gt; Sintaxis<indexterm>
        <primary>resaltado de sintaxis</primary>

        <secondary>opciones de color</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
De forma predeterminada, la ventana de comparación de archivos de WinMerge
resalta la sintaxis de ciertos tipos de código fuente, tal y como se
describe en <xref linkend="Configuration_syntaxhighlight" />. Esta página
enumera los elementos de sintaxis que se reconocen y le permite cambiar el
color y el grosor del texto.</para>

    <para>
Para volver a los colores predeterminados de un esquema, seleccione otro
esquema y vuelva al esquema modificado.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_text">
    <title>
Colores &gt; Texto<indexterm>
        <primary>colores para el texto</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Utilice esta página para cambiar los colores del texto. En primer lugar,
marque la opción <guilabel>Usar colores personalizados para el
texto</guilabel>. Esto activa las opciones de texto. Hay una opción para
tres tipos de texto: espacios en blanco, texto normal y texto
seleccionado. Para cada tipo de texto, puede elegir un color para el fondo y
para el texto.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_marker">
    <title>
Colores &gt; Marcadores<indexterm>
        <primary>colores para marcadores</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Por determinar</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_foldercompare">
    <title>
Colores &gt; Comparación de carpetas<indexterm>
        <primary>comparación de carpetas</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
De forma predeterminada, la ventana de comparación de carpetas de WinMerge
utiliza colores de fondo para indicar el estado de un elemento (igual,
diferente, inexistente o filtrado).</para>

    <para>
Para cambiar un color, haga clic en su recuadro para abrir el cuadro de
diálogo estándar de selección de colores. Elija uno de los colores
predefinidos o defina su propio color personalizado y, a continuación, haga
clic en <guibutton>Aceptar</guibutton> para aplicar el nuevo color al
recuadro.</para>

    <para>
Para volver a los colores predeterminados de un esquema, seleccione otro
esquema y vuelva al esquema modificado.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_archive">
    <title>
Soporte técnico para archivos<indexterm>
        <primary>compresión de archivos</primary>

        <secondary>configuración del soporte técnico tras la instalación</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Esta página contiene opciones para configurar la compatibilidad con archivos
comprimidos mediante 7-Zip.</para>

    <section>
      <title>
Habilitar la compatibilidad con archivos comprimidos<indexterm>
          <primary>archivos 7-Zip</primary>

          <secondary>activar y desactivar la integración</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Esta opción controla cómo gestiona WinMerge los archivos comprimidos
(gracias a la integración con 7-Zip).</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>(predeterminado): WinMerge reconoce los archivos
7-Zip.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>: desactiva la integración de archivos 7-Zip.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Detectar tipo de archivo por su firma<indexterm>
          <primary>detección de tipos de archivos</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
Desactivado</option>(predeterminado): WinMerge solo reconoce los archivos
comprimidos cuya extensión sea conocida en su sistema (por ejemplo, en el
Registro o mediante una asociación de archivos).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: WinMerge puede reconocer archivos comprimidos
aunque se desconozca su extensión. Para reconocer un archivo comprimido,
WinMerge busca al principio del archivo los bytes de la firma del archivo
comprimido.<tip>
              <para>
Puede utilizar esta opción para que WinMerge reconozca los archivos de
OpenOffice.</para>
            </tip>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_Project">
    <title>
Proyecto<indexterm>
        <primary>archivos de proyecto</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Por determinar</para>
  </section>

  <section id="Configuration_system">
    <title>Sistema</title>

    <section>
      <title>
Enviar archivos eliminados a la Papelera de reciclaje<indexterm>
          <primary>eliminar ficheros</primary>

          <secondary>opciones</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>(predeterminado): los archivos y carpetas que
elimine en una ventana de comparación de carpetas se moverán a la Papelera
de reciclaje, si está disponible.</para>

          <important>
            <para>
Recuerde: si la Papelera de reciclaje de su sistema está desactivada, esta
opción no funcionará ¡y los archivos eliminados se perderán!</para>
          </important>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
option>Desactivado</option>: los archivos y carpetas eliminados en un
directorio se comparan con los que se han eliminado realmente.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_external_editor">
      <title>
Editor externo<indexterm>
          <primary>editor externo</primary>

          <secondary>configuración</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
La ventana de comparación de archivos de WinMerge ofrece funciones de
edición básicas. Si prefiere utilizar su editor favorito, con todas sus
funciones, puede configurar WinMerge para que abra un editor externo desde
el menú contextual de comparación de carpetas.</para>

      <para>
La instalación configura el Bloc de notas como editor externo
predeterminado, ya que está presente en todos los sistemas Windows. Para
configurar otro editor externo, introduzca la ruta completa al archivo
ejecutable.</para>

      <tip>
        <para>
Junto con la ruta, puede incluir cualquier parámetro de línea de comandos
que admita la herramienta externa, con este formato:
<command><replaceable>ruta al
ejecutable</replaceable></command><option>-opción1</option><option>-opción2</option><option><replaceable>...</replaceable></option></para>
      </tip>

      <para>
Para utilizar el editor externo configurado, haga clic con el botón derecho
del ratón en un archivo de la ventana de comparación de carpetas y
seleccione <menuchoice><guimenuitem>Abrir
izquierdo</guimenuitem><guimenuitem>Con editor
externo</guimenuitem></menuchoice>o <menuchoice><guimenuitem>Abrir
derecho</guimenuitem><guimenuitem>Con editor
externo</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Guardar datos de usuario en<indexterm>
          <primary>datos de usuario</primary>
          <secondary>ubicación para almacenamiento</secondary>
        </indexterm></title>
    
      <para>
Especifica dónde guarda WinMerge los datos de usuario, como filtros,
complementos, esquemas de color y registros de configuración.</para>
    
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>AppData (Roaming) carpeta</guilabel>(predeterminada): guarda los
datos del usuario en la carpeta de datos de aplicaciones itinerantes de tu
perfil de usuario.</para>
        </listitem>
    
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Carpeta Documentos</guilabel>: guarda los datos del usuario en la
subcarpeta <filename>WinMerge</filename>del directorio Documentos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    
      <para>
Esta configuración solo afecta a los datos de los usuarios recién creados.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Carpeta de filtros<indexterm>
          <primary>Carpetas de filtros</primary>

          <secondary>especificar la carpeta privada predeterminada</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Utilice este campo para especificar su propia carpeta privada para los
filtros de archivos. De forma predeterminada, esta carpeta es el directorio
de su perfil de usuario (por ejemplo, <filename>Documentos</filename>en
Windows 10). Cuando cree un filtro de archivos, este se añadirá
automáticamente a esta carpeta.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Carpeta de archivos temporales<indexterm>
          <primary>archivos temporales, carpeta usada</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Especifica la carpeta en la que WinMerge guarda los archivos
temporales. Puede elegir cualesquiera de estas opciones:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Carpeta temporal del sistema</guilabel>(predeterminada): por
ejemplo, en su sistema podría ser <filename>C:\Windows\Temp</filename>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Carpeta personalizada</guilabel>: haga clic en
<guibutton>Examinar...</guibutton>y seleccione otra carpeta en la que tenga
permisos de escritura.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_backup">
    <title>
Copias de seguridad<indexterm>
        <primary>archivos de copias de seguridad, opciones</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
Esta página le permite configurar cómo WinMerge crea los archivos de copias
de seguridad.</para>

    <section>
      <title>Crear copias de</title>

      <para>
Especifica cuándo debe WinMerge crear archivos de copia de seguridad. Puede
habilitar o deshabilitar cada una de estas opciones de forma independiente:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Comparación de carpetas</guilabel> (desactivada por defecto): se
crean copias de seguridad cada vez que se sobrescriben (copian) los
archivos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Comparación de archivos</guilabel>(activada por defecto): se crean
archivos de copia de seguridad cada vez que se guardan archivos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Crear copias en</title>

      <para>
Especifica dónde se crean los archivos de copia de seguridad. Solo se puede
activar una de estas opciones:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Carpeta del archivo original</guilabel>(activada por defecto): los
archivos de copias de seguridad se crean en la misma carpeta que el archivo
de origen. Suele ser una buena opción. La desventaja es que eliminar los
archivos de copias de seguridad de carpetas grandes puede suponer mucho
trabajo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Carpeta global para las copias de seguridad</guilabel>(desactivada
por defecto): todos los archivos de copia de seguridad se guardan en una
única carpeta global. Esto facilita su gestión. Sin embargo, si hay varios
archivos de origen con el mismo nombre, el archivo de copia de seguridad más
reciente sobrescribe al anterior con el mismo nombre.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Nombre del archivo de copia de la seguridad</title>

      <para>
Cuando WinMerge crea un archivo de copia de seguridad, añade una extensión
al nombre del archivo de origen. Puede elegir uno de estos dos esquemas de
extensión o ambos:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Añadir extensión .bak</guilabel>(activada por defecto): por
ejemplo, el archivo <filename>file.txt</filename>se guarda como copia de
seguridad con el nombre <filename>file.txt.bak</filename>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Añadir marca de tiempo</guilabel>(activada por defecto): las
marcas de tiempo suelen ser únicas, por lo que esta opción suele evitar que
se dupliquen los nombres de los archivos de copia de seguridad cuando los
archivos de origen tienen los mismos nombres.</para>

          <para>
Además, guardar una copia del archivo cada vez que lo guarde le permite
realizar un seguimiento de los cambios que se le hayan realizado. Sin
embargo, debe tener en cuenta que esta opción puede generar una gran
cantidad de archivos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_codepage">
    <title>
Codificación<indexterm>
        <primary>codificación</primary>

        <secondary>opciones</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
WinMerge gestiona la codificación de los archivos de forma transparente y,
en la mayoría de los casos, no es necesario modificar la configuración
predeterminada. Esta página le permite especificar las codificaciones de
determinados formatos de archivo, en caso de que sea necesario.</para>

    <note>
      <para>
Una explicación detallada sobre la codificación de texto y las
codificaciones de Windows excede el alcance de la documentación de
WinMerge. Afortunadamente, hay mucha información al respecto en
Internet. Por ejemplo, aquí tiene algunos sitios donde puede empezar:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<ulink url="https://en.wikipedia.org/wiki/Code_pages">Wikipedia:
Codificación</ulink>, <ulink
url="https://en.wikipedia.org/wiki/Character_encoding">Codificación de
caracteres</ulink></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<ulink
url="https://docs.microsoft.com/en-us/openspecs/windows_protocols/ms-ucoderef/28fefe92-d66c-4b03-90a9-97b473223d43">
Microsoft: Code Pages Supported by Windows </ulink></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </note>

    <section>
      <title>Codificación predeterminada</title>

      <para>
Seleccione uno de estos botones de opción para establecer la codificación
predeterminada que utiliza WinMerge al trabajar con archivos ANSI:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Codificación del sistema</guilabel>(predeterminada): la
codificación que utiliza su sistema Windows. Esta opción predeterminada
suele ser la mejor elección. Sin embargo, si sabe que va a comparar archivos
que no utilizan la codificación del sistema, considere alguna de las otras
opciones.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<!--This is just a guess - don't find any info on this option.-->
<guilabel>Según la interfaz de usuario de WinMerge</guilabel>: la
codificación utilizada por su instalación de WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>Codificación personalizada</guilabel>: introduzca el número de
codificación de forma explícita. Por ejemplo,
<userinput>UTF-8</userinput>o <userinput>ISO-8851-1</userinput>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Detectar codificación para estos tipos de archivos .html, .rc, .xml</title>

      <important>
        <para>
<!--What option? The one in the Options page? If it should always be unchecked, 
why is the option there? Also, should we mention WinMergeU.exe when we mention WinMerge.exe,
or is this understood?-->
Desmarque esta opción en <filename>WinMerge.exe</filename>. Las conversiones
de caracteres pueden provocar pérdidas de información y el riesgo es muy
elevado. <filename>WinMerge.exe</filename>solo puede mostrar archivos con su
codificación actual.</para>
      </important>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Desactivado</option>(predeterminado): WinMerge no lee la información
de la codificación de caracteres de los archivos de origen. En su lugar,
utiliza la configuración predeterminada de codificación de caracteres.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Activado</option>: WinMerge detecta la codificación de caracteres
para estas extensiones: <filename class="extension">html</filename>,
<filename class="extension">rc</filename>(archivos de recursos para VC++) y
<filename class="extension">xml</filename>. La codificación de caracteres
detectada anula la configuración de la opción de codificación de caracteres
predeterminada.</para>

          <para>
Esta opción resulta útil cuando sus documentos utilizan una codificación
diferente a la de su configuración de Windows.</para>

          <para>
Por ejemplo, es posible que quiera combinar dos archivos en eslovaco o dos
archivos en japonés en un entorno en inglés. Si se activa esta opción (y se
dispone de las fuentes necesarias), los archivos en eslovaco o japonés se
mostrarán utilizando caracteres eslovacos o japoneses.</para>

          <para>
WinMerge también detecta diferencias en la codificación entre los archivos
izquierdo y derecho. Para evitar pérdidas de información al combinar, copiar
o pegar, le recomendamos que ignore la información sobre la codificación.</para>

          <caution>
            <para>
Cuando copie o pegue texto en una aplicación externa, esta debe utilizar la
misma codificación que WinMerge. Consulte la documentación de su editor
externo. Para copiar en WinMerge, Internet Explorer ofrece la posibilidad de
seleccionar la codificación. Si su editor externo no admite codificaciones
personalizadas, desactive esta opción.</para>
          </caution>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Detectar codificación para archivos de texto usando mlang.dll</title>

      <para>Por determinar</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_shell-integ">
    <title>Integración con Windows</title>

    <section id="Configuration_winexplorer-integ">
      <title>
Explorador<indexterm>
          <primary>integración</primary>

          <secondary>con el intérprete de órdenes de Windows</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
La opción <option>Añadir al menú contextual</option>le permite iniciar
WinMerge directamente desde el Explorador de Windows y comparar los
elementos que haya seleccionado en él. Esta opción viene activada o
desactivada de forma predeterminada durante la instalación de WinMerge. Si
está activada, también puede activar una o ambas de estas opciones:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Activar menú avanzado</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Desactivado</option>(predeterminado): solo se incluye el acceso
directo a <guimenuitem>WinMerge</guimenuitem>en el menú contextual del
Explorador de Windows.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Activado</option>: sustituye el acceso directo a
<guimenuitem>WinMerge</guimenuitem>del menú contextual del Explorador por
accesos directos a la función <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Activar menú 'Comparar como'</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Desactivado</option>(predeterminado): elimina la opción
<guimenuitem>Comparar como</guimenuitem>del menú contextual del Explorador.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Activado</option>: añade la opción <guimenuitem>Comparar
como</guimenuitem>al menú contextual del Explorador.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>
<xref linkend="OpenPaths_shell-integ" />explica cómo utilizar los atajos de
teclado de WinMerge y Comparar.</para>
    </section>
  </section>
</article>
