<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Faq">
  <title>Preguntas frecuentes</title>

  <section>
    <title>Preguntas generales</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Funciona WinMerge en versiones anteriores de Windows?</para>
        </question>
        <answer>
          <para><indexterm>
              <primary>Archivos ejecutables de WinMerge, Unicode y ANSI</primary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>Unicode</primary>
              <secondary>Compatibilidad con WinMerge</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>ANSI</primary>
              <secondary>Compatibilidad con WinMerge</secondary>
            </indexterm>A partir de la versión 2.14,
WinMerge dejó de ser compatible con los antiguos sistemas Windows de 32
bits, incluidos Windows 9x, ME y NT4.  Además, la versión 2.16 de WinMerge
no es compatible con Windows 2000.</para>
          <para>Anteriormente, WinMerge ofrecía un ejecutable ANSI (8 bits),
<filename>WinMerge.exe</filename>, diseñado en función de las antiguas
páginas de códigos de Windows. <filename>WinMerge.exe</filename> solo
guardaba internamente los caracteres ANSI compatibles con la página de
códigos de Windows. Este ejecutable tenía graves limitaciones a la hora de
trabajar con Unicode: si se abría un archivo Unicode, los caracteres se
convertían a la página de códigos ANSI de Windows. Dado que hay más de
100000 caracteres Unicode y solo se pueden representar 256 en el juego de
caracteres ANSI, podría producirse una pérdida de datos. La conversión puede
ser aproximada (por ejemplo, se pierden los acentos) o imposible: los
caracteres se sustituyeron por signos de interrogación (
<literal>?</literal> ).</para>
          <para><filename>WinMerge.exe</filename> tampoco podía abrir archivos cuyos nombres
no estuvieran dentro de la página de códigos ANSI actual. Por ejemplo, en un
sistema en inglés, <filename>WinMerge.exe</filename> no podía abrir un
archivo con un nombre en hebreo.</para>
          <para>WinMerge ha desarrollado el ejecutable <filename>WinMergeU.exe</filename>,
compatible con Unicode, para que funcione con los sistemas Windows más
recientes basados en Unicode. <filename>WinMergeU.exe</filename> no presenta
ninguna de la limitaciones del ejecutable ANSI.</para>
          <para><filename>WinMergeU.exe</filename> lleva ya algún tiempo instalado de forma
predeterminada y, dado que quedan muy pocos sistemas Windows basados en
ANSI, el interés de mantener <filename>WinMerge.exe</filename> es mínimo.  A
partir de la versión 2.14, WinMerge ya no incluye
<filename>WinMerge.exe</filename> en el instalador.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Quiero comparar carpetas, pero no puedo seleccionar ninguna en el cuadro de
diálogo "Examinar".<indexterm>
              <primary>carpetas</primary>

              <secondary>seleccionar en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas"</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Navegue por el contenido de la carpeta hasta llegar a la carpeta que desea
comparar. No seleccione ningún archivo ni subcarpeta, simplemente haga clic
en <guibutton>Abrir</guibutton> cuando aparezca <literal>Selección de
carpeta</literal> en el campo <guilabel>Nombre de archivo</guilabel>. Si ya
ha seleccionado algún archivo o subcarpeta, escriba una cadena aleatoria en
el campo <guilabel>Nombre de archivo</guilabel> y haga clic en
<guibutton>Abrir</guibutton>. Si no se encuentra el nombre de archivo que ha
introducido, WinMerge abrirá la carpeta.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Tienen previsto ofrecer compatibilidad con otros sistemas operativos además
de Windows?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Por el momento no hay planes de ofrecer compatibilidad multiplataforma, pero
puede probar la versión no oficial <ulink
url="https://github.com/datadiode/winmerge2011"> WinMerge 2011</ulink> de
Jochen Neubeck. Esta versión debería funcionar también con Wine en Linux.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Por qué no hay integración con CVS?<indexterm>
              <primary>sistemas de control de versiones</primary>

              <secondary>integración con</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>integración</primary>

              <secondary>con sistemas de control de versiones</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Ofrecer una integración con CVS tiene una utilidad cuestionable ya que, ya
existen muchos clientes de CVS de calidad. Sin embargo, WinMerge sí ofrece
una integración con la función de comparación de uno de esos clientes,
TortoiseCVS (tal y como se describe en <xref linkend="Version_control"
/>). Además, WinMerge puede resolver archivos en conflicto (consulte <xref
linkend="ResolveConflictFiles" />).</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Qué es una lista MRU?<indexterm>
              <primary>Lista MRU</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>MRU es la abreviatura de <quote>Most Recently Used</quote> (utilizados más
recientemente) y hace referencia a las listas del historial del cuadro de
diálogo "Seleccione archivos o carpetas". La lista contiene las últimas
veinte rutas utilizadas en cada lado.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Puede WinMerge abrir archivos de OpenOffice?<indexterm>
              <primary>OpenOffice: cómo abrir archivos en WinMerge</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Los archivos de OpenOffice son archivos comprimidos. Para poder abrirlos en
WinMerge, debe configurar la compatibilidad con archivos comprimidos:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>En WinMerge, haga clic en el botón <guibutton>Opciones</guibutton> (o
use<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu>
<guimenuitem>Opciones</guimenuitem> </menuchoice>). En la página "Soporte de
archivos", active la opción <guilabel>Detectar tipo de archivo por su
firma.</guilabel></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Por qué a veces los archivos grandes aparecen como diferentes en la ventana
"Comparación de carpetas", pero idénticos en la ventana "Comparación de
archivos"?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Esto se debe a que WinMerge siempre utiliza el método de comparación de
archivos <guilabel>Contenidos breves</guilabel>. Este método permite a
WinMerge comparar archivos de gran tamaño de forma más eficiente. Para
comprobar si esto es lo que está provocando el comportamiento que observa,
puede intentar aumentar el umbral de <guilabel>Contenidos
breves</guilabel>. Consulte la explicación de este método en <xref
linkend="Compare_dirs_starting" /> para saber cómo hacerlo.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Al comparar varios archivos en el Explorador de Windows, ¿cómo puedo
controlar qué archivo aparece en el lado izquierdo?<indexterm>
              <primary>Windows Explorer</primary>
              <secondary>orden de selección de archivos</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Cuando se seleccionan varios archivos en el Explorador de Windows, el
archivo sobre el que se hace clic con el botón derecho se convierte en el
primer elemento (el principal). Los elementos restantes aparecen en el orden
en que se seleccionaron. Por lo tanto, para que un archivo aparezca en el
lado izquierdo en WinMerge, seleccione varios archivos y haga clic con el
botón derecho sobre el que desee comparar a la izquierda.</para>
          <para>Para obtener más información sobre este comportamiento del intérprete de
comandos de Windows, consulte: <ulink
url="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20190409-00/?p=102406">Lo
viejo y lo nuevo: ¿Cómo determina el Explorador qué programa debe utilizar
para abrir un archivo si no se le indica explícitamente?</ulink>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Comparación de archivos</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Por qué todas las líneas de mis archivos aparecen marcadas como diferentes
(en colores distintos), aunque sé que no todas las líneas son diferentes?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Es posible que sus archivos tengan diferentes formatos de fin de línea (por
ejemplo, Windows y Unix). De forma predeterminada, WinMerge compara los
formatos de fin de línea. Para desactivar esta función, haga clic en
<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu> <guimenuitem>Opciones</guimenuitem>
</menuchoice>. En la página Comparar, active (marque) la opción
<guilabel>Ignorar diferencias de fin de línea</guilabel>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Preguntas sobre el editor</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Aparecen signos de interrogación en lugar de letras en los archivos.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Esto es lo que llamamos una <glossterm>conversión con pérdida</glossterm>.</para>
<!--<para>
For Unicode files (UCS-2, UTF-8), use <filename>WinMergeU.exe</filename>.</para>-->
          

          <para>En el caso de los archivos ANSI, esto probablemente se deba a problemas con
las páginas de códigos. Para solucionarlo, haga clic en <menuchoice>
<guimenu>Editar</guimenu> <guimenuitem>Opciones</guimenuitem>
</menuchoice>. A continuación en "Codificación", compruebe si la opción
<guilabel>Detectar codificación para...</guilabel> está marcada. Si lo está,
desmarque la opción y haga clic en <guibutton>Aceptar</guibutton> y
compruebe si eso soluciona el problema.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>No puedo seleccionar fuentes proporcionales para el editor.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Desafortunadamente, WinMerge solo admite fuentes no proporcionales.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Qué es el retraso para <glossterm>volver a comparar
automáticamente</glossterm>? ¿Para qué sirve?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Cuando la opción <guilabel>Volver a comparar automáticamente</guilabel> está
activada (en la página "Edición" de "Opciones"), WinMerge retrasa la nueva
comparación mientras edita los archivos. Es decir, no se lleva a cabo hasta
poco después de que deje de escribir. Sin este retraso, WinMerge volvería a
comparar el archivo tras cada carácter introducido, lo que ralentizaría
demasiado el proceso de edición. Este retraso mejora especialmente la
edición de archivos más grandes, cuya nueva comparación puede tardar varios
segundos.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Puedo imprimir archivos desde los paneles de archivos de la ventana
"Comparar archivos"?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sí, hay compatibilidad básica con la impresión: haga clic en <menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Imprimir... </guimenuitem>
</menuchoice>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Puedo ocultar las líneas similares en una comparación de archivos, de modo
que solo se vean las líneas diferentes?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sí, puede mostrar solo las líneas diferentes haciendo clic en<menuchoice>
<guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Contexto de diferencias</guimenuitem>
<guimenuitem>0 líneas</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>WinMerge como herramienta externa de comparación o de diferencias</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Puedo cerrar WinMerge con solo pulsar la tecla <keycap>Esc</keycap> cuando
haya terminado?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Abra WinMerge desde la línea de comandos e incluya el parámetro
<option>-e</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>No quiero que aparezca el mensaje <guilabel>Los archivos son
idénticos</guilabel> cuando comparo archivos idénticos; solo quiero que
WinMerge se cierre.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Utilice la opción de línea de comandos <option>-x</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Cómo puedo evitar que las listas del historial del cuadro de diálogo
"Seleccione archivos o carpetas" se llenen de rutas temporales?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Haga que su programa externo ejecute WinMerge con la opción
<option>/ub</option>, que indica a WinMerge que no añada los archivos a la
lista de los más usados recientemente (MRU).</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¡Pero el programa que estoy usando no admite parámetros de línea de
comandos!</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Cree un archivo por lotes que contenga una de estas líneas (pero no ambas):</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <screen>CALL "<replaceable>&lt;ruta winmerge&gt;\WinMerge</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>

            <listitem>
              <screen>start "WinMerge" "<replaceable>&lt;ruta winmerge&gt;</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>Ejecute este archivo por lotes desde su programa.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Soporte de archivos</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Cómo puedo abrir los archivos de corrección al estilo Perry que utilizan
los desarrolladores de WinMerge al enviar correcciones?<indexterm>
              <primary>archivos de corrección, estilo Perry</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Las correcciones de tipo Perry son archivos ZIP que contienen archivos
originales y modificados en diferentes directorios. WinMerge es compatible
de forma nativa (¡sorpresa!) con estos archivos: solo tiene que iniciar una
operación de comparación y seleccionar el archivo ZIP tanto para el lado
izquierdo como para el derecho.  WinMerge abre el contenido del archivo ZIP
en una ventana de comparación de carpetas, donde compara los archivos
originales y los modificados.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Puede WinMerge abrir archivos comprimidos con extensiones no estándar? (Por
ejemplo, archivos .jar como si fueran archivos zip).</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sí: haga clic en el botón <guibutton>Opciones</guibutton> (o seleccione
<menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu> <guimenuitem>Opciones</guimenuitem>
</menuchoice>). En la página "Soporte de archivos", active la opción
<guilabel>Detectar tipo de archivo por su firma</guilabel>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section id="Faq_encoding">
    <title>Codificación de texto (páginas de códigos)<indexterm>
        <primary>ANSI</primary>

        <secondary>detectar en archivos usando el Bloc de notas</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question id="Faq_detectencoding">
          <para id="Faq_detectencoding_text">¿Cómo puedo saber si mi archivo está codificado en la página de códigos
local de Windows (ANSI)?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Abre el archivo en el Bloc de notas de Windows (por ejemplo, haga clic
en<menuchoice> <guimenu>Inicio</guimenu> <guisubmenu>(Todos)
Programas</guisubmenu> <guisubmenu>Accesorios</guisubmenu> <guimenuitem>Bloc
de notas</guimenuitem> </menuchoice>). Haga clic en <menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Guardar como</guimenuitem>
</menuchoice> y, en el cuadro de diálogo, busque la opción
<guilabel>Codificación</guilabel> y usar la lista desplegable.  Los valores
posibles son:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><guilabel>ANSI</guilabel>: al parecer, el archivo está codificado con la
página de códigos local de Windows. Si el archivo está escrito íntegramente
en inglés y utiliza la puntuación habitual, entonces también está en ASCII.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Unicode</guilabel>: probablemente, el archivo esté en la
codificación Unicode predeterminada de Windows, UCS-2LE.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>UTF-8</guilabel>: el archivo está codificado en UTF-8, una
codificación Unicode multiplataforma.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Unicode big endian</guilabel>: el archivo está codificado en un
formato Unicode poco habitual o compatible con Windows, probablemente
UCS-2BE.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Archivos de corrección<indexterm>
        <primary>archivos de corrección</primary>

        <secondary>creando con "diffutils"</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>diffutils</primary>

        <secondary>Las correcciones de WinMerge son compatibles con</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Hay alguna forma de crear archivos de corrección desde la línea de
comandos?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>No. Es posible que se añada en versiones posteriores. Hasta entonces, puede
utilizar la versión de <filename>diffutils</filename> para Win32. La última
versión de <filename>diffutils</filename> (y la corrección) se puede
descargar desde la página del proyecto <application>GnuWin32 en
SourceForge</application>: <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/gnuwin32/">
https://sourceforge.net/projects/gnuwin32</ulink>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>¿Se pueden aplicar correcciones con WinMerge?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Puede aplicar correcciones utilizando el complemento experimental
ApplyPatch.sct.  Las extensiones de los archivos de corrección compatibles
con el complemento son .diff o .patch.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
    <para></para>
  </section>
</article>
