<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Install">
  <title>Cómo descargar e instalar WinMerge<indexterm>
      <primary>instalar WinMerge</primary>
    </indexterm></title>

  <para>WinMerge se puede instalar mediante el programa de instalación o
descomprimiendo los archivos de un archivo comprimido. Se recomienda
utilizar el programa de instalación.</para>

  <section>
    <title>Descargar archivos</title>

    <para>La última versión se puede descargar en cualquier momento desde la página
web de WinMerge: <ulink
url="https://winmerge.org/">WinMerge.org</ulink>. Tenga en cuenta que pueden
producirse retrasos en la actualización de las páginas de inicio con las
últimas versiones, pero la página de estado del proyecto en <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/">SourceForge.net</ulink>
muestra los archivos más recientes. Las versiones estables también están
disponibles en varios sitios web de descarga de archivos.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Compatibilidad</title>
	
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>WinMerge 2.16.8 y versiones posteriores (64 bits) requieren Windows 7 o una
versión posterior.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>WinMerge (32 bits) es compatible con Windows XP SP3 y versiones posteriores,
incluidas las más recientes. Funciona tanto en Windows de 32 bits como en
Windows de 64 bits.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/2.16.6/">WinMerge
2.16.6 (64 bit)</ulink> fue la última versión de 64 bits compatible con
Windows XP de 64 bits.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/2.14.0/">WinMerge
2.14.0</ulink> fue la última versión compatible con Windows 2000.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/2.12.4/">WinMerge
2.12.4</ulink> fue la última versión compatible con Windows 95, 98, ME y NT.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>WinMerge no es compatible con Windows RT.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>
  
  <section id="Installing_usinginstaller">
    <title>Uso del instalador (recomendado)</title>
    <para></para>
    <note>
      <para>El instalador requiere privilegios de administrador. Si no tiene privilegios
de administrador, puede instalar WinMerge descomprimiendo el archivo
comprimido. (consulte <xref linkend="InstallFromArchive" />) o utilizando el
instalador por usuario (WinMerge-x.x.x-x64-PerUser-Setup.exe).</para>
    </note>

    <para>Se recomienda a la mayoría de los usuarios que utilicen el instalador. El
instalador solicita la ubicación donde se instalará WinMerge. A
continuación, instala los archivos, configura la integración con el
intérprete de órdenes y añade WinMerge al menú Inicio. Para instalar
WinMerge:</para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <simpara>Inicie el ejecutable del instalador (que suele llamarse
<filename>WinMerge-<replaceable>versión</replaceable>-setup.exe</filename>).</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Haga clic en <guibutton>Siguiente</guibutton> en la pantalla del contrato de
licencia.</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>En la página "Seleccionar ubicación de destino", acepte la ubicación
predeterminada para WinMerge o, si prefiere otra ubicación, le recomendamos
que instale WinMerge en una carpeta propia. Haga clic en
<guibutton>Siguiente</guibutton>.</simpara>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>En la página "Seleccionar componentes" elija una de las instalaciones
preconfiguradas en el panel superior. Recomendamos la configuración
<guilabel>Típica</guilabel> para la mayoría de los usuarios. En el cuadro
inferior se muestran todos los componentes disponibles. Puede modificar la
configuración predeterminada marcando o desmarcando los componentes. Por
ejemplo, si quiere utilizar una localización de WinMerge para un idioma
distinto del inglés, seleccione el componente <guilabel>Idiomas</guilabel>.</simpara>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Archivos principales de WinMerge<indexterm>
                <primary>Archivos ejecutables de WinMerge</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>No se pueden desmarcar el ejecutable de WinMerge, la ayuda y otros archivos
necesarios.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Extensión del intérprete de órdenes de 32 bits para WinMerge<indexterm>
                <primary>Intérprete de órdenes</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Esta opción le permite iniciar WinMerge directamente desde el Explorador de
Windows y comparar los elementos que haya seleccionado allí.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Filtros</term>

            <listitem>
              <para>Los archivos de filtro permiten reducir el alcance de las comparaciones.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Complementos</term>

            <listitem>
              <para>Los complementos de WinMerge son archivos DLL personalizados o pequeños
guiones, escritos en la API COM, que se pueden utilizar para preprocesar
datos antes de una comparación.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Idiomas</term>

            <listitem>
              <para>Archivos de traducción de WinMerge. Si desea configurar WinMerge para que
utilice un idioma distinto del inglés, despliegue esta opción y seleccione
una o varias de las traducciones disponibles. El instalador crea una
subcarpeta llamada "Languages" dentro de la carpeta de WinMerge, que
contiene un archivo de traducción *.po para cada una de las opciones
seleccionadas. Una vez instalado, puede abrir WinMerge y cambiar su
configuración de idioma a uno de los idiomas de los archivos de
traducción. Consulte la sección <xref linkend="Locales" /> para obtener más
información.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <para>Haga clic en <guibutton>Siguiente</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>En la página "Seleccionar carpeta del menú Inicio", configure los accesos
directos de WinMerge.</simpara>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Acepte la configuración predeterminada para crear un acceso directo al
programa o especifique otra carpeta.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Si lo desea, marque la opción <guilabel>No crear una carpeta en el menú
Inicio</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Haga clic en <guibutton>Siguiente</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>En la página "Seleccionar tareas adicionales" especifique cualquier tarea
adicional:<indexterm>
            <primary>integración</primary>

            <secondary>con un sistema de control de versiones</secondary>
          </indexterm><indexterm>
            <primary>VCS</primary>

            <see>sistemas de control de versiones</see>
          </indexterm></para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Habilitar la integración con el menú contextual del Explorador</term>

            <listitem>
              <indexterm>
                <primary>integración</primary>

                <secondary>con el intérprete de órdenes de Windows</secondary>
              </indexterm>

              <indexterm>
                <primary>Integración con el intérprete de órdenes de Windows</primary>
              </indexterm>

              <para>Le permite <link linkend="OpenPaths_shell-integ">iniciar operaciones de
comparación de WinMerge desde el Explorador de Windows</link> (esta
integración se puede activar o desactivar posteriormente en las opciones de
WinMerge).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Añadir la carpeta de WinMerge a la ruta del sistema</term>

            <listitem>
              <para>Añada la carpeta de instalación de WinMerge a la variable de entorno de la
ruta del sistema.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Integración con TortoiseCVS<indexterm>
                <primary>Integrar con TortoiseCVS</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Configura WinMerge como la aplicación de comparación de TortoiseCVS.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Integración con TortoiseSVN<indexterm>
                <primary>Integrar con TortoiseSVN</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Configura WinMerge como la aplicación de comparación de TortoiseSVN.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Integración con TortoiseGit<indexterm>
                <primary>Integrar con TortoiseGit</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Configura WinMerge como la aplicación de comparación de TortoiseGit.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Crear un acceso directo en el Escritorio</term>

            <listitem>
              <para>Añade el acceso directo de WinMerge al Escritorio de Windows.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <para>Haga clic en <guibutton>Siguiente</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>En la página del asistente de combinación de tres bandas, configure WinMerge
como herramienta de combinación de tres bandas para TortoiseSVN/Git.</simpara>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Registra WinMerge como herramienta de combinación de tres bandas<indexterm>
                <primary>herramienta de combinación de tres bandas</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Registra WinMerge como herramienta de combinación de tres bandas para
TortoiseSVN/Git.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Combinar en el panel derecho</term>

            <listitem>
              <para>Combinar en el panel derecho.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>


          <varlistentry>
            <term>Combinar en el panel central</term>

            <listitem>
              <para>Combinar en el panel central.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Combinar en el panel izquierdo</term>

            <listitem>
              <para>Combinar en el panel izquierdo.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Combinar automáticamente al iniciar el sistema</term>

            <listitem>
              <para>Si lo prefiere, desactive la opción <guilabel>Combinar automáticamente al
iniciar el programa</guilabel>.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <para>Haga clic en <guibutton>Siguiente</guibutton>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>En la página "Listo para instalar" compruebe las opciones de instalación. Si
fuera necesario, haga clic en <guibutton>Atrás</guibutton> para modificar
cualquier dato en una página anterior. Cuando esté seguro de que está listo
para continuar, haga clic en <guibutton>Instalar</guibutton>.</simpara>
      <para></para>
      </listitem>

      <listitem>
        <simpara>Una vez que el instalador haya copiado los archivos, aparecerá la pantalla
final. Utilice las dos casillas de verificación para confirmar si desea
abrir la carpeta del menú Inicio de WinMerge que se acaba de crear y si
desea iniciar la aplicación WinMerge.</simpara>
      </listitem>
    </orderedlist>
  </section>

  <section id="InstallFromArchive">
    <title>Instalación desde un archivo<indexterm>
        <primary>archivo, instalación de WinMerge desde</primary>
      </indexterm></title>

    <para>WinMerge es prácticamente independiente de otros componentes del sistema. No
está estrechamente integrado con Windows y no utiliza muchas DLL.</para>

    <para>Los archivos comprimidos tienen la estructura de carpetas correcta. WinMerge
debe descomprimirse conservando esta estructura de carpetas en la carpeta de
destino. Por ejemplo, la carpeta raíz creada en <filename
class="directory">C:\Archivos de programa\</filename> se llama, <filename
class="directory">WinMerge-<replaceable>versión</replaceable></filename>
(por ejemplo, <filename class="directory">WinMerge-2.6.0</filename>). Puede
cambiar el nombre de esta carpeta o copiar sus archivos a otra carpeta (¡sin
alterar la estructura de carpetas!).</para>

    <para>Una vez descomprimidos los archivos, ¡WinMerge ya está listo para funcionar!
La integración con el intérprete de órdenes y la integración con los
archivos comprimidos pueden requerir pasos adicionales, tal y como se
describe en la siguiente sección.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Cómo habilitar la integración con el intérprete de órdenes del Explorador de
Windows sin el instalador <indexterm>
        <primary>integración</primary>

        <secondary>con el intérprete de órdenes de Windows</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Integración con el intérprete de órdenes de Windows</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Si no utiliza el programa de instalación y desea habilitar la integración
con el Explorador de Windows, deberá registrar por separado el archivo DLL
de integración (<filename>ShellExtension*.dll</filename>).</para>

    <note>
      <para>Para instalar la integración con el intérprete de órdenes se necesitan
privilegios de administrador.</para>
    </note>

    <para>Abra WinMerge y acceda a la página <xref linkend="Configuration_shell-integ"
/> en la ventana "Opciones". Utilice los botones <guibutton>Registrar
extensión del intérprete de órdenes</guibutton> o <guibutton>Anular registro
de la extensión del intérprete de órdenes</guibutton>.</para>
  </section>
</article>
