<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Intro_diffs">
  <title>Resumen de la comparación y la combinación de archivos</title>

  <para>En este tema se describe cómo WinMerge detecta y muestra las diferencias
entre archivos de texto y se muestran operaciones sencillas de comparación y
combinación de archivos. Consulte <xref linkend="Compare_bin" /> para
obtener información relacionada con los archivos hexadecimales.</para>

  <section id="Intro_diffs_comparing">
    <title>Comparación de archivos<indexterm>
        <primary>comparación de archivos</primary>

        <secondary>resumen</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Normalmente comparamos dos archivos que guardan alguna relación entre sí,
como dos versiones que se han editado en momentos diferentes o por personas
distintas. Si se comparan dos archivos de este tipo, normalmente se pueden
observar algunas similitudes y también identificar varios tipos de
diferencias: caracteres y palabras distintos, líneas diferentes e incluso
bloques enteros de texto que difieren entre sí. Sin embargo, intentar
comprender todas las diferencias entre dos archivos revisándolos en su
editor habitual puede resultar tedioso y propenso a errores. Las
herramientas especializadas en comparación y combinación de archivos, como
WinMerge, están diseñadas para que este trabajo resulte más sistemático y
eficiente.</para>

    <para>Una sencilla herramienta de comparación que la mayoría de la gente ha
utilizado es el corrector ortográfico: recorre sistemáticamente el
documento, resalta las palabras que no figuran en su diccionario y le ayuda
a resolver cada error ortográfico. Sin embargo, fijarse únicamente en los
caracteres y las palabras no es una forma eficaz de comprender las
diferencias entre varios archivos. Por este motivo, muchas herramientas de
comparación de diferencias utilizan las líneas como unidad básica de
comparación.</para>

    <para>WinMerge también utiliza las líneas como unidad básica de comparación.  Las
palabras y los caracteres no se tratan de forma individual en las
operaciones de comparación y combinación. A modo de ejemplo, imaginemos dos
archivos que son idénticos salvo por una línea que difiere. Si las dos
versiones de la línea tienen cuatro palabras diferentes y una de ellas
contiene un espacio de más, entonces decimos que el archivo tiene una
diferencia, no cinco.</para>

    <para>Si resulta más rápido comparar líneas que palabras, a veces también resulta
útil tratar un bloque completo de líneas como una sola diferencia, en lugar
de comparar una línea cada vez. Como veremos más adelante, detectar
diferencias de varias líneas también hace que la combinación sea más
eficiente.</para>

    <section>
      <title>Operación de comparación sencilla</title>

      <para>En esta sección se ofrece un ejemplo sencillo que muestra cómo comparar las
diferencias entre líneas de dos archivos en WinMerge:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Con un editor de texto, cree dos archivos con los nombres y contenidos que
se muestran aquí, procurando mantener exactamente las palabras y los saltos
de línea:</para>

          <formalpara>
            <title>Fichero1:</title>

            <para><screen>Comparar palabras
y caracteres es lento. En cambio,
WinMerge compara líneas.
Créalo o no.</screen></para>
          </formalpara>

          <formalpara>
            <title>Fichero2:</title>

            <para><screen>Es lento comparar palabras.
WinMerge compara líneas.
Lo crea o no.</screen></para>
          </formalpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Inicie WinMerge. Por ejemplo, haga doble clic en el <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="32" fileref="screenshots/wm_icon.png"
/> </imageobject><textobject>
                <phrase>acceso directo de WinMerge en el escritorio</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>acceso directo de WinMerge en el
escritorio.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>En el cuadro de diálogo "Seleccione archivos y carpetas" especifique
<filename>Fichero1</filename> como <guilabel>1er</guilabel> archivo y
<filename>Fichero2</filename>como <guilabel>2º</guilabel> archivo y haga
clic en <guibutton>Comparar</guibutton>. La ventana de comparación de
archivos muestra los dos archivos en los paneles izquierdo y derecho de la
siguiente manera:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/missing_lines.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Captura de pantalla de la comparación de archivos</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Estos elementos se describen con más detalle en <xref
linkend="Compare_files" />. A continuación se indican algunas
características que debe tener en cuenta en este ejemplo:</para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term>Número de diferencias</term>

              <listitem>
                <para>El mensaje que aparece en la barra de estado, en la parte inferior de la
ventana de WinMerge, indica que se han detectado dos diferencias.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Colores diferentes</term>

              <listitem>
                <para>Los bloques de diferencias se marcan con el color de fondo de las
diferencias (dorado, por defecto).</para>

                <para>Se pueden activar las diferencias de línea para resaltar el texto modificado
dentro de los bloques de diferencias, utilizando el color de fondo de la
palabra (amarillo claro, por defecto).</para>

                <para>Las líneas idénticas no están marcadas: tienen fondo blanco, como la tercera
línea del ejemplo.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Líneas en blanco</term>

              <listitem>
                <para>Fíjese en que, en el panel de comparación de la izquierda, la segunda línea
contiene texto, mientras que el otro panel muestra una línea gris en blanco
en el mismo lugar. Esta línea en blanco no existe en el archivo fuente
<filename>File2</filename>, así que, ¿qué hace ahí en WinMerge?</para>

                <para>WinMerge inserta una o varias líneas grises en blanco en una de las
versiones de una comparación cuando la otra versión tiene más líneas.  Estas
líneas grises vacías no representan líneas en blanco en el archivo de
origen; son solo marcadores de posición en la pantalla. El objetivo de las
líneas de separación es mantener alineadas verticalmente las versiones
izquierda y derecha de las diferencias. Así, en nuestro ejemplo, el texto
<computeroutput>WinMerge compares lines</computeroutput> aparece en paralelo
en la ventana de comparación, aunque en los archivos de origen se encuentren
en líneas diferentes. Esto hace que sea más fácil comparar las diferencias
en WinMerge que en un editor convencional.</para>

                <tip>
                  <para>Una consecuencia de las líneas en blanco es que ambos paneles de la ventana
de comparación de archivos muestran siempre el mismo número total de líneas,
aunque sus archivos de origen no lo hagan.</para>
                </tip>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>

          <para>Ahora que ya sabe cómo detecta y muestra WinMerge las diferencias puede
utilizar las funciones de comparación de forma eficaz, tal y como se muestra
en los siguientes pasos.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/currentdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Botón Diferencia actual</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>
<guibutton>Diferencia actual</guibutton> in de la barra de herramientas (o
pulse<keycombo> <keycap>Alt</keycap> <keycap>Enter</keycap> </keycombo>). Si
este botón no está activo (por ejemplo, si el cursor se encuentra en otra
línea), haga clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/firstdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Botón Primera diferencia</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>Primera diferencia (o pulse <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Inicio</keycap> </keycombo>) en su lugar.</para>

          <para>Al seleccionar una diferencia, las dos versiones se cargan en el panel de
diferencias. El panel de diferencias muestra qué líneas forman parte de la
diferencia y le permite examinarlas de forma aislada del resto del archivo.
En nuestro ejemplo, la Diferencia 1 tiene claramente dos líneas.</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="588"
fileref="screenshots/filecomp_diffpane1.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Panel de comparación y diferencias entre archivos</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Botón diferencia siguiente</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>
<guibutton>Siguiente diferencia</guibutton> de la barra de herramientas (o
pulse<keycombo> <keycap>Alt</keycap> <keycap>Enter</keycap> </keycombo>). De
este modo, se omite la línea idéntica (que no supone ninguna diferencia) y
se selecciona la última línea.</para>

          <para>Ha llegado al final del archivo y ha tenido la oportunidad de examinar todas
las diferencias. Este ha sido un ejemplo sencillo, solo había dos
diferencias y hay otras formas de comparar diferencias en WinMerge.  Sin
embargo, demuestra la eficacia de utilizar los controles de navegación de
WinMerge.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Intro_diffs_merging">
    <title>Combinar archivos<indexterm>
        <primary>combinar diferencias</primary>

        <secondary>resumen y ejemplo</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>El objetivo de la combinación es unir los cambios de dos archivos en uno
solo.  La combinación amplía los conceptos y funciones utilizados en la
operación de comparación: le recomendamos que lea la sección anterior antes
de comenzar esta sección. Además de detectar las diferencias entre dos
versiones de un archivo, resolvemos dichas diferencias y guardamos el
resultado en una única versión <glossterm>objetivo</glossterm>.</para>

    <para>La combinación de archivos permite el desarrollo simultáneo y es una tarea
habitual en entornos de trabajo en equipo. Por ejemplo, supongamos que usted
y otra persona desean añadir código al mismo archivo de programa al mismo
tiempo. Ambos comienzan con una copia idéntica del archivo, pero durante el
desarrollo crean versiones distintas que ya no son idénticas.  En algún
momento, las dos versiones deben combinarse en una sola que conserve los
cambios de cada colaborador.</para>

    <para>La combinación puede ser solicitada (o incluso iniciada) por sistemas de
control de versiones como Subversion y Git. Por ejemplo, su sistema de
control de versiones podría impedirle enviar cambios a su repositorio debido
a conflictos de combinación. Un conflicto puede producirse si otra persona
ha guardado una versión diferente del mismo archivo mientras usted trabajaba
en la suya y el sistema de control de versiones no ha podido combinar
automáticamente las diferencias. Si eso ocurre, es posible que tenga que
combinar las versiones en conflicto antes de volver a intentar enviar su
versión. Muchos sistemas cuentan con herramientas integradas para comparar
diferencias y combinar archivos, pero quizá prefiera utilizar WinMerge.</para>

    <para>Al igual que al comparar, utilice los controles de la barra de herramientas
de WinMerge (o los atajos de teclado) para recorrer sistemáticamente las
diferencias.  Resuelva cada diferencia copiando el
<glossterm>candidato</glossterm> izquierdo o del derecho al otro
lado. Cuando haya resuelto todas las diferencias, WinMerge le indicará que
todas las diferencias se han resuelto (las versiones son idénticas)  y habrá
terminado la combinación.</para>

    <section>
      <title>Operación de combinación sencilla</title>

      <para>Este breve ejercicio muestra cómo utilizar los controles de la ventana de
comparación de archivos de forma sistemática para combinar los archivos
sencillos que se han mostrado anteriormente:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Haga clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/currentdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Botón Diferencia actual</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>
<guibutton>Diferencia actual</guibutton> de la barra de herramientas para
seleccionar la primera diferencia. Si este botón no está activo, haga clic
en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/firstdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Botón Primera diferencia</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton>Primera
diferencia</guibutton> en su lugar.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyr_button.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>botón Copiar al derecho</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>
<guibutton>Copiar al derecho</guibutton> para combinar la Diferencia 1 del
<filename>Fichero1</filename> con el <filename>Fichero2</filename>. En el
<filename>Fichero2</filename> observe que la única línea de diferencia se ha
sustituido por las dos líneas del <filename>Fichero1</filename>, y que la
línea en blanco grisácea ya no aparece.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Botón diferencia siguiente</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>
<guibutton>Siguiente diferencia</guibutton> para seleccionar la Diferencia
2. Esto resulta más sencillo que buscar y seleccionar la diferencia
manualmente. Resulta especialmente útil si desea revisar todas las
diferencias sin que se le pase ninguna por alto accidentalmente.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyl_button.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Botón Copiar al izquierdo</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>
<guibutton>Copiar al izquierdo</guibutton> para combinar la Diferencia 2 del
<filename>Fichero2</filename> con el <filename>Fichero1</filename>.</para>

          <para>El mensaje que informa que los archivos son idénticos le indica que la
combinación se ha completado:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filemerged1.png" format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en<guibutton>Aceptar</guibutton> para cerrar el mensaje. El estado
del mensaje Diferencia cambia de <computeroutput>Diferencia 1 de
1</computeroutput> a <computeroutput>Idéntico</computeroutput>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Pulse<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>S</keycap> </keycombo>para
guardar los cambios.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>Aunque es muy sencillo, este ejemplo muestra una metodología básica que
puede utilizar para realizar una comparación de cualquier extensión,
combinando cada diferencia una a una hasta obtener el resultado deseado.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Selección de un archivo de resultados de la combinación <indexterm>
          <primary>combinar diferencias</primary>

          <secondary>archivo de resultados</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>archivo de resultados, en la combinación</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Usted decide dónde se guardan los resultados de la comparación. La ventana
de comparación de archivos de WinMerge no cuenta con un panel de resultados
independiente, como ocurre con algunas herramientas de comparación. Por lo
tanto, la estrategia más sencilla consiste en guardar los cambios en uno,
dos o tres archivos de origen. Pulse<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>S</keycap> </keycombo> en cualquier momento para guardar los cambios
actuales en todos los archivos.  También puede hacer clic en<menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Guardar izquierdo</guimenuitem>
</menuchoice>, <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Guardar
central</guimenuitem> </menuchoice> o<menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu>
<guimenuitem>Guardar derecho</guimenuitem> </menuchoice>para guardar solo un
archivo.</para>

      <para>Para escribir en un tercer archivo en lugar de en cualesquiera de los
archivos de origen, utilice <menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu>
<guimenuitem>Guardar como</guimenuitem> </menuchoice>. Por ejemplo, el
archivo de destino podría ser el archivo de diferencias o de conflictos
generado por un sistema de control de versiones.</para>

      <para>Del mismo modo, en la línea de comandos de WinMerge, puede dejar sin
modificaciones las dos o las tres versiones de origen utilizando el
argumento opcional <option>outputfile</option>, tal y como se describe en
<xref linkend="Command_line" />.</para>
    </section>
  </section>
</article>
