<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Introduction">
  <title>Introducción a WinMerge</title>

  <para>WinMerge es una herramienta de <ulink url="https://opensource.org/">código
abierto</ulink> para comparar y combinar archivos en Windows. WinMerge
permite comparar dos o tres carpetas y archivos y muestra las diferencias en
un formato de texto visual fácil de entender y manejar.</para>

  <para>WinMerge resulta muy útil para determinar qué ha cambiado entre las
distintas versiones de un proyecto y, a continuación, combinar los cambios
entre ellas. WinMerge puede utilizarse como herramienta externa de
comparación y combinación o como aplicación independiente.</para>

  <para>Además, WinMerge cuenta con numerosas funciones de apoyo que facilitan al
máximo la comparación, la sincronización y la combinación. Se destaca la
sintaxis de varios lenguajes de programación y otros formatos de archivo.</para>

  <para>WinMerge no es un editor hexadecimal. WinMerge puede mostrar el contenido de
los archivos binarios y las diferencias entre ellos. Sin embargo, esta
información solo está pensada para su visualización: editar archivos
binarios con WinMerge puede dañarlos.</para>

  <para>El objetivo del desarrollo de WinMerge es facilitar y agilizar la
comparación, sincronización y combinación de carpetas y archivos,
manteniendo al mismo tiempo la máxima fiabilidad. La facilidad de uso es
fundamental para reducir los errores.</para>
  
  <para>La última versión, &WinMergeVersion; se considera un programa estable y
fiable.</para>

  <note>
    <para>WinMerge no es un programa gratuito (como afirman muchos sitios web): tiene
licencia <ulink url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>.</para>
    <para>Le ofrecemos una buena herramienta de forma gratuita, así que le rogamos que
respete el acuerdo de licencia y nos envíe sus sugerencias de mejora. Nos
encantaría recibir su ayuda para mejorar WinMerge, en beneficio de todos los
usuarios de WinMerge.</para>
  </note>

  <section>
    <title>Versiones de WinMerge<indexterm>
        <primary>Versiones de WinMerge</primary>
      </indexterm></title>

    <para>En la página de <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/">descargas</ulink> hay
dos tipos de versiones disponibles.</para>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>versiones estables de WinMerge</primary>
        </indexterm>Versiones estables</title>

      <para>Se recomienda a la mayoría de los usuarios que utilicen las <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/">versiones
estables</ulink>. Si no está seguro de qué versión utilizar, utilice la
última versión estable. Las versiones estables tienen un último número par,
por ejemplo, 2.14.0, 2.16.2 y 2.16.4.</para>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>versiones beta de WinMerge</primary>
        </indexterm>Versiones beta</title>

      <para>Las <ulink url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/beta/">
versiones beta</ulink> están destinadas a quienes deseen probar las últimas
funciones y mejoras introducidas desde la última versión estable. Las
versiones beta no se someten a pruebas tan exhaustivas como las versiones
estables y es probable que contengan algunos errores. Las versiones beta
tienen un número final impar, por ejemplo, 2.16.3 y 2.16.5. Las versiones
beta pueden utilizarse en entornos de producción, ya que no se espera que
contengan errores graves. Sin embargo, el uso de versiones beta siempre
conlleva un riesgo, así que piénselo detenidamente. Hemos intentado lanzar
una nueva serie estable una vez al año, por lo que quizá merezca la pena
esperar unos meses a la próxima versión estable...</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>Soporte de WinMerge</primary>

        <secondary>informar de errores</secondary>
      </indexterm>Obtener asistencia y notificar errores</title>

    <para>Los <emphasis>foros de debate</emphasis> son la forma más rápida de obtener
ayuda:</para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winmerge/discussions">Temas sobre WinMerge</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winimerge/discussions">Temas sobre la comparación de imágenes</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/website/discussions">Temas sobre sitios web</ulink>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Si encuentra un error, envíelo como un <ulink
url="https://github.com/WinMerge/winmerge/issues">informe de
error</ulink>. Adjunte toda la información que pueda: como mínimo, el número
de versión de WinMerge que está utilizando. Si es posible, adjunte también
un registro de configuración, al que puede acceder haciendo clic en
<menuchoice> <guimenu>Ayuda</guimenu> <guimenuitem>Registro de
configuración</guimenuitem> </menuchoice> en la ventana de WinMerge. Si
proporciona información detallada en un informe de error es más probable que
el error se solucione rápidamente.</para>

    <important>
      <para>Incluya el número de versión en los informes de errores. Puede consultar el
número de versión haciendo clic en <menuchoice> <guimenu>Ayuda</guimenu>
<guimenuitem>Acerca de WinMerge</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
    </important>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>Desarrollo de WinMerge</primary>
      </indexterm>Código fuente y desarrollo de WinMerge</title>

    <para>El código fuente de WinMerge está disponible en nuestro <ulink
url="https://winmerge.org/source-code/">sitio web</ulink> y en las páginas
del proyecto en <ulink
url="https://github.com/WinMerge/">GitHub</ulink>. Cualquiera puede
descargar el código fuente, estudiarlo y modificarlo. Si encuentra (y
corrige) errores, mejora algo, etc., le rogamos que nos envíe sus cambios en
forma de parches o solicitudes de incorporación de cambios y nos ayude a
mejorar este producto. Si publica su versión modificada, deberá publicar
también los cambios en el código fuente. De eso trata la licencia <ulink
url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>: por favor,
respétela.</para>

    <para>El desarrollo de WinMerge lo llevan a cabo personas en su tiempo
libre. Nadie cobra por mejorar WinMerge. Intentamos corregir los errores a
medida que los encontramos o cuando alguien nos los comunica. Nos esforzamos
de verdad. Nosotros también usamos WinMerge. Pero no podemos prometer nada
en cuanto a nuevas funciones. Siempre agradecemos cualquier ayuda con
WinMerge, ya sea en forma de pruebas, documentación, traducción o
programación.</para>
  </section>
</article>
