<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Open_paths">
  <title>Abrir archivos y carpetas<indexterm>
      <primary>abrir archivos y carpetas</primary>
    </indexterm></title>

  <para>WinMerge ofrece varias formas de especificar rutas y abrir archivos o
carpetas:<indexterm>
      <primary>carpetas</primary>

      <secondary>seleccionar en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas"</secondary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>archivos</primary>

      <secondary>seleccionar en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas"</secondary>
    </indexterm></para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_opendialog" /></para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_shell-integ" /></para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_dragndrop" /></para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_project" /></para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <section id="OpenPaths_opendialog">
    <title>Cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas"<indexterm>
        <primary>Cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas"</primary>
      </indexterm></title>

    <para><xref linkend="Quick_start" /> describe el cuadro de diálogo "Seleccionar
archivos o carpetas". En esta sección se ofrecen más detalles y algunos
consejos para utilizar el cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o
carpetas" de forma más eficaz.</para>

    <section>
      <title>Uso de variables de entorno<indexterm>
          <primary>variables de entorno, al comparar rutas de destino</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Puede utilizar variables de entorno en sus rutas. Windows expande el nombre
de la variable entre los delimitadores % (por ciento). Por ejemplo, si una
variable de entorno llamada <envar>WORKDIR</envar> tiene el valor <filename
class="directory">c:\workfiles</filename>, la ruta
<envar>%WORKDIR%\project1</envar> se expande a <filename
class="directory">c:\workfiles\project1</filename> .</para>
    </section>

    <section id="OpeningArchives">
      <title>Abrir archivos comprimidos<indexterm>
          <primary>archivos 7-Zip</primary>

          <secondary>abrir</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>El complemento 7-Zip ofrece compatibilidad con archivos de
WinMerge. Consulte la sección <xref linkend="Install" /> para instalar este
complemento.</para>

      <para>Abrir dos archivos comprimidos es similar a abrir archivos normales:
especifique dos archivos comprimidos en los campos <guilabel>1º</guilabel> y
<guilabel>2º</guilabel> del cuadro de diálogo "Abrir". Si WinMerge reconoce
el formato del archivo comprimido, abrirá el contenido de los archivos
comprimidos en la ventana de comparación de carpetas.</para>

      <para>El tema <xref linkend="Compare_dirs" /> describe cómo trabajar con archivos
comprimidos.  Por ejemplo, si un archivo comprimido contiene dos subcarpetas
llamadas <filename class="directory">Original/</filename> y <filename
class="directory">Modificado/</filename>, puede comparar el contenido de
ambas subcarpetas especificando el mismo archivo comprimido en ambos lados
en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas" o en la línea de
comandos de WinMerge.</para>

      <tip>
        <para>Cuando arrastre un archivo comprimido a la ventana de WinMerge, mantenga
pulsada la tecla <keycap>Mayús</keycap> al soltarlo: WinMerge copiará
automáticamente el mismo nombre de archivo en ambos lados y abrirá el
archivo comprimido.</para>
      </tip>
    </section>

    <section id="Open_paths_filters">
      <title>Aplicación de filtros<indexterm>
          <primary>filtros</primary>

          <secondary>aplicar en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas"</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>El campo de edición <guilabel>Filtro</guilabel> le permite restringir los
archivos que se incluirán en la comparación de carpetas. Puede especificar
una o varias máscaras de archivo o un único filtro de archivos (no ambos).</para>

      <para>Una máscara es una expresión sencilla basada en las extensiones de
archivo. Por ejemplo, esta lista de máscaras de archivo incluye únicamente
los archivos con las extensiones especificadas. Todos los demás quedan
excluidos de la selección cuando se inicia la operación de comparación:</para>

      <screen>*.h;*.cpp;*.txt,*.ini</screen>

      <para>Las máscaras de archivo son útiles para realizar filtrados sencillos. Para
selecciones más avanzadas, utilice archivos de filtro. Los archivos de
filtro son conjuntos de expresiones regulares que pueden incluir o excluir
archivos.  WinMerge instala varios archivos de filtro predefinidos en su
carpeta <filename>Filtros</filename> y usted también puede crear los suyos
propios.</para>

      <para>Para especificar un filtro, haga clic en el botón
<guibutton>Seleccionar</guibutton> situado junto al campo
<guilabel>Filtros</guilabel> para elegir uno de la lista de filtros
disponibles. También puede hacer clic en la lista desplegable "Filtros" y
seleccionar un archivo de filtro utilizado recientemente.</para>

      <para>Para obtener información completa sobre las máscaras de filtro y los
archivos de filtro, consulte <xref linkend="Filters" />.</para>
    </section>

    <section id="Open_paths_unpacker">
      <title>Selección de un descomprensor para comparaciones de archivos<indexterm>
          <primary>complementos para descompresión</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Los descompresores son complementos que se instalan junto con WinMerge para
proporcionar funcionalidades que no están disponibles de forma
predeterminada.  Son complementos que permiten preprocesar determinados
tipos de archivos antes de compararlos. Por ejemplo, WinMerge no suele poder
comparar archivos doc de MS Word, pero al descomprimirlos se puede comparar
únicamente el contenido de texto.  Consulte la sección <xref
linkend="Plugins" /> para obtener más información.</para>

      <para>Para aplicar un complemento a la comparación de archivos, haga clic en el
botón <guibutton>Seleccionar</guibutton> de la opción
<guilabel>Descompresor</guilabel> En el cuadro de diálogo "Seleccionar
descompresor":</para>

      <xi:include href="select_unpacker.xml"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
                  xpointer="element(select-unpacker-proc)" />

      <para>Su elección aparecerá en el campo <guilabel>Descompresor</guilabel>.  Tenga
en cuenta que no puede seleccionar un descompresor al iniciar una operación
de comparación de carpetas.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="OpenPaths_shell-integ">
    <title><indexterm>
        <primary>Integración con el intérprete de órdenes de Windows.</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>menú contextual, atajos de WinMerge en el Explorador de Windows</primary>
      </indexterm>Iniciar operaciones de WinMerge en el Explorador de Windows</title>

    <para>La integración opcional con el intérprete de órdenes de Windows le permite
ejecutar operaciones de comparación de WinMerge directamente desde el
Explorador de Windows, utilizando los accesos directos de WinMerge en el
menú contextual.</para>

<!--WinMerge provides two optional types of integration with Windows Explorer. The first type lets you launch WinMerge compare operations directly from Windows Explorer, skipping the Select Files or Folders dialog. The second type lets you run Windows shell commands from the WinMerge window.-->
    

    <section>
      <title>Habilitar la integración con el Explorador de Windows</title>

      <para>La integración con el Explorador de Windows solo está disponible si se ha
activado. Puede activarla <link linkend="Installing_usinginstaller">durante
la instalación de WinMerge</link> o más adelante, a través de la <xref
linkend="Configuration_shell-integ" /> en la ventana "Opciones". En dicha
ventana configure la opción <option>Añadir al menú contextual</option>,
incluyendo sus subopciones si lo desea.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Uso del atajo de WinMerge</title>

      <para>Si activa la opción <option>Añadir al menú contextual</option> sin la
subopción de menú avanzado, el acceso directo de
<guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> se añadirá al menú contextual del
Explorador. Por ejemplo:</para>

      <para>Para utilizar la integración básica con el intérprete de órdenes, empiece
por seleccionar dos rutas en el Explorador de Windows. A continuación, haga
clic con el botón derecho del ratón y seleccione WinMerge en el menú
contextual. Por ejemplo:</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/ctx_menu_simple.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Comando WinMerge en el menú contextual del Explorador de Windows</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>WinMerge abre las rutas directamente en la ventana de comparación de
archivos o de carpetas.</para>

      <para>Los lados izquierdo y derecho vienen determinados por el orden de
clasificación del Explorador de Windows. En la captura de pantalla anterior,
la lista de archivos del Explorador de Windows está ordenada de forma
ascendente, por lo que WinMerge semabre con el archivo
<filename>Archivo2</filename> en el primer lado y el archivo
<filename>Archivo1</filename> en el segundo.</para>

      <note>
        <para>Si por cualquier motivo no se puede abrir ninguna de las dos rutas, WinMerge
abre el cuadro de diálogo «Seleccionar archivos o carpetas», donde puede
especificar nuevas rutas. Del mismo modo, si selecciona una sola ruta, el
cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas" se abre con el archivo o
la carpeta seleccionados en el <guilabel>1º</guilabel> campo, dejando el
<guilabel>2º</guilabel> campo libre para que usted especifique la ruta.</para>
      </note>

      <para>El atajo de <guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> es rápido y fácil de usar,
pero solo permite comparar archivos o carpetas que se puedan seleccionar
simultáneamente en el Explorador de Windows. Para realizar selecciones más
flexibles, le recomendamos que active el menú avanzado, tal y como se
describe en la siguiente sección.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Uso del menú avanzado</title>

      <para>Si selecciona la opción <option>Activar menú avanzado</option>, el acceso
directo de <guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> se sustituye por dos accesos
directos de <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>:</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/ctx_menu_advanced.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Menú contextual avanzado de WinMerge</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>Utilice los accesos directos de <guimenuitem>Comparar</guimenuitem> en este
orden:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Haga clic con el botón derecho del ratón en la primera ruta y seleccione
<guimenuitem>Comparar con</guimenuitem>. WinMerge guarda la ruta en la
memoria hasta que seleccione la segunda ruta.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Si decide que ha elegido mal la primera opción, puede cambiarla antes de
elegir la segunda:</para>

          <para>Haga clic con el botón derecho del ratón en la nueva ruta y seleccione el
acceso directo <guimenuitem>Volver a seleccionar primero</guimenuitem>. La
nueva selección sustituye a la ruta anterior y ya puede pasar al siguiente
paso.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Vaya al segundo archivo o carpeta que desee comparar. La segunda ruta puede
estar en cualquier carpeta o incluso en una ventana del Explorador de
Windows distinta a la de la primera ruta. Haga clic con el botón derecho del
ratón en la segunda ruta y seleccione <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>.</para>

          <para>WinMerge abre la ventana "Comparación de archivos" o "Comparación de
carpetas" cargando la primera y la segunda ruta en el primer y segundo
panel, respectivamente.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <note>
        <para>Si hace clic en <guimenuitem>Comparar</guimenuitem> antes de indicar la
primera ruta, se abrirá el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o
carpetas" con su selección como primera ruta (<guilabel>1ª</guilabel>).
Indique la segunda ruta <guilabel>2ª</guilabel> en el segundo campo para
continuar con la comparación.</para>
      </note>

<!--              <tip>
<para>When you use this method, take advantage 
of the Select Files or Folders dialog's MRU list. This is very handy when you need 
to compare one file/folder against several files/folders.</para> </tip> -->
      

      <para>Las rutas de <guimenuitem>Comparar con</guimenuitem> se guardan en la
memoria hasta que se abre WinMerge. Por lo tanto, no es necesario
seleccionar ambos archivos al mismo tiempo ni siquiera utilizar la misma
vista del Explorador de Windows: puede seleccionar una, abrir otro
directorio y seleccionar la otra. Ambas rutas se eliminan de la memoria tras
la operación de comparación. Esto significa que no puede seleccionar una
ruta de <guimenuitem>Comparar con</guimenuitem> y compararla con varias
rutas.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Incluir subcarpetas al utilizar la integración con el Explorador de
Windows<indexterm>
          <primary>comparación recursiva de carpetas</primary>

          <secondary>especificando en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas"</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>subcarpetas</primary>

          <seealso>comparación recursiva de carpetas</seealso>
        </indexterm></title>

      <para>De forma predeterminada, las comparaciones de carpetas que se realizan
mediante el atajo de <guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> o
<guimenuitem>Comparar</guimenuitem> son recursivas. Existe una forma de
iniciar comparaciones no recursivas mediante la integración con el
Explorador de Windows:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Desactive la opción <guilabel>Incluir subcarpetas</guilabel> en la página
"Carpeta" del cuadro de diálogo "Opciones" de WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <tip>
        <para>Mantenga pulsada la tecla <keycap>Ctrl</keycap> mientras selecciona el
acceso directo <guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> o
<guimenuitem>Comparar</guimenuitem> en el menú contextual del Explorador de
Windows para forzar una comparación inversa con la configuración actual de
"Incluir subcarpetas".</para>
      </tip>
    </section>
  </section>

  <section id="OpenPaths_dragndrop">
    <title><indexterm>
        <primary>arrastrar y soltar, en la ventana de WinMerge</primary>
      </indexterm>Usar la función de arrastrar y soltar</title>

    <para>Desde cualquier entorno de Windows que permita arrastrar objetos, como el
Explorador de Windows o el Escritorio, puede arrastrar y soltar una o dos
rutas en la ventana de WinMerge. Si solo suelta una ruta en WinMerge, se
abrirá el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o carpetas" para que
seleccione la segunda ruta. Si la única ruta especifica un archivo de
proyecto, este se abrirá.</para>

    <para>Por defecto, WinMerge incluye las subcarpetas en las operaciones de
comparación. Para no incluirlas, mantenga pulsada la tecla
<keycap>Ctrl</keycap> mientras arrastra las rutas. Otra tecla útil al
arrastrar rutas es la tecla <keycap>Mayús</keycap>: para abrir la misma ruta
en ambos lados de una ventana de comparación, mantenga pulsada la tecla
<keycap>Mayús</keycap> mientras arrastra solo una ruta. Esta es una forma
práctica de abrir archivos comprimidos <xref linkend="OpeningArchives" />).</para>

    <para>Puede soltar rutas en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o
carpetas". Un procedimiento habitual consiste en arrastrar y soltar la
primera ruta en la ventana de WinMerge y, a continuación, arrastrar y soltar
la segunda ruta en el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o
carpetas". Cuando se suelta una ruta en dicho cuadro de diálogo se carga en
el campo de la primera o la segunda ruta:</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>1º</term>

        <listitem>
          <para>Si el primer campo está vacío o si ambos campos de ruta ya contienen rutas</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>2º</term>

        <listitem>
          <para>Si la primera ruta no está vacía y la segunda ruta está vacía</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="OpenPaths_project">
    <title><indexterm>
        <primary>archivos de proyecto</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>línea de comandos</primary>

        <secondary>especificando archivos de proyecto</secondary>
      </indexterm>Archivos de proyecto</title>

    <para>Puede guardar las rutas y los filtros que tiene abiertos actualmente en un
archivo de proyecto.  Así, podrá abrir fácilmente el proyecto más adelante
para comparar los mismos archivos. Los archivos de proyecto resultan muy
útiles si compara los mismos archivos repetidamente.</para>

    <section>
      <title>Uso de archivos de proyecto</title>

      <para>Para utilizar un archivo de proyecto, en la ventana de WinMerge, haga clic
en<menuchoice> <guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Abrir
proyecto...</guimenuitem> </menuchoice>. WinMerge lee las rutas del archivo
de proyecto. Si el archivo de proyecto contiene dos o tres rutas, se abrirán
dos o tres rutas. Si solo se indica una ruta o si alguna de las rutas no es
válida, WinMerge abrirá el cuadro de diálogo "Seleccione archivos o
carpetas" donde podrá añadir o corregir la información de las rutas. A
continuación se indican algunos aspectos que debe tener en cuenta:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara>Si se especifican dos archivos de proyecto, se comparan los propios archivos
de proyecto.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Si se especifica un archivo de proyecto como archivo izquierdo, pero no se
especifica ningún archivo en el panel derecho, ese único archivo de proyecto
se abre como si se hubiera utilizado el comando <menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Abrir
proyecto...</guimenuitem></menuchoice>.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Si se especifica un archivo de proyecto como archivo izquierdo y cualquier
otro archivo en el panel derecho, se comparan los contenidos del archivo de
proyecto y del otro archivo.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Para especificar un archivo de proyecto en la línea de comandos, basta con
introducir la ruta completa del archivo.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Edición y guardado de archivos de proyecto</title>

      <para>Para guardar un archivo de proyecto, haga clic en<menuchoice>
<guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Guardar proyecto...</guimenuitem>
</menuchoice>. El cuadro de diálogo <guilabel>Archivo de proyecto</guilabel>
ofrece campos y opciones que puede editar fácilmente para crear un archivo
de proyecto. Si hay una ventana de comparación abierta en ese momento, el
cuadro de diálogo <guilabel>Archivo de proyecto</guilabel> se rellena con
los valores de la comparación actual. De lo contrario, debe introducir los
valores usted mismo. Para utilizar un proyecto existente, haga clic en
<guibutton>Abrir</guibutton> y seleccione un proyecto para cargar sus
valores (los valores existentes se sobrescribirán en el cuadro de diálogo).</para>

      <para>Cuando haya terminado de editar, haga clic en <guibutton>Guardar</guibutton>
para guardar el archivo.</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/projfile_save.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Cuadro de diálogo "Archivo de proyecto"</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>
    </section>

    <section>
      <title>Formato del archivo de proyecto</title>

      <para>Los archivos de proyecto son simples archivos XML con la extensión <filename
class="extension">a .WinMerge</filename>. Por ejemplo:</para>

      <screen>&lt;?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?&gt;
&lt;project&gt;
   &lt;paths&gt;
      &lt;left&gt;c:\work\project1&lt;/left&gt;
      &lt;left-readonly&gt;1&lt;/left-readonly&gt;
      &lt;middle&gt;c:\work\project2&lt;/middle&gt;
      &lt;middle-readonly&gt;1&lt;/middle-readonly&gt;
      &lt;right&gt;c:\work\project3&lt;/right&gt;
      &lt;right-readonly&gt;0&lt;/right-readonly&gt;
      &lt;filter&gt;Visual C++ loose&lt;/filter&gt;
      &lt;subfolders&gt;0&lt;/subfolders&gt;
   &lt;/paths&gt;
&lt;/project&gt;</screen>

      <para>Un archivo de proyecto contiene un elemento <sgmltag>paths</sgmltag> que
puede incluir uno de cada de estos elementos:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><sgmltag>left</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Ruta para abrir el izquierdo</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>left-desc</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Descripción del izquierdo</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>left-readonly</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Abrir en modo de solo lectura</para>

            <para>0 = Abrir normalmente</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>middle</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Ruta para abrir el central</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>middle-desc</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Descripción del central</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>middle-readonly</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Abrir en modo de solo lectura</para>

            <para>0 = Abrir normalmente</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>right</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Ruta para abrir el derecho</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>right-desc</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Descripción del derecho</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>right-readonly</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Abrir en modo de solo lectura</para>

            <para>0 = Abrir normalmente</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>filter</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Nombre del filtro de archivos o lista de extensiones</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>subfolders</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Subcarpetas no incluidas</para>

            <para>1 = Subcarpetas incluidas</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>unpacker</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Nombre del complemento descompresor o conjunto de procesos</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>prediffer</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Nombre del complemento de prediferenciación o conjunto de procesos</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>window-type</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Ventana de comparación de textos</para>

            <para>2 = Ventana de comparación de tablas</para>

            <para>3 = Ventana de comparación binaria</para>

            <para>4 = Ventana de comparación de imágenes</para>

            <para>5 = Ventana de comparación de páginas web</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>table-delimiter</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Delimitador para la edición de tablas</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>white-spaces</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Comparar espacios en blanco</para>

            <para>1 = Ignorar los cambios en los espacios en blanco</para>

            <para>2 = Ignorar todos los espacios en blanco</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-blank-lines</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar líneas en blanco</para>

            <para>1 = Ignorar líneas en blanco</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-case</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar mayúsculas</para>

            <para>1 = Ignorar mayúsculas</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-carriage-return-diff</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar diferencias en los saltos de línea</para>

            <para>1 = Ignorar diferencias en los saltos de línea</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-numbers</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar números</para>

            <para>1 = Ignorar números</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-codepage-diff</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar diferencias entre páginas de códigos</para>

            <para>1 = Ignorar diferencias entre páginas de códigos</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-comment-diff</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar diferencias en los comentarios</para>

            <para>1 = Ignorar las diferencias en los comentarios</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-missing-trailing-eol</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar caracteres de fin de línea que falten al final</para>

            <para>1 = Ignorar caracteres de fin de línea que falten al final</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-line-breaks</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = No ignorar saltos de línea (tratarlos como espacios)</para>

            <para>1 = Ignorar saltos de línea (tratarlos como espacios)</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>compare-method</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Todo los contenidos</para>

            <para>1 = Contenidos breves</para>

            <para>2 = Contenidos binarios</para>

            <para>3 = Fecha de modificación</para>

            <para>4 = Fecha de modificación y tamaño</para>

            <para>5 = Tamaño</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Ninguno de los campos es obligatorio y pueden dejarse en blanco
(<literal>por ejemplo, &lt;left&gt;&lt;/left&gt; o &lt;left/&gt;</literal>).</para>
    </section>
  </section>
</article>
