<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Quick_start">
  <title>Guía de inicio rápido</title>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>primeros pasos con WinMerge</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>seleccionar archivos y carpetas</primary>

        <secondary>primeros pasos</secondary>
      </indexterm>Selecting files and folders to compare</title>

    <para>Una vez instalado WinMerge, siga paso a paso el procedimiento y las
explicaciones de este tema para familiarizarse con las operaciones y los
conceptos básicos de WinMerge. Los métodos que se muestran no son los
únicos: normalmente hay varias formas de realizar cada tarea. Cuando haya
terminado, puede continuar aprendiendo otros métodos y técnicas más
avanzadas, que se tratan en otros temas de ayuda.</para>

    <section>
      <title><indexterm><primary>Ventana WinMerge</primary></indexterm>Abrir la ventana de WinMerge</title>

      <para>Estos son algunos de los métodos que puede utilizar:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Haga doble clic en el acceso directo de WinMerge en el Escritorio.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Vaya al icono de WinMerge en el menú Inicio.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>En una ventana del símbolo del sistema, vaya a la carpeta de instalación de
WinMerge y escriba <command>WinMergeU</command>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Pulse <keycombo><keycap>Windows</keycap><keycap>R</keycap></keycombo> y
escriba <command>winmerge</command>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Abra el cuadro de diálogo <guilabel>Seleccione archivos o
carpetas</guilabel></title>

      <para>En la ventana de WinMerge, utilice los siguientes métodos para abrir el
cuadro de diálogo <guilabel>eleccione archivos o carpetas</guilabel>:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Haga clic en
<menuchoice><guimenu>Archivo</guimenu><guimenuitem>Abrir...</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Haga clic en el icono <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/open_icon.png" /> </imageobject><textobject><phrase>botón para abrir WinMerge</phrase></textobject>
            </inlinemediaobject> de la
barra de herramientas.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Pulse <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm><primary>Cuadro de diálogo "Seleccionar archivos o carpetas"</primary></indexterm> Cuadro de diálogo
<guilabel>Seleccione archivos o carpetas</guilabel></title>

      <para>
<mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/OpenDlg1.png" format="PNG" />
</imageobject><textobject>
            <phrase>Ventana "Seleccione archivos o carpetas"</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject></para>

      <section>
        <title>Especifique los archivos o las carpetas</title>

        <para>En los campos <guilabel>1º</guilabel> y <guilabel>2º</guilabel> especifique
los archivos y carpetas que desea comparar. Utilice cualesquiera de estos
métodos:</para>

        <para><itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Introduzca las rutas directamente en los campos.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Haga clic en el botón <guibutton>Examinar...</guibutton> para ir a la ruta
deseada.</para>

              <para>En el cuadro de diálogo Abrir, el texto <literal>Selección de
carpeta</literal>, aparece inicialmente en el campo <guilabel>Nombre de
archivo</guilabel>. La selección que realice dependerá del tipo de
comparación que desee realizar:</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Si va a comparar archivos, seleccione el archivo de destino. El texto
<literal>Selección de carpeta</literal> se sobrescribirá con su selección.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Si va a comparar carpetas, abra la carpeta de destino. No seleccione ningún
archivo. El cuadro de texto <literal>Selección de carpeta</literal>
permanecerá en su sitio.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>

              <para>Haga clic en <guibutton>Abrir</guibutton> para cerrar el cuadro de diálogo y
cargar lo que haya seleccionado en el <guilabel>1er</guilabel> o
<guilabel>2º</guilabel> campo. Si ha especificado carpetas, el campo
incluirá una barra invertida ( \ ) al final de la ruta.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Haga clic en el cuadro desplegable y seleccione una ruta utilizada
anteriormente.</para>

              <tip>
                <para>Para facilitar la selección de rutas de uso frecuente, le recomendamos que
active la opción <guilabel>Autocompletar en el diálogo Opciones -
General</guilabel>. Con esta opción, WinMerge muestra una lista de rutas
disponibles a medida que escribe en los campos. Consulte <xref
linkend="Configuration" /> para obtener más detalles.</para>
              </tip>
              <para></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Arrastre y suelte un archivo o una carpeta en el cuadro de diálogo
<guilabel>1er</guilabel> o <guilabel>2º</guilabel> campo.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>

        <para><note><para>Solo puede seleccionar un par de archivos o un par de carpetas para
comparar. Si selecciona un archivo y una carpeta o si no se encuentra alguno
de los archivos o carpetas, WinMerge desactiva el botón
<guibutton>Comparar</guibutton> en el cuadro de diálogo.</para>

            <para>El mensaje de estado que aparece en la parte inferior del cuadro de diálogo
también le informa si alguna de las rutas no es válida.</para>
</note></para>
      </section>

      <section>
        <title>Controlar el alcance de las comparaciones de carpetas</title>

        <para>Si está comparando carpetas, puede utilizar el campo
<guilabel>Filtro</guilabel> para excluir algunos archivos de la
operación. Este campo permite especificar un subconjunto de archivos de las
rutas seleccionadas que serán incluidos. Todos los archivos no especificados
quedarán excluidos.</para>

        <para>Puede introducir máscaras de archivo para filtrar archivos con determinadas
extensiones. Por ejemplo, esta expresión incluye únicamente archivos fuente
de C y C++. Todos los demás tipos de archivo quedan excluidos de la
selección.</para>

        <para><filename><userinput>*.cpp;*.hpp;*.c;*.h</userinput></filename></para>

        <para>Para un filtrado más preciso, introduzca un archivo de filtro en lugar de
máscaras de archivo: haga clic en el botón
<guibutton>Seleccionar</guibutton> situado junto al campo
<guilabel>Filtros</guilabel> para elegir entre una lista de filtros
disponibles. Los filtros de archivos contienen cualquier número de reglas
para incluir o excluir archivos. WinMerge instala un conjunto de archivos de
filtro, que puede editar o ampliar con sus propios archivos.</para>

        <para>Consulte <xref linkend="Filters" /> para obtener información detallada sobre
las máscaras de archivo y los archivos de filtro.</para>

        <para>La casilla de verificación <guilabel>Incluir subcarpetas</guilabel> ofrece
otra forma de controlar el alcance de las comparaciones de carpetas. Si
marca esta opción, WinMerge compara las subcarpetas de forma recursiva y
muestra todos los archivos y carpetas que encuentra en una sola vista. Si
desactiva la opción, solo se compara la carpeta actual y las subcarpetas se
enumeran por nombre (sin su contenido) para que pueda explorarlas.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Utilizar complementos de descompresión (Unpacker)</title>
        <para>El campo Unpacker le permite realizar operaciones de comparación en los
complementos.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Otras formas de abrir archivos y carpetas<indexterm>
          <primary>archivos de proyecto</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>línea de comandos</primary>

          <secondary>abrir archivos y carpetas</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>El cuadro de diálogo <guilabel>Seleccione archivos o carpetas</guilabel> es
la interfaz principal para abrir archivos y carpetas. Pero también hay
muchas otras formas de hacerlo:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara><xref linkend="OpenPaths_project" /> son la forma más fácil y rápida de
abrir rutas de uso frecuente.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara><xref linkend="OpenPaths_shell-integ" />.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Utilice la interfaz de <xref linkend="Command_line" /> para iniciar WinMerge
desde otras aplicaciones, desde una ventana de comandos o desde un archivo
por lotes o de secuencia de comandos.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Arrastre y suelte archivos y carpetas directamente en la ventana de WinMerge
o sobre el acceso directo de WinMerge en el Escritorio.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>comparación de carpetas</primary>

        <secondary>primeros pasos</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Ventana de comparación de carpetas</primary>

        <secondary>primeros pasos</secondary>
      </indexterm>Comparación de carpetas</title>

    <para>Si ha seleccionado dos carpetas en el cuadro de diálogo "Abrir..." se abrirá
la ventana de comparación de carpetas. La ventana de comparación de carpetas
es una lista en forma de tabla con los elementos encontrados en las carpetas
comparadas. Cada fila muestra información sobre un archivo encontrado con el
nombre del archivo en la columna de la izquierda e información adicional en
las demás columnas:</para>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/foldercomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Ventana de comparación de carpetas</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <para>WinMerge no distingue entre el lado <wordasword>original</wordasword> y el
lado <wordasword>modificado</wordasword> En su lugar, simplemente muestra
las diferencias entre las dos carpetas seleccionadas. Un archivo o carpeta
que solo se encuentra en uno de los lados se muestra simplemente como un
elemento único en ese lado y no como añadido o eliminado Por ejemplo, en la
columna <guilabel>Resultado de la comparación</guilabel> de la figura
anterior, <filename>Merge.aps</filename> y <filename>Merge.rc.bak</filename>
solo se encuentran en una de las carpetas comparadas.</para>

    <para>Puede administrar archivos y carpetas de diversas formas mediante el menú
<guimenu>Combinar</guimenu>, los botones de la barra de herramientas o el
menú contextual (clic con el botón derecho). La acción más importante
consiste en hacer que los archivos o carpetas sean idénticos en ambos lados
seleccionando una de las opciones de "Copiar". Cuando se copia un archivo o
una carpeta al otro lado, el valor del "Resultado de la comparación" cambia
a <literal>Idéntico</literal>.</para>

    <para>Si un archivo o una carpeta existe en ambos lados (y no se trata de un
archivo binario), se puede abrir para comparar los archivos utilizando uno
de estos métodos:<itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara>Haga clic en<menuchoice> <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>
<guimenuitem>Combinar</guimenuitem> </menuchoice>en el menú de WinMerge.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Haga clic con el botón derecho del ratón en la fila y seleccione el acceso
directo <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Haga doble clic en la fila.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Seleccione la fila y pulse <keycap>Intro</keycap>.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>Si compara una subcarpeta, la tabla de comparación de la nueva carpeta se
carga en la ventana de comparación de la carpeta actual. Cuando haya
terminado de comparar esa carpeta, puede volver a la carpeta principal
haciendo doble clic en el botón<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="23"
fileref="screenshots/nav_uparrow_btn.png" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Botón de flecha hacia arriba del Navegador</phrase>
        </textobject>
      </inlinemediaobject>situado en la parte superior de la columna "Nombre de archivo".</para>

    <para>Si compara un archivo, WinMerge abre la ventana de comparación de archivos,
que se describe en la siguiente sección. Si modifica un archivo en la
ventana de comparación de archivos y luego vuelve a la ventana de
comparación de carpetas, verá que los datos del archivo se han actualizado
allí.</para>
  </section>

  <section id="QuickStart_comparingfiles">
    <title><indexterm>
        <primary>comparar archivos</primary>

        <secondary>primeros pasos</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Ventana de comparación de archivos</primary>

        <secondary>primeros pasos</secondary>
      </indexterm>Comparación de archivos</title>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filecomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Ventana de comparación de archivos</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <para>La ventana de comparación de archivos muestra los dos archivos seleccionados
uno al lado del otro, en paneles de archivo independientes. Las líneas
diferentes se resaltan con un color de fondo. Una o más líneas diferentes
consecutivas forman una diferencia (o <glossterm>diff</glossterm>). En el
ejemplo anterior, se ha seleccionado una sola diferencia en los paneles de
archivo y se muestra por sí sola en el panel de diferencias. WinMerge
trabaja principalmente con estas diferencias, no con líneas individuales. Al
combinar una diferencia se copian todas sus líneas de un lado al otro.</para>

    <para><important>
        <para>Observe cómo WinMerge rellena las líneas que faltan, de modo que las líneas
similares siempre queden alineadas verticalmente, una al lado de la
otra. Esto difiere de la mayoría de los demás programas de comparación y
combinación y puede llevar un tiempo acostumbrarse.</para>
      </important></para>

    <para>WinMerge cuenta con un sencillo editor integrado que permite escribir,
copiar, cortar y pegar texto. Si la opción <guilabel>Volver a comparar
automáticamente</guilabel> está activada, WinMerge actualiza las diferencias
entre los archivos mientras edita un archivo. Si <guilabel>Volver a comparar
automáticamente</guilabel> está desactivada, puede actualizar los archivos
seleccionando <menuchoice> <guimenu>Editar</guimenu>
<guimenuitem>Actualizar</guimenuitem> </menuchoice>, haciendo clic en el
botón <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Botón Actualizar</phrase>
        </textobject>
      </inlinemediaobject>de la barra de
herramientas o pulsando la tecla <keycap>F5</keycap>.</para>
  </section>
</article>
