<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Version_control">
  <title>Uso de WinMerge con otras herramientas<indexterm>
      <primary>integración</primary>
    </indexterm></title>

  <para>La comparación y la combinación de archivos suelen ser subtareas dentro de
un proceso más amplio de gestión de cambios. Por ese motivo, WinMerge no
solo se utiliza de forma independiente, sino también junto con otras
herramientas. Además, las utilidades de comparación y combinación ofrecen
diferentes funciones, por lo que a veces resulta útil combinar varias
herramientas. En este tema se describen los principales métodos para
utilizar WinMerge con otras herramientas.</para>

  <section>
    <title>Uso de la interfaz de línea de comandos (CLI)</title>

    <para>La interfaz de línea de comandos (CLI) de WinMerge, descrita en la sección
<xref linkend="Command_line" />, le permite ejecutar WinMerge desde una
ventana del símbolo del sistema, desde secuencias de comandos o desde otra
herramienta o programa. Básicamente, cualquier programa que permita invocar
un ejecutable externo con al menos una ruta de acceso puede utilizarse para
iniciar una operación de WinMerge.</para>

    <para>He aquí algunos ejemplos:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Un archivo por lotes puede iniciar WinMerge y permitir a los usuarios
especificar parámetros de forma interactiva:</para>

        <literallayout>start "WinMerge" /B "C:\Program Files\WinMerge\WinMergeU.exe" /e /s /u /dl %3 /dr %5 %6 %7</literallayout>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>El cliente de Subversion le permite llamar a un programa externo de
comparación de diferencias y pasarle parámetros, de la siguiente manera:</para>

        <literallayout>$ svn diff --diff-cmd "C:\Program Files\WinMerge\WinMergeU.exe" -x "-dl -dr" myfile </literallayout>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <tip>
      <para>Del mismo modo, muchas herramientas con interfaz gráfica de usuario (como
los clientes de control de versiones y los entornos de desarrollo integrado)
que incluyen herramientas de comparación integradas le permiten configurar
WinMerge como su herramienta de comparación predeterminada. En la siguiente
sección se describe cómo utilizar WinMerge de esta manera con TortoiseSVN y
Visual Studio Team Foundation Server. Para otras herramientas, como Eclipse
y Perforce, consulte su documentación o busque en Internet para obtener más
detalles y ejemplos.</para>
    </tip>
  </section>

  <section id="VersionControl_vcs">
    <title>Uso de WinMerge con sistemas de control de versiones<indexterm>
        <primary>sistemas de control de versiones</primary>

        <secondary>integración con</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Puede configurar WinMerge para que interactúe con algunos sistemas de
control de versiones (VCS) compatibles. En esta sección se describe la
integración con los VCS y se ofrecen algunos ejemplos.</para>

    <section>
      <title>Uso de WinMerge como herramienta de comparación de un sistema de control de
versiones</title>

      <indexterm>
        <primary>Integrar con TortoiseSVN</primary>
      </indexterm>

      <para>Al comparar archivos en TortoiseCVS, TortoiseSVN o TortoiseGit, puede hacer
que el sistema de control de versiones (VCS) abra WinMerge en lugar de su
utilidad de comparación nativa. Algunas de estas integraciones se pueden
configurar durante la <link linkend="Installing_usinginstaller">instalación
de WinMerge</link>.</para>

      <example>
        <title>Integrar con TortoiseSVN</title>

        <para>A continuación se muestra un ejemplo de operación de comparación en
TortoiseSVN que utiliza la integración con WinMerge. La integración con
TortoiseCVS y TortoiseGit es similar.</para>

<orderedlist>
          <listitem>
            <para>En el Explorador de Windows, vaya a una copia de trabajo de Subversion que
haya descargado.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Haga clic con el botón derecho del ratón en un archivo gestionado por
Subversion (que suele indicarse con un icono específico de TortoiseSVN) y
seleccione <guimenu>TortoiseSVN</guimenu> en el menú contextual.</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Si el archivo no se ha modificado, el menú contextual incluye el acceso
directo <guimenuitem>Comparar con la versión anterior</guimenuitem>. Este
comando compara la versión extraída del archivo con la versión anterior que
se guardó en el repositorio.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Si ha modificado el archivo, el menú contextual contiene el mismo acceso
directo <guimenuitem>Comparar con la versión anterior</guimenuitem> además
del acceso directo <guimenuitem>Diff</guimenuitem>. Este comando compara su
revisión con la versión actual (la que ha descargado). Es útil para revisar
los cambios que ha realizado.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Seleccione el acceso directo <guimenuitem>Comparar con la versión
anterior</guimenuitem> o <guimenuitem>Comparar</guimenuitem>. Se abrirá la
ventana de WinMerge, con las versiones del archivo de destino cargadas en la
ventana de comparación de archivos.</para>
          </listitem>
        </orderedlist><para>El atajo de teclado<menuchoice> <guimenu>TortoiseSVN</guimenu>
<guimenuitem>Comparar</guimenuitem> </menuchoice> permite comparar dos
archivos cualesquiera del sistema de archivos, no solo los archivos
gestionados por Subversion. Para ilustrar cómo funciona la integración con
WinMerge en este caso:</para>

<orderedlist>
          <listitem>
            <para>En el Explorador de Windows, mantenga pulsada la tecla <keycap>Ctrl</keycap>
y seleccione dos archivos cualesquiera y haga clic con el botón derecho del
ratón.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Seleccione<menuchoice> <guimenu>TortoiseSVN</guimenu>
<guimenuitem>Diff</guimenuitem> </menuchoice>en el menú contextual.</para>

            <para>Se abre la ventana de WinMerge con los archivos seleccionados cargados en la
ventana de comparación de archivos.</para>
          </listitem>
        </orderedlist></example>

      <example>
        <title>Integración con Visual Studio Team Foundation Server</title>

        <para>Puede configurar manualmente WinMerge como la herramienta predeterminada que
se utilizará en Visual Studio para mostrar las diferencias en Team
Foundation Server (TFS). Otros sistemas de control de versiones se pueden
configurar de manera muy similar.</para>

<orderedlist>
          <listitem>
            <para>En Visual Studio, vaya al menú <menuchoice> <guimenu>Herramientas</guimenu>
<guimenuitem>Opciones...</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
          </listitem>
		  
          <listitem>
            <para>En<menuchoice> <guimenu>Source Control</guimenu> </menuchoice> busque las
opciones de<menuchoice> <guimenu> Visual Studio Team Foundation
Server</guimenu> </menuchoice>.</para>
          </listitem>
		  
          <listitem>
            <para>Haga clic en el botón <guimenuitem>Configure User Tools...</guimenuitem>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Haga clic en el botón <guimenuitem>Add...</guimenuitem>.</para>
          </listitem>
		  
		  <listitem>
            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/tfs_configure.png"
format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
			<para>Introduzca las siguientes opciones en la herramienta de configuración.</para>
			<itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Extension: .*</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Operation: Compare</para>
              </listitem>
			  
			  <listitem>
                <para>Command: {Path a WinMerge}\WinMergeU.exe</para>
              </listitem>
			  
			  <listitem>
                <para>Arguments: /e /u /dl %6 /dr %7 %1 %2</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
			<para>Donde {Path to WinMerge} es la ruta en la que está instalado WinMerge. En la
captura de pantalla anterior, está instalado en la ruta de instalación
predeterminada: C:\Program Files (x86)\WinMerge\WinMergeU.exe</para>
			<para>Los argumentos se describen en la sección <xref linkend="Command_line" />.</para>
          </listitem>
        </orderedlist><para>Cada vez que le solicite a TFS que compare dos archivos, ahora utilizará
WinMerge.</para>
      </example>
    </section>
  </section>
</article>
