<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Configuration">
  <title>
Options and configuration<indexterm>
      <primary>אפשרויות</primary>
    </indexterm></title>

  <para>
תיבת הדו-שיח אפשרויות מאפשרת לך להתאים אישית תכונות רבות של WinMerge. כדי
להגדיר אפשרויות WinMerge:</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>
לחץ על <menuchoice> <guimenu>עריכה</guimenu>
<guimenuitem>אפשרויות</guimenuitem> </menuchoice> בתפריט או על לחצן
ה-<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/options_btn.png" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>לחצן אפשרויות WinMerge</phrase>
          </textobject>
        </inlinemediaobject>
<guibutton>אפשרויות</guibutton> בסרגל הכלים.</para>

      <para>
תיבת הדו-שיח אפשרויות מכילה מספר דפים, שכל אחד מהם מכיל קבוצה של אפשרויות
קשורות. אתה יכול לפתוח כל דף על ידי לחיצה על הכותרת שלו ברשימת
ה-<guilabel>קטגוריות</guilabel>, בצד שמאל של תיבת הדו-שיח.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
הגדר את האפשרויות שברצונך לשנות באמצעות אחת או שתי השיטות הבאות:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>ישירות בדפי האפשרויות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
ייבוא קובץ <filename>.ini</filename> של אפשרויות שייצאת בעבר (ראה <xref
linkend="Configuration_importexport" /> לפרטים).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
לאחר שהגדרת את כל האפשרויות שלך, לחץ על <guibutton>אישור</guibutton> כדי
לשמור אותן ולסגור את תיבת הדו-שיח.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para>
נושא זה מתאר את האפשרויות בפירוט. ישנו סעיף לכל דף בתיבת הדו-שיח אפשרויות.</para>

  <section id="Configuration_importexport">
    <title>
Importing and Exporting options<indexterm>
        <primary>ייבוא קבצי אפשרויות</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>ייצוא קבצי אפשרויות</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
אם אתה משנה אפשרויות לעתים קרובות עבור תרחישי השוואה או מיזוג שונים, או אם
אתה רוצה לשתף את ההגדרות שלך עם משתמשי WinMerge אחרים, שקול לשמור את ההגדרות
שלך על ידי ייצוא שלהן לקובץ אפשרויות. לאחר מכן, בכל פעם שתרצה להשתמש בהגדרות
אלה, תוכל פשוט לייבא את קובץ האפשרויות במקום להגדיר אפשרויות באופן ידני.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>כדי לייבא אפשרויות</term>

        <listitem>
          <para>
כשברצונך לעשות שימוש חוזר באפשרויות השמורות שלך, לחץ על
<guibutton>ייבא</guibutton>. בתיבת הדו-שיח בחר קובץ לייבוא, נווט אל קובץ
ה-<filename>ini</filename> השמור ולחץ על <guibutton>פתח</guibutton>.</para>

          <para>
הערכים בקובץ האפשרויות המיובא שלך מחליפים את כל ההגדרות הקיימות.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>כדי לייצא אפשרויות</term>

        <listitem>
          <para>
לאחר שהגדרת את האפשרויות שלך כרצונך, לחץ על
<guibutton>ייצא</guibutton>. בתיבת הדו-שיח בחר קובץ לייצוא, ציין נתיב ושם
עבור קובץ האפשרויות שלך (הסוג <filename>ini</filename> מצורף אוטומטית), ולחץ
על <guibutton>שמור</guibutton>.</para>

          <para>
בקובץ ה-<filename>ini</filename> שנוצר, כל שורה מכילה צמד שם-ערך המגדיר
אפשרות בודדת.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="Configuration_general">
    <title>דף כללי</title>

    <para>לדף הכללי יש אפשרויות אלה:</para>

    <section>
      <title>
Automatically scroll to first difference<indexterm>
          <primary>גלילה אוטומטית להבדל הראשון</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): חלון ההשוואה נפתח לראש התיקיה או הקובץ,
ללא הבדל שנבחר.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: כשהוא נפתח לראשונה, חלון ההשוואה בוחר את ההבדל
הראשון, וגולל למיקום אם יש צורך.</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
עבור השוואת תיקיות, בוחר את הקובץ או התיקיות השונים הראשונים.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
עבור השוואת קבצים, בוחר את בלוק ההבדלים הראשון בקבצים.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Automatically scroll to first inline difference<indexterm>
          <primary>גלילה אוטומטית להבדל המוטבע הראשון</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): בעת מעבר לבלוק הבדלים, לא גולל אוטומטית
להבדל המוטבע הראשון בתוך שורות הטקסט.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: בעת מעבר לבלוק הבדלים, גולל אוטומטית להבדל המוטבע
הראשון בתוך שורות הטקסט.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Close Windows with '<keycap>Esc</keycap>'<indexterm>
          <primary>סגירת חלונות באמצעות מקש Esc</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>חלון צאצא MDI או חלון ראשי</option> (ברירת מחדל): מאפשר לך להשתמש
במקש <keycap>Esc</keycap> כדי לסגור חלונות WinMerge. הקשה על
<keycap>Esc</keycap> פעם אחת סוגרת חלון אחד, כך שכאשר חלון השוואת קבצים אחד
פתוח, נדרשות שלוש הקשות כדי לסגור את WinMerge: תחילה את חלון השוואת הקבצים,
לאחר מכן את חלון השוואת התיקיות ולבסוף את חלון WinMerge.</para>

          <para>
שים לב שבשורת הפקודה של WinMerge, הפרמטר <parameter>-e</parameter> מאפשר לך
לסגור את WinMerge על ידי הקשה על <keycap>Esc</keycap> פעם אחת בלבד.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>חלון צאצא MDI בלבד</option>: הקשה על <keycap>Esc</keycap> סוגרת חלון
צאצא, אך לא את החלון הראשי האחרון שנותר.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>סגור חלון ראשי אם יש רק חלון צאצא MDI אחד</option>: הקשה על
<keycap>Esc</keycap> סוגרת חלון צאצא, ואם יש רק חלון צאצא אחד, היא תסגור גם
את החלון הראשי.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option>: הקשה על <keycap>Esc</keycap> אינה סוגרת אף חלון של
WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>אמת אוטומטית נתיבים בתיבת הדו-שיח פתח</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option> (ברירת מחדל): תיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות בודקת
את שני הנתיבים או את שלושתם כשאתה מזין אותם. לחצן
ה-<guibutton>השווה</guibutton> נשאר מושבת עד ששני הנתיבים או שלושתם
מאומתים. שים לב שבדיקה זו עלולה לגרום לעיכוב כלשהו.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option>: לחצן ה-<guibutton>השווה</guibutton> בתיבת הדו-שיח
בחר קבצים או תיקיות מופעל תמיד, ומנסה לפתוח את כל הנתיבים שאתה מציין. מכיוון
שאין עיכוב במהלך האימות, הדבר יכול להאיץ את בחירת הנתיבים. עם זאת, אם לא
ניתן לפתוח את הנתיב, מוצגת תיבת דו-שיח שגיאה.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Single instance mode<indexterm>
          <primary>חלון WinMerge</primary>

          <secondary>הגבלת מופעים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): אתה יכול להפעיל מופעים מרובים של
WinMerge. לדוגמה, אם WinMerge פועל כעת ואתה לוחץ על קיצור הדרך לשולחן העבודה
של WinMerge, נפתח חלון WinMerge חדש.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>אפשר להפעיל מופע אחד בלבד</option>: מגביל את תוכנית WinMerge למופע
אחד:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
אם WinMerge פועל כעת ואתה מנסה להפעיל מופע חדש, לא נפתח חלון יישום חדש:
במקום זאת נעשה שימוש בחלון WinMerge הנוכחי.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
אם אתה מפעיל מופע חדש עם נתיבים (לדוגמה בשורת הפקודה), נפתח חלון השוואה חדש
בחלון WinMerge הקיים.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>אפשר להפעיל מופע אחד בלבד והמתן עד שהמופע יסתיים</option>: בדומה
לאפשרות "אפשר להפעיל מופע אחד בלבד", הגדרה זו מגבילה את WinMerge לחלון יישום
יחיד. עם זאת, היא גם מבטיחה שתהליך WinMerge לא יסתיים עד לסגירת חלון
היישום. זה שימושי במצבים שבהם יישומים חיצוניים, כמו SourceTree, צריכים
להמתין ש-WinMerge יסיים לפני שהם יכולים למחוק בבטחה קבצים זמניים.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>שאל בעת סגירת חלונות מרובים</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): אם אתה יוצא מ-WinMerge כאשר חלונות
השוואה מרובים פתוחים, WinMerge מבקש ממך לאשר האם לסגור את כל החלונות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: אם תלחץ על <guibutton>יציאה</guibutton> ואין שינויים
ממתינים בקובץ, WinMerge נסגר מיד.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Preserve file time in file compare<indexterm>
          <primary>חותמות זמן</primary>

          <secondary>שימור</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): אם אתה שומר שינויים בקובץ ב-WinMerge,
חותמת הזמן של הקובץ מתעדכנת.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: אם אתה שומר שינויים בקובץ ב-WinMerge, חותמת הזמן של
הקובץ לא משתנה במערכת הקבצים שלך.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Show "Select Files or Folders" dialog on startup<indexterm>
          <primary>תיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות</primary>

          <secondary>פתיחה אוטומטית</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): חלון WinMerge נפתח כשאתה מפעיל את
WinMerge. עליך ללחוץ על <menuchoice> <guimenu>קובץ</guimenu>
<guimenuitem>פתח</guimenuitem> </menuchoice> כדי לפתוח את בחר קבצים או
תיקיות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: תיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות נפתחת יחד עם חלון
WinMerge כשאתה מפעיל את WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Close "Select Files or Folders" dialog on clicking Compare
button<indexterm>
          <primary>תיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): כאשר תלחץ על לחצן
ה-<guibutton>השווה</guibutton>, תיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות תישאר פתוחה
במקום להיסגר.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: לחיצה על לחצן ה-<guibutton>השווה</guibutton> סוגרת
את תיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Open dialog Auto completion<indexterm>
          <primary>רשימת MRU</primary>
        </indexterm></title>

      <para>בחר אחת מהאפשרויות הבאות:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>מושבת</guilabel>: לא מתבצעת השלמה אוטומטית כאשר אתה מזין נתיבים
בתיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>ממערכת הקבצים</guilabel> (ברירת מחדל): בודק נתיבים כשאתה
מקליד. הוא מנסה לאתר נתיבים במערכת הקבצים התואמים לאותיות שאתה מקליד, ואם
נמצא נתיב תואם, משלים את הנתיב.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>מרשימת השימוש האחרון ביותר</guilabel>: בודק נתיבים רק מרשימת
השימוש האחרון ביותר (MRU). זה שימושי כאשר יש לך קבוצה מוגבלת של נתיבים
להשוואה.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Auto-reload modified files<indexterm>
          <primary>טעינה מחדש אוטומטית</primary>
        </indexterm></title>

      <para>בחר אחת מהאפשרויות הבאות:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>מושבת</guilabel>: משבית טעינה מחדש אוטומטית.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>רק כאשר החלון מופעל</guilabel> (ברירת מחדל): כאשר חלון WinMerge
מופעל, אם הקובץ שונה, הוא יטען מחדש את הקובץ. עם זאת, תוצג תיבת הודעה שתשאל
אם ברצונך לטעון מחדש את הקובץ בשלב זה. אם אינך רוצה לראות את תיבת ההודעה
הזו, סמן את "אל תשאל שאלה זו שוב" ולחץ על הלחצן כן.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>מיידית</guilabel>: טוען מחדש את הקובץ באופן מיידי כאשר הוא
שונה. עם זאת, תוצג תיבת הודעה שתשאל אם ברצונך לטעון מחדש את הקובץ בשלב
זה. אם אינך רוצה לראות את תיבת ההודעה הזו, סמן את "אל תשאל שאלה זו שוב" ולחץ
על הלחצן כן.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Language<indexterm>
          <primary>שפה</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
ראה <xref linkend="Locales_changing" />.</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare">
    <title>השוואה &gt; דף כללי</title>

    <para>
האפשרויות בדף זה מאפשרות לך לשנות חלק מהדרכים שבהן WinMerge מזהה הבדלים,
כגון השוואה של גודל הקובץ בלבד, או התעלמות מסוגים מסוימים של הבדלים, כגון
רישיות.</para>

    <important>
      <para>
התאמה אישית של זיהוי ההבדלים יכולה להיות שימושית במהלך השוואות, כאשר ייתכן
שאינך מעוניין בחלק מההבדלים. עם זאת, אפשרויות אלה משפיעות גם על
מיזוג. לדוגמה, אם תתעלם משינויי רווח לבן, אז שינויי כניסה בקבצי קוד מקור לא
יישמרו בעת המיזוג.</para>

      <para>
מסיבה זו, לפני שתמזג הבדלים כלשהם, אנו ממליצים בחום לאפס את האפשרויות בדף זה
להגדרות ברירת המחדל שלהן, במיוחד את אפשרויות ההתעלמות. כדי לאפס את כל
האפשרויות בדף זה, לחץ על הלחצן <guibutton>ברירות מחדל</guibutton>.</para>
    </important>

    <section>
      <title>
About ignore options<indexterm>
          <primary>הבדלים שהתעלמו מהם</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
מספר אפשרויות בדף ההשוואה (שמתואר בהמשך בסעיף זה) מאפשרות לך להתעלם מהבדלים
מסוימים. הבדלים שהתעלמו מהם מטופלים בדרכים מיוחדות ב-WinMerge:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>הם מסומנים בצבע ההבדל שהתעלמו ממנו.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>לא ניתן למזג הבדלים שהתעלמו מהם.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>הבדלים שהתעלמו מהם אינם נכללים בספירות ההבדלים.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
קבצים המכילים רק הבדלים שהתעלמו מהם מסומנים כזהים בהשוואת תיקיות.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Whitespaces<indexterm>
          <primary>רווחים לבנים</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
רווח לבן הוא הרווח בין מילים ושורות. הוא מיוצג בקבצי טקסט על ידי תווים
מיוחדים שאינם מודפסים, כמו רווחים, טאבים והזנות שורות. המשמעות של רווח לבן
תלויה באופן שבו אתה רוצה לקרוא או לעבד הבדלים. ייתכן שחשוב לזהות את כל
השינויים ברווח לבן. לעומת זאת, ייתכן שתעדיף להתייחס לכל הרווח הלבן כאחד, בין
אם זה רווח אחד, שני רווחים, כניסה או טאב. ובמסמכים מובנים מסוימים (כמו
רשימות מופרדות בפסיקים), ייתכן שתרצה להתעלם מכל הרווח הלבן.</para>

      <note>
        <para>
ההשפעות של רווח לבן על שינויים בתוך שורות גלויות רק כאשר <option>הצג הבדלי
שורות</option> מופעלת. זאת בניגוד לבלוקים של הבדלים, שתמיד מודגשים.</para>
      </note>

      <example>
        <title>שורות עם רווח לבן שונה</title>

        <para>
One space between words:<screen format="linespecific">שתי מילים</screen></para>

        <para>
Two spaces between words:<screen format="linespecific">שתי  מילים</screen></para>

        <para>
Tab between words:<screen format="linespecific">שתי	מילים</screen></para>

        <para>
No spaces between words:<screen format="linespecific">שתי מילים</screen></para>
      </example>

      <para>
אתה יכול לשלוט על זיהוי רווחים לבנים על ידי בחירה באחת מהאפשרויות הבאות:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>השווה</term>

          <listitem>
            <para>
כל הרווח הלבן מושווה (ברירת מחדל). אם אינך בטוח איזו אפשרות המסמך שלך דורש,
זו כנראה הבחירה הבטוחה ביותר. בדוגמה, כל השורות מזוהות כשונות.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>התעלם משינוי</term>

          <listitem>
            <para>
משווה הבדלים ברווח לבן. בדוגמה, בשלוש השורות הראשונות יש רווח לבן שונה, אך
הן מזוהות כזהות: טאבים ומרובים מטופלים כאילו הם רווח בודד. בשורה האחרונה אין
רווח לבן, ולכן ההבדל <emphasis>לא</emphasis> מתעלמים ממנו (למעשה, המילים
בשתי השורות האחרונות שונות):</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>התעלם מהכל</term>

          <listitem>
            <para>
מתעלם מכל תווי הרווח הלבן, למעט הזנות שורה (כך ששורות מזוהות ונשמרות
במיזוג). כל השורות בדוגמה מזוהות כזהות.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>נושאים קשורים</title>

        <para>
ההשפעות של הגדרות הרווח הלבן על הבדלי שורות מתוארות ב-<xref
linkend="CompareFiles_linediff-highlight" />.</para>

        <para>
דף העורך של תיבת הדו-שיח אפשרויות מכיל אפשרויות קשורות השולטות כיצד נעשה
שימוש ברווח לבן כדי לזהות מעברים בין מילים. ראה <xref
linkend="Configuration_viewlinediffs" /> לפרטים.</para>
      </note>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignore blank lines<indexterm>
          <primary>שורות ריקות</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): שורות ריקות בקבצי המקור מזוהות ומיוצגות
בחלון השוואת הקבצים כש שורות ריקות עם צבעי ההבדל שנמחק.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: מתעלמים משורות ריקות בקבצי המקור. הם מיוצגים בחלון
השוואת הקבצים כש שורות ריקות עם צבעי ההבדל שהתעלמו ממנו. עם זאת, לא ניתן
למזג את ההבדל.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignore case<indexterm>
          <primary>רישיות (אות), זיהוי והתעלמות מהבדלים</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): השוואות תלויות רישיות. לדוגמה,
<literal>אותיותקטנות</literal>, <literal>אותיותגדולות</literal>,
ו-<literal>אותיותקטנות</literal> כולן שונות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: מתעלמים מהבדלים בין אותיות קטנות לאותיות גדולות.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignore carriage return differences (Windows/Unix/Mac)<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): מזוהים הבדלים בסגנון סוף שורה
(EOL). לדוגמה, אם אתה משווה שתי שורות עם אותו תוכן אך עם סיומי שורה שונים,
השורות נחשבות לשונות. כשזה קורה, WinMerge מציג דו-שיח המבקש ממך לאשר האם
לזהות או להתעלם מההבדל.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: מתעלמים מהבדלי EOL.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignore numbers<indexterm>
          <primary>מספרים</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>מושבת</option> (ברירת מחדל): מזוהים הבדלים מספריים.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מופעל</option>: מתעלמים מהבדלים מספריים.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignore codepage differences<indexterm>
          <primary>דף קוד</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): מזוהים הבדלים בקידוד קבצים. כמו כן,
מזוהים הבדלים בין נוכחות והיעדרות של BOM.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: הבדלים בקידוד קבצים מתעלמים מהם.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
התעלם מהבדלי תגובות<indexterm>
          <primary>מסננים</primary>

          <secondary>comments</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge משווה תגובות בקוד, יחד עם
תוכן אחר.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: אפשרות זו מייעלת השוואות על ידי זיהוי תגובות בסוגי
קבצים מסוימים של שפות תכנות (כגון C++ ו-Java), והתעלמות מהם. הזיהוי מבוסס על
הדגשת תחביר, כך שאין לו השפעה על סוגי קבצים שאינם נתמכים על ידי WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
התעלם מסיום שורה חסר<indexterm>
          <primary>מסננים</primary>
          <secondary>EOL</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): הבדלים בנוכחות או היעדרות של תווי
סיום שורה מזוהים כהבדלים, גם אם התוכן של השורות תואם.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: כאשר קובץ אחד מסתיים בתו סיום שורה (לדוגמה, LF או
CRLF) והשני לא, אך תוכן השורה תואם, הבדלים אלה מתעלמים מהם.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignore line breaks (treat as spaces)<indexterm>
          <primary>מסננים</primary>
          <secondary>line breaks</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (default): Line breaks (EOL characters) are not
treated as spaces.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: Within a diff hunk, line breaks are treated as
spaces. For example, the following difference is ignored: <screen>Left:
abc def

Right:
abc
def
</screen> <note> Useful when combined with whitespace options
such as <option>Whitespaces → Ignore change</option> or <option>Whitespaces
→ Ignore all</option>.  </note></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
הפעל זיהוי בלוקים שהועברו<indexterm>
          <primary>הבדלים שהועברו</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge לא מזהה מתי הבדלים נובעים
משורות שהועברו.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: WinMerge מנסה לזהות שורות שהועברו (במיקומים שונים
בכל קובץ). בלוקים שהועברו מסומנים בצבעי ההבדלים <guilabel>הועבר</guilabel>
ו- <guilabel>הועבר נבחר</guilabel>. אם סרגל המיקומים מוצג, מיקומי הבדלים
תואמים בסרגלי המיקומים השמאלי והימני מחוברים באמצעות קו. הצגת בלוקים שהועברו
יכולה להקל על הדמיית שינויים בקבצים, אם אין יותר מדי.</para>

          <para>
לדוגמה, ראה את תיאור חלונית המיקום ב<xref linkend="Compare_files" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
יישר שורות דומות<indexterm>
          <primary>שורות דומות, יישור</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): שורות בתוך בלוקי הבדלים מוצגות כפי
שהן מופיעות בקבצי המקור.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: WinMerge מנסה לזהות שורות בתוך בלוקי הבדלים
הדומות, ומוסיף שורות ריקות בחלוניות הקבצים כדי ליישר אותן. אפשרות זו יעילה
ביותר כאשר שורות דומות למדי; פחות יעילה אם השורות שונות מדי.</para>

          <para>
לדוגמה, ראה את התיאור <citetitle>שורות דומות</citetitle> ב<xref
linkend="CompareFiles_diffcolors" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
אלגוריתם השוואה<indexterm>
          <primary>אלגוריתם</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>default</option> (ברירת מחדל): אלגוריתם ההשוואה החמדני הבסיסי.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>minimal</option>: השקיעו זמן נוסף כדי לוודא שההפרש הקטן ביותר האפשרי
נוצר.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>patience</option>: השתמש באלגוריתם "הפרש סבלני" בעת יצירת הפרש.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>histogram</option>: אלגוריתם זה מרחיב את אלגוריתם הסבלנות ל"תמיכה
באלמנטים נפוצים בעלי שכיחות נמוכה".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>none</option>: אלגוריתם זה אינו מזהה הוספות או מחיקות של שורות.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
הפעל היוריסטיקה של הזחה<indexterm>
          <primary>היוריסטיקה של הזחה</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): הפעל את ההיוריסטיקה שמזיזה גבולות של
חלקי הבדלים כדי להקל על קריאת הבדלים. אין לה השפעה אם אלגוריתם ההבדלים הוא
ברירת מחדל.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: השבת את ההיוריסטיקה.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
הסר לחלוטין את הדגשת ההבדלים שהתעלמו מהם<indexterm>
          <primary>הסר לחלוטין את הדגשת ההבדלים שהתעלמו מהם</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): שורות הבדלים שהתעלמו מהן על ידי
מסנני שורות ומסנני החלפה מוצגות בצבע של הבדל שהתעלמו ממנו.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: הופך את הצבע של השורות השונות שהתעלמו מהן על ידי
מסנני שורות ומסנני החלפה לאותו צבע של השורות הזהות.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_folder">
    <title>השוואה &gt; דף תיקייה</title>

    <section id="Configuration_compmethod">
      <title>
שיטת השוואה<indexterm>
          <primary>השוואת קבצים</primary>

          <secondary>אפשרויות זיהוי</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
אפשרות זו מאפשרת לך לקבוע עד כמה השוואות הקבצים שלך שלמות. בחר אחת מחמש
האפשרויות הבאות:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>תוכן מלא</term>

          <listitem>
            <para>
ברירת מחדל: השוואה מלאה של קבצים לפי תוכן, עם כל הפעמונים והשריקות. שיטה זו
מפעילה תוספים ומשתמשת במנוע diffutils לביצוע הבדלים מדויקים לחלוטין וזיהוי
בלוקים שהועברו. זוהי השיטה המלאה והמומלצת ביותר.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>תוכן מהיר</term>

          <listitem>
            <para>
השוואה מצומצמת של קבצים לפי תוכן. שיטה זו משתמשת בקוד השוואת קבצים יעיל
שמדלג על תוספים ועל זיהוי בלוקים שהועברו. שיטה זו מהירה יותר מ<guilabel>
תוכן מלא </guilabel>, מכיוון שהיא אינה טוענת את הקבצים.</para>

            <para>
החיסרון שלה הוא שמסנני שורות אינם מוחלים בעת ההשוואה. לדוגמה, שיטה זו רואה
בקובץ כשונה גם אם מסנני שורות מוגדרים להתעלם מכל ההבדלים בקבצים.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>תוכן בינארי</term>

          <listitem>
            <para>
שיטה זו מהירה יותר משיטת ההשוואה של תוכן מהיר. עם זאת, היא אינה מחילה
תוספים, מסנני שורות, אפשרות 'התעלם ממקרה', וכו'. תחילה, היא משווה את גדלי
הקבצים, ואם הם שונים, היא מתייחסת לתוכן הקובץ כשונה מבלי להשוות אותו. אם
גדלי הקבצים תואמים, היא פשוט משווה את תוכן הקובץ בבתים. לא מתבצע זיהוי קידוד
קבצים, זיהוי סיום שורה או זיהוי קבצים בינאריים. שיטת השוואה זו טובה להשוואת
קבצים לקבצים מגובים.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
תאריך שינוי<indexterm>
              <primary>חותמות זמן</primary>

              <secondary>השוואה</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
משווה רק את תאריכי השינוי בקבצים, כך שהוא מהיר בהרבה מכל אחת משיטות
התוכן. אבל ברור, שהוא מדויק רק כמו תאריכי השינוי.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>תאריך שינוי וגודל</term>

          <listitem>
            <para>
דומה ל<guilabel>תאריך שינוי</guilabel>, אבל גם בודק גדלי קבצים כאשר התאריכים
זהים.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
גודל<indexterm>
              <primary>גדלי קבצים</primary>

              <secondary>השוואה</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
משווה רק גדלי קבצים, כך שהוא מהיר אבל לא מדויק כמו שיטות התוכן.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Existence</term>

          <listitem>
            <para>
Compares only whether files exist on both sides. If a file exists on both
the left and right, they are considered identical, without checking
contents, size, or timestamps.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
עצור לאחר ההבדל הראשון<indexterm>
          <primary>השוואת קבצים</primary>

          <secondary>עצירה לאחר ההבדל הראשון</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>השוואת תיקיות</primary>

          <secondary>עצירה לאחר ההבדל הראשון</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
אפשרות זו מופעלת רק כאשר שיטת ההשוואה <guilabel> תוכן מהיר </guilabel>
נבחרת.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge בוחן את כל ההבדלים בקבצים.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: אפשרות זו מייעלת השוואות על ידי בדיקת קבצים רק עד
שנמצא ההבדל הראשון, במקום לסרוק תמיד את כל הקבצים.</para>

          <para>
החיסרון הוא ש-WinMerge עשוי שלא להיות מסוגל לזהות קבצים בינאריים
כבינאריים. זה צפוי לקרות אם ההבדל הראשון קרוב לתחילת הקובץ. אם אתה יודע איזה
סוג קבצים אתה משווה (לדוגמה, אילו קבצים הם בינאריים), אפשרות זו יכולה להיות
דרך טובה להאיץ את ההשוואות. עם זאת, אל תפעיל אפשרות זו אם אינך בטוח איזה סוג
קבצים אתה משווה.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
התעלם מהבדלי זמנים הקטנים מ-3 שניות<indexterm>
          <primary>חותמות זמן</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): קבצים עם חותמות זמן שונות מזוהים
כשונים.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: לפעמים (לדוגמה, כאשר אתה משתמש בתיקיות רשת) הבדלים
קטנים בחותמות זמן אינם משמעותיים. כדי לקבל תוצאות משמעותיות יותר במצבים
כאלה, אפשרות זו מאפשרת לך להתעלם מהבדלי זמן הקטנים משלוש שניות.</para>

          <para>
אפשרות זו פועלת רק עם שיטות ההשוואה <guimenuitem> תאריך שינוי </guimenuitem>
ו- <guimenuitem> תאריך שינוי וגודל </guimenuitem> (המתוארות ב<xref
linkend="Configuration_compmethod" />). אין לה השפעה עם שיטות אחרות.</para>

          <warning>
            <para>
אפשרות זו צריכה להיות מופעלת רק כאשר מזוהה הפרש הזמן. אחרת, היא עלולה לגרום
לתוצאות השוואה שגויות.</para>
          </warning>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
כלול תיקיות משנה<indexterm>
          <primary>כלול תיקיות משנה</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge מבצע השוואה רקורסיבית וכולל
גם תיקיות משנה.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: WinMerge משווה רק את הקבצים בתיקיית השורש.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
הרחב אוטומטית תיקיות משנה לאחר השוואה<indexterm>
          <primary>הרחב תיקיות משנה</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Do not expand</option> (ברירת מחדל): תיקיות משנה נשארות מכווצות לאחר
השוואה.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Expand all subfolders</option>: כל תיקיות המשנה מורחבות לאחר השוואה.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Expand different subfolders</option>: רק תיקיות משנה עם הבדלים
מורחבות לאחר השוואה.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Expand identical subfolders</option>: רק תיקיות משנה ללא הבדלים
מורחבות לאחר השוואה.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
כלול תוכן של תיקיות משנה ייחודיות<indexterm>
          <primary>כלול תיקיות משנה ייחודיות</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge מציג גם את התוכן מתיקיות
משנה ייחודיות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: WinMerge מתעלם מתיקיות משנה ייחודיות בעת השוואת
תיקיות.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
התעלם מנקודות ניתוח מחדש<indexterm>
          <primary>נקודות ניתוח מחדש</primary>

          <secondary>זיהוי והתעלמות מהבדלים</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): משווה את התוכן של תיקיות נקודת ניתוח
מחדש כאילו היו תיקיות רגילות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: מתעלם מתוכן התיקיות שהן נקודות ניתוח מחדש. לדוגמה,
C:\Users\All Users הוא קישור סמלי ל-C:\ProgramData, והפעלת אפשרות זו תדלג על
השוואת התיקייה C:\Users\All Users.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
סף למעבר להשוואה מהירה (MB)<indexterm>
          <primary>השוואה מהירה</primary>

          <secondary>מגבלה</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: אינו פעיל אלא אם שיטת ההשוואה מוגדרת לשונה משיטת
ההשוואה <guilabel>תוכן מלא</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: פעיל כאשר שיטת ההשוואה מוגדרת לשיטת ההשוואה
<guilabel>תוכן מלא</guilabel>.</para>

          <para>
גודל סף למעבר לשיטת ההשוואה <guilabel>תוכן מהיר</guilabel>. כאשר שיטת
ההשוואה <guilabel>תוכן מלא</guilabel> נבחרת, קבצים גדולים יותר (במגה בייטים)
מערך זה מושווים באמצעות שיטת ההשוואה <guilabel>תוכן מהיר</guilabel>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
סף למעבר להשוואה בינארית (MB)<indexterm>
          <primary>השוואה בינארית</primary>

          <secondary>מגבלה</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: אינו פעיל אלא אם שיטת ההשוואה מוגדרת לשונה משיטת
ההשוואה <guilabel>תוכן מלא</guilabel> ו-<guilabel>תוכן מהיר</guilabel>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: פעיל כאשר שיטת ההשוואה מוגדרת לשיטת ההשוואה
<guilabel>תוכן מלא</guilabel> או <guilabel>תוכן מהיר</guilabel>.</para>

          <para>
גודל סף למעבר לשיטת ההשוואה תוכן בינארי. כאשר שיטת ההשוואה <guilabel>תוכן
מלא</guilabel> או <guilabel>תוכן מהיר</guilabel> נבחרת, קבצים גדולים יותר
(במגה בייטים) מערך זה מושווים באמצעות שיטת ההשוואה <guilabel>תוכן
בינארי</guilabel>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
מספר ליבות CPU לשימוש<indexterm>
          <primary>חוטי השוואה</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
מספר החוטים המשמשים להשוואה. עם ערך שלילי WinMerge ישתמש בתוספת של מספר
ליבות ה-CPU הזמינות.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Additional comparison conditions<indexterm>
          <primary>filter expression</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Allows specifying additional comparison conditions using filter expressions
when comparing folders.  For example, even if files are considered identical
by the selected comparison method (such as Full Contents), you can add
conditions like <screen>allequal(Date)</screen> or <screen>LeftDate = RightDate</screen> to require that file modification dates also match.
When you click the <guilabel>=</guilabel> button to the right of the input
field, a menu appears with items such as <guilabel>Compare Size</guilabel>
and <guilabel>Compare Date</guilabel>.  Selecting <guilabel>Compare
Date</guilabel> automatically inserts <literal>allequal(Date)</literal> into
the field.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Rename/move detection<indexterm>
          <primary>rename detection</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>move detection</primary>
        </indexterm></title>
 
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (default): WinMerge does not detect renamed or
moved files/folders.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Rename detection</option>: Detects files or folders with different
names but matching detection keys within the same directory.  Files/folders
are grouped together when they share the same detection key.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Rename and move detection</option>: Detects files or folders with
different names or in different directories but matching detection keys.
This mode detects both renamed items (same directory) and moved items
(different directories).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Rename/move detection keys<indexterm>
          <primary>rename detection keys</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>move detection keys</primary>
        </indexterm></title>
 
      <para>
Specifies the filter expression used to generate detection keys for matching
files/folders across sides.  Items with matching keys are grouped together
as potentially renamed or moved items.  For example, setting the key to
<literal>Size</literal> will group files with the same size, while
<literal>Name</literal> will group files with the same filename (useful for
detecting moves).</para>
 
      <para>
When you click the <guilabel>=</guilabel> button to the right of the input
field, a helper menu appears with common detection key expressions:</para>
 
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Name</term>
          <listitem>
            <para>
Matches files/folders by name. Useful for detecting files that have been
moved to different directories but kept the same name.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>BaseName</term>
          <listitem>
            <para>
Matches files by name without extension. For example, "file.txt" and
"file.doc" would match.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>normalizeUnicode(Name, "NFC")</term>
          <listitem>
            <para>
Matches files by normalized Unicode filename. Useful for detecting files
with equivalent names but different Unicode representations.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Size</term>
          <listitem>
            <para>
Matches files by size. Useful for detecting files that have been renamed but
have the same size.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Date</term>
          <listitem>
            <para>
Matches files by modification date/time.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>if(IsFolder, Name, prop("Hash.MD5"))</term>
          <listitem>
            <para>
For folders, matches by name. For files, matches by MD5 hash of content.
This is the most accurate method for detecting renamed files, but requires
computing MD5 hashes which can be slow for large files.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>Property-based keys</term>
          <listitem>
            <para>
The menu also provides access to Windows file properties such as
<literal>System.Author</literal>, <literal>System.Title</literal>, etc. You
can use these to match files based on their metadata.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
 
        <varlistentry>
          <term>String transformation functions</term>
          <listitem>
            <para>
The menu includes string transformation functions that can be applied to
detection keys:</para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<literal>replace(str, "from", "to")</literal> - Replace text in the key</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>regexReplace(str, "pattern", "replacement")</literal> - Replace
using regular expressions</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toLower(str)</literal> / <literal>toUpper(str)</literal> - Convert
case</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toHalfWidth(str)</literal> / <literal>toFullWidth(str)</literal> -
Convert character width</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toSimplifiedChinese(str)</literal> /
<literal>toTraditionalChinese(str)</literal> - Convert Chinese characters</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
<literal>toHiragana(str)</literal> / <literal>toKatakana(str)</literal> -
Convert Japanese characters</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
 
      <para>
You can combine multiple keys using the <literal>+</literal> operator with a
separator.  For example, <literal>Name + "|" + Size</literal> will create a
composite key combining both filename and size.</para>
 
      <note>
        <para>
The detection key expression is evaluated for each side of a file/folder
comparison to produce a key.  Items are grouped when their keys match. For
example, with the key <literal>Size</literal>, a file of 1024 bytes on the
left and a file of 1024 bytes on the right (even with different names) will
be grouped together.</para>
      </note>
    </section>
 
    <section>
      <title>
Merge renamed items into a single item<indexterm>
          <primary>merge renamed items</primary>
        </indexterm></title>
 
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (default): Renamed/moved items remain as separate
entries in the folder comparison tree.  The items are grouped together
(indicated by a common group ID), but each side's file/folder is shown
separately.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: Items that have been detected as renamed but are
in the same directory are merged into a single entry.  This simplifies the
comparison tree by showing a single item that exists on multiple sides with
different names.  Items in different directories (moved items) are not
merged even when this option is enabled.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
 
      <note>
        <para>
Merging only occurs when each side has at most one item in the group and the
items are in the same parent directory.  If multiple files match on one side
(ambiguous case), they are not merged.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_table">
    <title>
השוואה &gt; דף טבלה<indexterm>
        <primary>קבצי טבלה</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>תבניות קבצי CSV</title>
      <para>
מציין תבנית שם קובץ עבור קבצי ערכים מופרדים בפסיקים לפתיחה בפורמט טבלה. כדי
לציין מספר פריטים, הפרד אותם באמצעות נקודה-פסיק. כברירת מחדל, מצוין
*.csv. אם אינך רוצה לפתוח את הקבצים עם הסיומת .csv בפורמט טבלה. מחק את
ה-*.csv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>תבניות קבצי TSV</title>
      <para>
מציין תבנית שם קובץ עבור קבצי ערכים מופרדים בטאבים לפתיחה בפורמט טבלה. כדי
לציין מספר פריטים, הפרד אותם באמצעות נקודה-פסיק. כברירת מחדל, מצוין
*.tsv. אם אינך רוצה לפתוח את הקבצים עם הסיומת .tsv בפורמט טבלה. מחק את
ה-*.tsv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>ערכים מופרדים במפריד מותאם אישית</title>
      <para>
אם ברצונך לפתוח קבצי טקסט, עם ערכים המופרדים על ידי תווים שאינם פסיקים או
טאבים, בפורמט טבלאי, ציין את תבנית שם הקובץ ואת המפריד.</para>
    </section>

    <section>
      <title>אפשר שורות חדשות בתוך מרכאות</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): אם יש תו שורה חדשה בין תו המרכאות לתו
המרכאות הבא, תו השורה החדשה מטופל כחלק מערך. הפעל אפשרות זו אם ברצונך לעבד
קבצי CSV/TSV המכילים מספר שורות בשדה אחד.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: השבת את האמור לעיל. השבת אפשרות זו בעת פתיחת
קבצים עם מרכאות שגויות.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>תו מרכאות</title>
      <para>
מציין את התו שמטופל כסימני ציטוט. מפרידים בטווח הטקסט הסגור על ידי התווים
המצוינים כאן מטופלים כחלק מערך. שדה זה יכול להיות ריק. כדי לפתוח קבצים שבהם
סימני הציטוט הם ערכים בלבד, השאר אותו ריק או ציין תו שאינו קיים בקובץ.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_binary">
    <title>השוואה &gt; דף בינארי</title>
    <section>
      <title>
תבניות קבצים בינאריים<indexterm>
          <primary>קבצים בינאריים</primary>
        </indexterm></title>
      <para>
מציין תבניות שמות קבצים עבור קבצים בינאריים שייפתחו בחלון ההשוואה
הבינארית. כדי לציין מספר פריטים, הפרד אותם באמצעות נקודה-פסיק. כברירת מחדל,
מצוין *.bin. אם אינך רוצה שקבצים עם הסיומת .bin ייפתחו בחלון ההשוואה
הבינארית, הסר את ה-*.bin מהרשימה.</para>
    </section>
    <section>
      <title>
הגדרות Frhed<indexterm>
          <primary>Frhed</primary>
        </indexterm></title>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>הגדרות תצוגה...</term>

          <listitem>
            <para>כאן תוכל לבחור:</para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>את מספר הבתים להצגה בשורה של hexdump (חל רק אם &quot;התאם אוטומטית את מספר
הבתים לשורה&quot; מושבת)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>אם תיבת הסימון &quot;התאם אוטומטית את מספר הבתים לשורה&quot; מסומנת, אז מספר
הבתים המוצגים בשורה של hexdump מותאם באופן כזה שכל רוחב החלון משמש בכל עת.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>מספר הספרות לאורך ההיסט (חל רק אם &quot;התאם אורך היסט&quot; מושבת)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>אם אורך ההיסט צריך להיות מותאם אוטומטית לזה של ההיסט המרבי (מופעל) או מרופד
מימין ברווחים (מושבת)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>כיצד להציג את הערכים במיקום הסמן, כערכי שלמים חתומים או כערכי שלמים לא
חתומים</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>אם מצב קריאה בלבד צריך להיות מוגדר אוטומטית לאחר פתיחת קבצים.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>שם עורך הטקסט שייקרא על ידי הפקודה
<menuchoice><guimenu>עריכה</guimenu><guimenuitem>פתח בעורך
טקסט</guimenuitem></menuchoice>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>מצב בינארי...</term>

          <listitem>
            <para>איזה סוג של סדר בתים להשתמש: או Little-endian, כפי שמשמש במחשבי אינטל או
Big-endian, משמש למשל במחשבים עם מעבד מוטורולה. ההבדל בין מצבים אלה הוא
כדלקמן: שקול longword, שאורכו 4 בתים (ששמם A עד D).</para>

            <screen>Longword באוגר מעבד = ABCD.</screen>

            <para>הסיבית הכי פחות משמעותית, שערכה 1, נמצאת בבית "D". באוגר מעבד, ה-longword
מסודר בצורה זו. אם ערך זה נכתב למיקום בזיכרון, אז לפי מוסכמת אינטל
ה-longword נכתב בצורה זו, עם ההיסטים הגדלים מימין:</para>

            <screen>Longword בזיכרון = DCBA.</screen>

            <para>כלומר, הבתים המרכיבים את ה-longword נכתבים בסדר הפוך כפי שהם נמצאים באוגר
מעבד.</para>

            <para>זה אומר שקובץ שנכתב על ידי מכונת Big-endian יכיל ערכי longword ומילים שגויים
אם ייקרא על ידי מכונת Little-endian ללא המרה.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>ערכת תווים...</term>

          <listitem>
            <para>כאן תוכל לבחור את ערכת התווים להצגה וכתיבת תווים, ANSI (ערכת התווים של
Windows) או OEM (ערכת התווים של DOS). ניתן לבחור גם את גודל הגופן בנקודות.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_image">
    <title>
השוואה &gt; דף תמונה<indexterm>
        <primary>קבצי תמונה</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>תבניות קבצי תמונה</title>
      <para>
מציין תבניות שמות קבצים עבור קבצי תמונה שייפתחו בחלון השוואת התמונות. כדי
לציין מספר פריטים, הפרד אותם באמצעות נקודה-פסיק. כברירת מחדל, הסיומות .pdf,
.svg, .wmf ו-.emf אינן ברשימה. הוסף אותן אם ברצונך שקבצים עם סיומות אלה
יוצגו בחלון השוואת התמונות.</para>
    </section>

    <section>
      <title>אפשר השוואת תמונות בהשוואת תיקיות</title>
      <para>
כאשר אפשרות זו מופעלת, השוואות תיקיות ישוו קבצים התואמים לתבניות שצוינו
כתמונות. הבדלי מטא נתונים יתעלמו, וסף מרחק צבע יוחל כדי לקבוע הבדלים חזותיים
בין תמונות.</para>
    </section>

    <section>
      <title>תוצאת OCR</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>טקסט בלבד</option> (ברירת מחדל): מציג רק את הטקסט שזוהה מהתמונה.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מיקום וטקסט שורה אחר שורה</option>: מציג את הטקסט המזוהה שורה אחר
שורה עם מיקומו בתמונה המקורית.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מיקום וטקסט מילה אחר מילה</option>: מציג את הטקסט המזוהה מילה אחר
מילה עם מיקומו בתמונה המקורית.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_webpage">
    <title>
השוואה &gt; דף אינטרנט<indexterm>
        <primary>דפי אינטרנט</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
תבנית URL לכלול (ביטוי רגולרי)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
הזן ביטוי רגולרי בשדה זה כדי לציין את נתיבי הקבצים או כתובות האתרים שאמורים
להיפתח בחלון השוואת דפי האינטרנט. לדוגמה, אם תזין את הביטוי הרגולרי
<code>.*\.html?|https?://.*</code>, קבצים עם הסיומת .html או .htm וכתובות
אתרים המתחילות ב-http:// או https:// ייפתחו בחלון השוואת דפי האינטרנט.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
תבנית URL לא לכלול (ביטוי רגולרי)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
הזן ביטוי רגולרי כדי לא לכלול נתיבי קבצים או כתובות אתרים מסוימות מחלון
השוואת דפי האינטרנט. זה חל על פריטים התואמים לשדה "תבנית URL לכלול". השתמש
בזה כדי לא לכלול תבניות ספציפיות שאינך רוצה לכלול.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
מיקום תיקיית נתוני משתמש<indexterm>
        </indexterm></title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>תיקיית AppData</option> (ברירת מחדל): שומר קבצי cookie, היסטוריית
גלישה ונתוני מטמון בתיקייה %APPDATA%\WinMerge\WinWebDiff.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>תיקיית התקנה</option>: שומר נתונים בספריית ההתקנה של WinMerge, שבדרך
כלל דורשת הרשאות מנהל מערכת לכתיבה. זה בדרך כלל לא מומלץ.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
הפרד תיקיות נתוני משתמש עבור כל חלונית<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>יוצר תיקיות נתונים נפרדות עבור כל חלונית, ומונע חפיפה בנתונים ביניהן.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_messageboxes">
    <title>
דף תיבות הודעות<indexterm>
        <primary>תיבות הודעות</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>איפוס</title>

      <para>
WinMerge מאפשר לך לדכא כמה תיבות הודעות נפוצות. לדוגמה, כאשר שני קבצים זהים
נפתחים, תיבת ההודעות שכותרתה, <guilabel>הקבצים זהים</guilabel>, נפתחת בדרך
כלל. אם אינך רוצה שתיבה זו תוצג יותר, תוכל לאפשר (לסמן) את האפשרות בתיבת
הודעה זו שלא להציג את ההודעה שוב.</para>

      <para>
מאוחר יותר, ייתכן שתחליט שברצונך לראות את ההודעות האלה שוב. אם כן, לחץ על
הלחצן <guibutton>איפוס</guibutton> כדי לגרום לתיבות ההודעות להופיע שוב.</para>

      <note>
        <para>
אנו ממליצים שלא תדכא הודעות בעת עדכון WinMerge לגרסה חדשה יותר. המתקין מאפשר
את התצוגה שלהן באופן אוטומטי, אך אם אינך משתמש במתקין, זכור לאפשר תצוגת
הודעות באמצעות הלחצן <guibutton>איפוס</guibutton>.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_general">
    <title>
עורך &gt; דף כללי<indexterm>
        <primary>עריכה</primary>

        <secondary>אפשרויות עבור חלון השוואת קבצים</secondary>
      </indexterm></title>

    <section id="Configuration_syntaxhighlight">
      <title>
הדגש תחביר<indexterm>
          <primary>הדגשת תחביר</primary>

          <secondary>אפשרות והשבתה</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge יכול להדגיש תחביר של שפות
תכנות ופורמטי אינטרנט רבים. כדי לראות את הפורמטים הנתמכים כברירת מחדל, לחץ
על <menuchoice> <guimenu>תצוגה</guimenu> <guimenuitem>הדגשת
תחביר</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: הדגשת תחביר צורכת כוח עיבוד כלשהו, ​​אז אם עדכון
המסך של WinMerge נראה איטי, כיבוי אפשרות זו עשוי לעזור.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
שמור תווי EOL מקוריים<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>שימור</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>סוף שורה</primary>

          <see>EOL</see>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): מניח שקבצים נועדו להיות קבצי
Windows. אם קובץ אינו משתמש בסיום השורה הסטנדרטי של Windows, WinMerge רואה
בכך שגיאה. הוא משנה בשקט את סיומי השורה לסגנון Windows במקום לזהות אותם
כהבדלים. לפיכך, שורת המצב של חלון השוואת הקבצים מציגה את סגנון ה-EOL
כ-<guilabel>Win</guilabel>.</para>

          <para>
ברוב המצבים עליך להשאיר אפשרות זו מושבתת: התנהגות ברירת המחדל פועלת גם בעת
השוואת שני קבצים בעלי סגנונות סיום שורה שונים.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: מונע מ-WinMerge לשנות אוטומטית סיומות שורות, כך
שהוא מזהה סגנונות EOL שונים לכל שורה. זה עשוי להיות שימושי לטיפול בקבצים
ממערכות עם סגנונות EOL שונים (לדוגמה, Windows ו-Unix).</para>

          <important>
            <para>
זוהי אפשרות מתקדמת עבור משתמשים שמכירים בתוי EOL ורוצים להשוות קבצים עם
סגנונות EOL שונים בתוך קובץ <emphasis>אחד</emphasis>. אנו ממליצים שלא תפעיל
אפשרות זו אלא אם כן אתה זקוק לפונקציונליות מתקדמת זו. זכור, אפשרות זו אינה
נדרשת כדי להשוות שני קבצים עם סגנונות EOL שונים.</para>
          </important>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
טאבים<indexterm>
          <primary>טאבים</primary>

          <secondary>אפשרויות עריכה</secondary>
        </indexterm></title>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>גודל טאב</term>

          <listitem>
            <para>
רוחב של רווח טאב. ציין ערך <replaceable>n</replaceable>: הרוחב המתקבל שווה
לזה של <replaceable>n</replaceable> תווים. ברירת מחדל: 4. הערך המרבי הוא 64.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>אפשרויות הוספת טאב</term>

          <listitem>
            <para>
קובע איזה סוג תו משמש בעת הוספת טאב בטקסט. רק אחת מהאפשרויות האלה יכולה
להיות מופעלת:</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<guilabel>הכנס טאבים</guilabel> (ברירת מחדל): משתמש בתו טאב בודד.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<guilabel>הכנס רווחים</guilabel>: משתמש ברווח אחד או יותר (שנקבע על ידי
<option>גודל טאב</option>) במקום בתו טאב. לדוגמה, עם גודל הטאב המוגדר כברירת
מחדל, מוכנסים ארבעה רווחים.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
מצב רינדור<indexterm>
          <primary>רינדור</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>GDI</option> (ברירת מחדל): מבצע רינדור טקסט באמצעות Graphics Device
Interface (GDI).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>מצבי DirectWrite</option>: מבצע רינדור טקסט באמצעות מצבי רינדור
DirectWrite שונים, כולל תמיכה באימוג'י צבעוניים ב-Windows 8.1 ואילך. זמין רק
בגרסת 64 ביט של WinMerge. ראה <ulink
url="https://learn.microsoft.com/en-us/windows/win32/api/dwrite/ne-dwrite-dwrite_rendering_mode#constants">מצבי
רינדור DirectWrite</ulink> לפרטים.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_comparemerge">
    <title>
עורך &gt; דף השוואה/מיזוג<indexterm>
        <primary>עריכה</primary>

        <secondary>אפשרויות עבור חלון השוואת קבצים</secondary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
סריקה מחדש אוטומטית<indexterm>
          <primary>סריקה חוזרת של קבצים</primary>

          <secondary>אפשרות והשבתת סריקה אוטומטית</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge סורק מחדש אוטומטית כאשר אתה
ממזג הבדל, או אם אתה סורק מחדש ידנית (לדוגמה, לחץ על הלחצן <guibutton>סריקה
מחדש</guibutton>).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: מאלץ את WinMerge לסרוק מחדש לאחר כל אירוע עריכה
(שינוי בקבצים, כמו הקלדה).</para>

          <note>
            <para>
כדי להימנע מהאטת העריכה שלך, WinMerge מעכב את הסריקה מחדש האוטומטית מעט: הוא
ממתין שנייה אחת לאחר כל אירוע עריכה. מכיוון שכל אירוע עריכה חדש מאפס את
הטיימר, לא מתרחשות סריקות מחדש עד שאתה עוצר או מפסיק לערוך.</para>
          </note>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
גרעיניות העתקה עבור הבדלים נבחרים<indexterm>
          <primary>גרעיניות העתקה</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
מציין את גרעיניות ההעתקה בעת העתקה לחלונית אחרת על ידי לחיצה על פריט התפריט
<guimenuitem>העתק לימין</guimenuitem> וכו' עם טקסט נבחר.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>חלק הבדל</option>: מעתיק חלקי הבדל בתוך הטקסט שנבחר.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>הבדל בשורה</option>: מעתיק הבדלים בשורה בתוך הטקסט שנבחר.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>שורה</option>: מעתיק את ההבדלים בתוך הטקסט שנבחר שורה אחר שורה.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>תו</option> (ברירת מחדל): מעתיק את ההבדלים בתוך הטקסט שנבחר תו אחר
תו.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_viewlinediffs">
      <title>
צביעת הבדלי שורות<indexterm>
          <primary>הבדלי שורות</primary>

          <secondary>אפשרויות תצוגה</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
הגדרות אלה מאפשרות ומגדירות את זיהוי <glossterm> הבדלי שורות </glossterm>
(שינויים בתוך השורות של בלוקי הבדלים):</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>הצג הבדלי שורות</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge מדגיש הבדלים בתוך
שורות. מאפשר גם את פריט התפריט <menuchoice> <guimenu>תצוגה</guimenu>
<guimenuitem>הצג הבדלי שורות</guimenuitem> </menuchoice>.</para>

                <para>בחר אחת מאפשרויות המשנה האלה:</para>

                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para>
<guilabel>רמת תו</guilabel>: מדגיש תווים בודדים השונים זה מזה. אפשרות זו
יכולה להיות שימושית אם אתה מחפש שינויים בתוך מילים, או עבור פורמטי קבצים
שאין להם מעברי מילים ברורים.</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>
<guilabel>רמת מילה</guilabel> (ברירת מחדל): מדגיש מילים שלמות השונות זו מזו.</para>

                    <itemizedlist>
                      <listitem>
                        <para>
<guilabel>שבור ברווח לבן</guilabel> (ברירת מחדל): מניחים שמילים מופרדות על
ידי תווי רווח לבן. זה בדרך כלל עובד עבור קבצי טקסט טיפוסיים.</para>
                      </listitem>

                      <listitem>
                        <para>
<guilabel>שבור ברווח לבן או פיסוק</guilabel>: מחשיב גם תווי רווח לבן וגם
תווי פיסוק כמעברי מילים. זה יכול להיות שימושי לטיפול ברשימות המופרדות בסימני
פיסוק (כמו רשימות מופרדות בפסיקים).</para>
                      </listitem>
                    </itemizedlist>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Disabled</option>: WinMerge אינו מדגיש הבדלי שורות, וכל ההגדרות עבור
אפשרויות הרמה והרווח הלבן מתעלמות מהן. משבית גם את פריט התפריט <menuchoice>
<guimenu>תצוגה</guimenu> <guimenuitem>הצג הבדלי שורות</guimenuitem>
</menuchoice>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>תווי שבירת מילים</term>

          <listitem>
            <para>מציין את הסמלים שמטופלים כמפרידי מילים שאינם רווח לבן כאשר נבחר
<guilabel>שבור ברווח לבן או פיסוק</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>נושא קשור</title>

        <para>
<xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" /> מסביר בפירוט רב יותר כיצד
WinMerge מזהה ומסמן הבדלי שורות.</para>
      </note>
    </section>

  </section>

  <section id="Configuration_editor_syntax">
    <title>
עורך &gt; דף תחביר<indexterm>
        <primary>עריכה</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
TBD</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_colorschemes">
    <title>
צבעים &gt; דף ערכות צבעים<indexterm>
        <primary>ערכות צבעים</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
The Color Schemes page allows you to customize the overall color appearance
of WinMerge, including support for light and dark modes. You can select and
manage color schemes for each mode, and save or delete your own custom
schemes.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Color mode</term>
        <listitem>
          <para>
Selects the color mode for the application. Choose from:</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
<option>Light</option> (default): Uses the color scheme specified for light
mode. When selected, the appearance of dialog windows, menus, and other UI
elements will be shown in a light style.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Dark</option>: Uses the color scheme specified for dark mode. When
selected, the appearance of dialog windows, menus, and other UI elements
will be shown in a dark style.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Follow system</option>: Automatically switches between light and
dark mode based on your operating system's setting.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Light mode scheme</term>
        <listitem>
          <para>
Selects the color scheme to use when <guilabel>Color mode</guilabel> is set
to Light. Available schemes include <option>Default</option> (default),
<option>Modern</option>, and any user-defined schemes you have saved.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Dark mode scheme</term>
        <listitem>
          <para>
Selects the color scheme to use when <guilabel>Color mode</guilabel> is set
to Dark. Available schemes include <option>VS Dark</option> (default),
<option>Solarized Dark</option>, and any user-defined schemes you have
saved.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Save current scheme</term>
        <listitem>
          <para>
Saves the current color settings as a new scheme. The scheme is saved as an
INI file. <emphasis> Only schemes saved in the
<filename>Documents/WinMerge/ColorSchemes</filename> folder will appear in
the <guilabel>Light mode scheme</guilabel> and <guilabel>Dark mode
scheme</guilabel> lists.  </emphasis></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Delete current scheme</term>
        <listitem>
          <para>
Deletes the currently selected color scheme. This button is only enabled for
user-defined schemes (not for built-in schemes like Default or VS Dark).</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>
Use these options to tailor the WinMerge interface to your preferences or to
match your system theme. Custom color schemes make it easy to share or reuse
your preferred color settings.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_differences">
    <title>
צבעים &gt; דף הבדלים<indexterm>
        <primary>צבעי הבדל</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
השתמש בדף זה אם ברצונך לשנות כל אחד מצבעי ההבדלים המשמשים בחלון השוואת
הקבצים. אתה יכול להגדיר את הרקע, צבע שנמחק וצבע טקסט.</para>

    <para>
כדי לשנות צבע, לחץ בתיבה שלו כדי לפתוח תיבת דו-שיח סטנדרטית לבחירת
צבעים. בחר אחד מהצבעים המוגדרים מראש או הגדר צבע מותאם אישית משלך, ואז לחץ
על <guibutton>אישור</guibutton> כדי לטעון את הצבע החדש בתיבה.</para>

    <para>
כדי לחזור לצבעי ברירת המחדל של ערכה, בחר ערכה אחרת וחזור לערכה ששונתה.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_syntax">
    <title>
צבעים &gt; דף תחביר<indexterm>
        <primary>הדגשת תחביר</primary>

        <secondary>אפשרויות צבע</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
כברירת מחדל, חלון השוואת הקבצים של WinMerge מסמן את התחביר של סוגים מסוימים
של קוד מקור, כמתואר ב<xref linkend="Configuration_syntaxhighlight" />. דף זה
מפרט את רכיבי התחביר המזוהים ומאפשר לך לשנות את צבע הטקסט והמשקל שלהם.</para>

    <para>
כדי לחזור לצבעי ברירת המחדל של ערכה, בחר ערכה אחרת וחזור לערכה ששונתה.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_text">
    <title>
צבעים &gt; דף טקסט<indexterm>
        <primary>צבעי טקסט</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
השתמש בדף זה כדי לשנות את הצבעים המשמשים לטקסט. ראשית, סמן את האפשרות
<guilabel>השתמש בצבעי טקסט מותאמים אישית</guilabel>. זה מפעיל את אפשרויות
הטקסט. יש אפשרות לשלושה סוגי טקסט: רווח לבן, טקסט רגיל וטקסט נבחר. עבור כל
סוג של טקסט, אתה יכול לבחור צבע עבור הרקע והטקסט.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_marker">
    <title>
צבעים &gt; דף סמנים<indexterm>
        <primary>צבעי סמן</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>TBD</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_foldercompare">
    <title>
צבעים &gt; דף השוואת תיקיות<indexterm>
        <primary>צבעי השוואת תיקיות</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
כברירת מחדל, חלון השוואת התיקיות של WinMerge משתמש בצבעי רקע כדי להציג את
הסטטוס מפריט (שווה, שונה, לא קיים בכל הצדדים או מסונן).</para>

    <para>
כדי לשנות צבע, לחץ בתיבה שלו כדי לפתוח תיבת דו-שיח סטנדרטית לבחירת
צבעים. בחר אחד מהצבעים המוגדרים מראש או הגדר צבע מותאם אישית משלך, ואז לחץ
על <guibutton>אישור</guibutton> כדי לטעון את הצבע החדש בתיבה.</para>

    <para>
כדי לחזור לצבעי ברירת המחדל של ערכה, בחר ערכה אחרת וחזור לערכה ששונתה.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_archive">
    <title>
דף תמיכה בארכיון<indexterm>
        <primary>ארכיון קבצים</primary>

        <secondary>הגדרת תמיכה לאחר ההתקנה</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
דף זה מכיל אפשרויות להגדרת תמיכה בארכיון באמצעות 7-Zip.</para>

    <section>
      <title>
אפשר תמיכה בקבצי ארכיון<indexterm>
          <primary>ארכיוני 7-Zip</primary>

          <secondary>אפשרות והשבתת שילוב</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
אפשרות זו שולטת כיצד WinMerge מטפל בקבצי ארכיון (בהתבסס על שילוב 7-Zip).</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge מזהה ארכיוני 7-Zip.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: מכבה את שילוב ארכיון 7-Zip.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
זהה סוג ארכיון מחתימת קובץ<indexterm>
          <primary>זיהוי סוגי ארכיון</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge מזהה רק ארכיונים שהסיומת
שלהם ידועה במערכת שלך (לדוגמה, במרשם או באמצעות שיוך קבצים).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: WinMerge יכול לזהות קבצי ארכיון גם אם סיומת הקובץ
שלהם אינה ידועה. כדי לזהות ארכיון, WinMerge מחפש את תחילת הקובץ עבור בייטי
חתימת הארכיון.<tip>
              <para>
אתה יכול להשתמש באפשרות זו כדי לאפשר ל-WinMerge לזהות קבצי Open Office.</para>
            </tip>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_Project">
    <title>
דף פרויקט<indexterm>
        <primary>קבצי פרויקט</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
TBD</para>
  </section>

  <section id="Configuration_system">
    <title>דף מערכת</title>

    <section>
      <title>
שלח קבצים שנמחקו לסל המיחזור<indexterm>
          <primary>מחיקת קבצים</primary>

          <secondary>אפשרויות</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option> (ברירת מחדל): קבצים ותיקיות שאתה מוחק בחלון השוואת
תיקיות מועברים לסל המיחזור, אם הוא זמין.</para>

          <important>
            <para>
זכור: אם סל המיחזור במערכת שלך בוטל, אפשרות זו לא תפעל, וקבצים שנמחקו יאבדו!</para>
          </important>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option>: קבצים ותיקיות שנמחקו בהשוואת ספריות נמחקים בפועל.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_external_editor">
      <title>
עורך חיצוני<indexterm>
          <primary>עורך חיצוני</primary>

          <secondary>הגדרה</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
חלון השוואת הקבצים של WinMerge מספק פונקציות עריכה נפוצות. אם אתה מעדיף
להשתמש בעורך המועדף עליך, העשיר בתכונות, אתה יכול להגדיר את WinMerge לפתוח
עורך חיצוני מתפריט ההקשר של השוואת תיקיות.</para>

      <para>
ההתקנה מגדירה את Notepad כעורך החיצוני המוגדר כברירת מחדל, מכיוון שהוא נמצא
בכל מערכות Windows. כדי להגדיר עורך חיצוני שונה, הזן את הנתיב המלא לקובץ
ההפעלה שלו.</para>

      <tip>
        <para>
יחד עם הנתיב, אתה יכול לכלול כל פרמטרי שורת פקודה הנתמכים על ידי הכלי
החיצוני, בפורמט זה: <command> <replaceable>נתיב לקובץ הפעלה</replaceable>
</command> <option>-אפשרות1</option> <option>-אפשרות2</option> <option>
<replaceable>...</replaceable> </option></para>
      </tip>

      <para>
כדי להשתמש בעורך החיצוני שהוגדר, לחץ לחיצה ימנית על קובץ בחלון השוואת
התיקיות ובחר <menuchoice> <guimenuitem>פתח שמאלי</guimenuitem>
<guimenuitem>עם עורך חיצוני</guimenuitem> </menuchoice> או <menuchoice>
<guimenuitem>פתח ימני</guimenuitem> <guimenuitem>עם עורך
חיצוני</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Store user data in<indexterm>
          <primary>user data</primary>
          <secondary>storage location</secondary>
        </indexterm></title>
    
      <para>
Specifies where WinMerge stores user data such as filters, plugins, color
schemes, and configuration logs.</para>
    
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>AppData (Roaming) folder</guilabel> (default): Stores user data in
the roaming application data folder of your user profile.</para>
        </listitem>
    
        <listitem>
          <para>
<guilabel>Documents folder</guilabel>: Stores user data in the
<filename>WinMerge</filename> subfolder of your Documents directory.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    
      <para>
This setting affects newly created user data only.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
תיקיית סינון<indexterm>
          <primary>תיקיות סינון</primary>

          <secondary>ציון תיקייה פרטית ברירת מחדל</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
השתמש בשדה זה כדי לציין תיקייה פרטית משלך עבור מסנני קבצים. כברירת מחדל,
תיקייה זו היא ספריית פרופיל המשתמש שלך (לדוגמה, <filename>מסמכים</filename>
ב-Windows 10). כשאתה יוצר מסנן קבצים, הוא מתווסף אוטומטית לתיקייה זו.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
תיקיית קבצים זמניים<indexterm>
          <primary>קבצים זמניים, תיקייה בשימוש</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
ציין את התיקייה שבה WinMerge מאחסן קבצים זמניים. אחת מהאפשרויות הבאות זמינה:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>תיקיית temp של המערכת</guilabel> (ברירת מחדל): לדוגמה, זה יכול
להיות <filename>C:\Windows\Temp</filename> במערכת שלך.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>תיקייה מותאמת אישית</guilabel>: לחץ על <guibutton>עיון</guibutton>
ובחר תיקייה אחרת שבה יש לך גישה לכתיבה.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_backup">
    <title>
דף קבצי גיבוי<indexterm>
        <primary>קבצי גיבוי, אפשרויות</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
דף זה מאפשר לך לשלוט כיצד WinMerge יוצר קבצי גיבוי.</para>

    <section>
      <title>צור קבצי גיבוי ב</title>

      <para>
ציין מתי WinMerge צריך ליצור קבצי גיבוי. אתה יכול להפעיל או לבטל כל אחת
מהאפשרויות האלה באופן עצמאי:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>השוואת תיקיות</guilabel> (מושבת כברירת מחדל): קבצי גיבוי נוצרים
בכל פעם שקבצים מוחלפים (מועתקים).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>השוואת קבצים</guilabel> (מופעל כברירת מחדל): קבצי גיבוי נוצרים בכל
פעם שקבצים נשמרים.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>צור קבצי גיבוי אל</title>

      <para>
ציין היכן קבצי גיבוי נוצרים. רק אחת מהאפשרויות האלה יכולה להיות מופעלת:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>תיקיית הקובץ המקורי</guilabel> (מופעל כברירת מחדל): קבצי גיבוי
נוצרים באותה תיקייה כמו קובץ המקור. זו בדרך כלל בחירה טובה. החיסרון הוא
שניקוי קבצי גיבוי בתיקיות גדולות יכול לקחת הרבה עבודה.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>תיקיית גיבוי גלובלית</guilabel> (מושבת כברירת מחדל): כל קבצי
הגיבוי נוצרים בתיקייה גלובלית אחת. זה מקל עליהם לניקוי. אבל, אם ישנם קבצי
מקור מרובים עם אותו שם קובץ, אז קובץ הגיבוי האחרון דורס את הקודם באותו שם.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>שם קובץ גיבוי</title>

      <para>
כאשר WinMerge יוצר קובץ גיבוי, הוא מוסיף סיומת לשם קובץ המקור. אתה יכול
לבחור באחת או בשתיהן של תוכניות הסיומת האלה:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>הוסף סיומת .bak</guilabel> (מופעל כברירת מחדל): לדוגמה,
<filename>file.txt</filename> מגובה אל <filename>file.txt.bak</filename>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>הוסף חותמת זמן</guilabel> (מופעל כברירת מחדל): חותמות זמן כמעט
תמיד ייחודיות, כך שאפשרות זו בדרך כלל נמנעת משכפול שמות קבצי גיבוי כאשר
לקבצי המקור יש את אותם שמות.</para>

          <para>
כמו כן, אחסון עותק של קובץ בכל פעם שאתה שומר אותו מספק דרך לעקוב אחר שינויים
בקובץ. עם זאת, עליך לשקול שאפשרות זו יכולה ליצור הרבה קבצים.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_codepage">
    <title>
דף קידוד<indexterm>
        <primary>דף קוד</primary>

        <secondary>אפשרויות</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
WinMerge מזהה ומטפל בקידוד קבצים בשקיפות, וברוב המקרים אינך צריך לשנות את
הגדרות ברירת המחדל. דף זה מאפשר לך לציין את קידודי העמודים של פורמטי קבצים
מסוימים, אם תצטרך.</para>

    <note>
      <para>
הסבר מלא על קידוד טקסט וקידודי עמודים של Windows הוא מעבר לתחום התיעוד של
WinMerge. למרבה המזל, יש הרבה מידע עליהם באינטרנט. לדוגמה, הנה כמה מקומות
להתחיל בהם:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<ulink url="https://en.wikipedia.org/wiki/Code_pages"> ויקיפדיה: קידודי
עמודים </ulink>, <ulink
url="https://en.wikipedia.org/wiki/Character_encoding"> קידוד תווים </ulink></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<ulink
url="https://docs.microsoft.com/en-us/openspecs/windows_protocols/ms-ucoderef/28fefe92-d66c-4b03-90a9-97b473223d43">
Microsoft: קידודי עמודים הנתמכים על ידי Windows </ulink></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </note>

    <section>
      <title>קידוד עמודים ברירת מחדל</title>

      <para>
בחר אחד מכפתורי הרדיו האלה כדי להגדיר את קידוד העמודים ברירת המחדל
ש-WinMerge משתמש בו בעת טיפול בקבצי ANSI:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel>קידוד עמודים של המערכת</guilabel> (ברירת מחדל): קידוד העמודים שבו
משתמשת מערכת Windows שלך. ברירת מחדל זו היא בדרך כלל הבחירה הטובה ביותר. עם
זאת, אם אתה יודע שאתה משווה קבצים שאינם משתמשים בקידוד העמודים של המערכת,
שקול אחת מהאפשרויות האחרות.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<!--This is just a guess - don't find any info on this option.-->
<guilabel>בהתאם לממשק המשתמש של WinMerge</guilabel>: הקידוד המשמש את ההתקנה
שלך של WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel>קידוד עמודים מותאם אישית</guilabel>: הזן את מספר קידוד העמודים
במפורש. לדוגמה, <userinput>UTF-8</userinput> או
<userinput>ISO-8851-1</userinput>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>זהה מידע קידוד עמודים עבור קבצים אלה: .html, .rc, .xml</title>

      <important>
        <para>
<!--What option? The one in the Options page? If it should always be unchecked, 
why is the option there? Also, should we mention WinMergeU.exe when we mention WinMerge.exe,
or is this understood?-->
בטל את הסימון באפשרות זו ב-<filename>WinMerge.exe</filename>. המרות תווים
עלולות לגרום להמרות אובדניות והסיכון גבוה
מאוד. <filename>WinMerge.exe</filename> יכול להציג קבצים רק עם קידוד העמודים
הנוכחי שלך.</para>
      </important>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): WinMerge אינו קורא מידע קידוד עמודים
מקבצי המקור. הוא משתמש בהגדרת קידוד העמודים ברירת המחדל במקום זאת.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Enabled</option>: WinMerge מזהה את קידוד העמודים עבור סיומות אלה:
<filename class="extension">html</filename>, <filename
class="extension">rc</filename> (קבצי משאבים עבור VC++) ו-<filename
class="extension">xml</filename>. קידוד העמודים המזוהה דורס את ההגדרה עבור
אפשרות קידוד העמודים ברירת המחדל.</para>

          <para>
אפשרות זו מעניינת כאשר המסמכים שלך משתמשים בקידוד עמודים ששונה מקידוד
העמודים של תצורת Windows שלך.</para>

          <para>
לדוגמה, אתה עשוי למזג שני קבצים סלובקיים או שני קבצים יפניים בסביבה
אנגלית. כאשר אפשרות זו מופעלת (ועם הגופנים הנדרשים), הקבצים הסלובקיים או
היפניים שלך מוצגים באמצעות תווים סלובקיים או יפניים.</para>

          <para>
WinMerge מזהה גם הבדל בקידוד העמודים בין הקבצים השמאליים/ימניים. כדי להימנע
מהמרות אובדניות כאשר אתה ממזג, מעתיק או מדביק, אנו מציעים שתתעלם ממידע קידוד
העמודים.</para>

          <caution>
            <para>
כאשר אתה מעתיק או מדביק טקסט ליישום חיצוני, היישום החיצוני חייב להשתמש באותו
קידוד עמודים שבו משתמש WinMerge. עיין בתיעוד של העורך החיצוני שלך. להעתקה
ל-WinMerge, Internet Explorer מציע בחירת קידוד עמודים. אם העורך החיצוני שלך
אינו תומך בקידודי עמודים מותאמים אישית, השבת אפשרות זו.</para>
          </caution>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>זהה קידוד עמודים עבור קבצי טקסט באמצעות mlang.dll</title>

      <para>TBD</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_shell-integ">
    <title>דף שילוב מעטפת</title>

    <section id="Configuration_winexplorer-integ">
      <title>
סייר<indexterm>
          <primary>שילוב</primary>

          <secondary>עם מעטפת Windows</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
האפשרות <option>הוסף לתפריט ההקשר</option> מאפשרת לך להפעיל את WinMerge
ישירות מ-Windows Explorer, ולהשוות פריטים שבחרת שם. הוא מופעל או מושבת
כברירת מחדל במהלך התקנת WinMerge. אם הוא מופעל, אתה יכול גם להפעיל אחת או את
שתיהן מהאפשרויות האלה:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>אפשר תפריט מתקדם</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): רק קיצור הדרך
<guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> כלול בתפריט ההקשר של Windows Explorer.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Enabled</option>: מחליף את קיצור הדרך
<guimenuitem>WinMerge</guimenuitem> בתפריט ההקשר של Explorer בקיצורי דרך של
<guimenuitem>השווה</guimenuitem>.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>אפשר תפריט השווה כ</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Disabled</option> (ברירת מחדל): מסיר את פריט התפריט
<guimenuitem>השווה כ</guimenuitem> מתפריט ההקשר של Explorer.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Enabled</option>: מוסיף את פריט התפריט <guimenuitem>השווה
כ</guimenuitem> לתפריט ההקשר של Explorer.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>
<xref linkend="OpenPaths_shell-integ" /> מתאר כיצד להשתמש בקיצורי הדרך של
WinMerge והשווה.</para>
    </section>
  </section>
</article>
