<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Faq">
  <title>שאלות נפוצות</title>

  <section>
    <title>שאלות כלליות</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם WinMerge פועל בגרסאות Windows ישנות יותר?</para>
        </question>
        <answer>
          <para><indexterm>
              <primary>קובצי הפעלה של WinMerge, Unicode ו-ANSI</primary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>Unicode</primary>
              <secondary>תמיכת WinMerge</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>ANSI</primary>
              <secondary>תמיכת WinMerge</secondary>
            </indexterm>החל מגרסה 2.14, WinMerge סיימה
את התמיכה במערכות Windows ישנות יותר בנות 32 סיביות, כולל Windows 9x, ME
ו-NT4. בנוסף, WinMerge גרסה 2.16 אינה תומכת ב-Windows 2000.</para>
          <para>בעבר, WinMerge סיפקה קובץ הפעלה של ANSI (8 סיביות),
<filename>WinMerge.exe</filename>, שעוצב סביב קידודי העמודים הישנים של
Windows. <filename>WinMerge.exe</filename> אחסן באופן פנימי רק את תווי
ה-ANSI הנתמכים על ידי קידוד העמודים של Windows. לקובץ הפעלה זה היו מגבלות
חמורות לעבודה עם Unicode: אם פתחת קובץ Unicode, התווים הומרו לקידוד ה-ANSI
של Windows. מכיוון שיש למעלה מ-100,000 תווי Unicode, ורק 256 יכולים להיות
מיוצגים בערכת התווים של ANSI, אובדן נתונים יכול להתרחש. ההמרה עשויה להיות
משוערת (לדוגמה, אבדות ניקוד) או בלתי אפשרית: תווים הוחלפו בסימני שאלה (
<literal>?</literal> ).</para>
          <para><filename>WinMerge.exe</filename> גם לא יכול היה לפתוח קבצים עם שמות מחוץ
לקידוד ה-ANSI הנוכחי. לדוגמה, במערכת אנגלית,
<filename>WinMerge.exe</filename> לא יכול היה לפתוח קובץ עם שם עברי.</para>
          <para>WinMerge פיתחה את קובץ ההפעלה <filename>WinMergeU.exe</filename> התומך
ב-Unicode כדי לעבוד עם מערכות Windows חדשות יותר מבוססות
Unicode. ל-<filename>WinMergeU.exe</filename> אין אף אחת מהמגבלות של קובץ
ההפעלה ANSI.</para>
          <para><filename>WinMergeU.exe</filename> הותקן כברירת מחדל במשך זמן מה, ומכיוון
שנותרו מעט מערכות Windows מבוססות ANSI, הערך של תחזוקת
<filename>WinMerge.exe</filename> הוא מינימלי. נכון לגרסה 2.14, WinMerge כבר
לא כולל את <filename>WinMerge.exe</filename> במתקין.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>אני רוצה להשוות תיקיות, אבל אני לא יכול לבחור תיקייה בתיבת הדו-שיח
עיון.<indexterm>
              <primary>תיקיות</primary>

              <secondary>בחירה בתיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>עיין בתוכן התיקייה לתיקייה שברצונך להשוות. אל תבחר אף אחד מהקבצים או תיקיות
המשנה, פשוט לחץ על <guibutton>פתח</guibutton> כאשר <literal>בחירת
תיקייה</literal> מוצגת בשדה <guilabel>שם קובץ</guilabel>. אם כבר בחרת קבצים
או תיקיות משנה, פשוט הקלד מחרוזת אקראית בשדה <guilabel>שם קובץ</guilabel>
ולחץ על <guibutton>פתח</guibutton>. אם שם הקובץ שהזנת לא נמצא, WinMerge פותח
את התיקייה.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם יש לך תוכניות לתמוך במערכות הפעלה אחרות מלבד Windows?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>אין כרגע תוכניות לתמיכה מרובת פלטפורמות, אך אתה יכול לנסות את הגרסה הלא
רשמית <ulink url="https://github.com/datadiode/winmerge2011"> WinMerge
2011</ulink> מאת Jochen Neubeck. גרסה זו אמורה לעבוד עם Wine גם תחת Linux.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>מדוע אין שילוב CVS?<indexterm>
              <primary>מערכות בקרת גרסאות</primary>

              <secondary>שילוב עם</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>שילוב</primary>

              <secondary>עם מערכות בקרת גרסאות</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>מתן שילוב עם CVS הוא בעל ערך מפוקפק מכיוון שכבר יש כל כך הרבה לקוחות CVS
טובים. עם זאת, WinMerge אכן מספק שילוב עם פונקציית ה-diff של אחד מהלקוחות
האלה, TortoiseCVS (כמתואר ב<xref linkend="Version_control" />). כמו כן,
WinMerge יכול לפתור קבצי התנגשות (ראה <xref linkend="ResolveConflictFiles"
/>).</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>מהי רשימת MRU?<indexterm>
              <primary>רשימת MRU</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>MRU הוא קיצור של <quote>Most Recently Used</quote> (האחרונים שבשימוש),
ומתייחס לרשימות ההיסטוריה בתיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות. הרשימה מכילה את
עשרים הנתיבים האחרונים שבהם השתמשת בכל צד.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם WinMerge יכול לפתוח קבצי OpenOffice?<indexterm>
              <primary>OpenOffice, פתיחת קבצים ב-WinMerge</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>קבצי OpenOffice הם ארכיונים. כדי שתוכל לפתוח אותם ב-WinMerge, עליך להגדיר
תמיכה בארכיון:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>ב-WinMerge, לחץ על הלחצן <guibutton>אפשרויות</guibutton> (או לחץ על
<menuchoice> <guimenu>עריכה</guimenu> <guimenuitem>אפשרויות</guimenuitem>
</menuchoice>). בדף תמיכה בארכיון, הפעל את האפשרות <guilabel>זהה סוג ארכיון
מחתימת קובץ</guilabel></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>מדוע קבצים גדולים מופיעים לפעמים כשונים בחלון השוואת התיקיות, אך זהים בחלון
השוואת הקבצים?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>זה מכיוון ש-WinMerge תמיד משתמש בשיטת ההשוואה <guilabel>תוכן מהיר</guilabel>
לקבצים גדולים. שיטה זו מאפשרת ל-WinMerge להשוות קבצים גדולים ביעילות רבה
יותר. כדי לבדוק אם זה גורם להתנהגות שאתה רואה, אתה יכול לנסות להעלות את סף
<guilabel>תוכן מהיר</guilabel> לקבצים גדולים. ראה את הדיון בשיטה זו ב<xref
linkend="Compare_dirs_starting" /> כדי ללמוד כיצד.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>השוואת קבצים</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>מדוע כל השורות בקבצים שלי מסומנות כשונות (צבעוניות), למרות שאני יודע שלא כל
השורות שונות?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>אולי לקבצים שלך יש סגנונות סיום שורה שונים (לדוגמה, Windows ו-Unix). כברירת
מחדל, WinMerge משווה סגנונות סיום שורה. כדי להשבית אותו, לחץ על <menuchoice>
<guimenu>עריכה</guimenu> <guimenuitem>אפשרויות</guimenuitem>
</menuchoice>. בדף השוואה, הפעל (סמן) את האפשרות <guilabel>התעלם מהבדלי
החזרת גררה</guilabel>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>שאלות על העורך</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>אני רואה סימני שאלה במקום אותיות בקבצים.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>זה מה שאנחנו מכנים <glossterm>המרת אובדן</glossterm>.</para>
<!--<para>
For Unicode files (UCS-2, UTF-8), use <filename>WinMergeU.exe</filename>.</para>-->
          

          <para>עבור קבצי ANSI, זה נובע כנראה מבעיות בקידוד עמודים. כדי לפתור בעיות, לחץ על
<menuchoice> <guimenu>עריכה</guimenu> <guimenuitem>אפשרויות</guimenuitem>
</menuchoice>. לאחר מכן, בדף קידודי עמודים, ראה אם האפשרות <guilabel>זהה
מידע קידוד עמודים</guilabel> מסומנת. אם כן, בטל את הבחירה באפשרות, לחץ על
<guibutton>אישור</guibutton>, ובדוק אם זה עוזר.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>אני לא יכול לבחור גופנים פרופורציונליים עבור העורך.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>למרבה הצער, WinMerge תומך רק בגופנים לא פרופורציונליים.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>מהו <glossterm>עיכוב של סריקה מחדש אוטומטית</glossterm>? מדוע זה נחוץ?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>כאשר <guilabel>סריקה מחדש אוטומטית</guilabel> מופעלת (בדף עורך של אפשרויות),
WinMerge מעכב סריקה מחדש בזמן שאתה עורך קבצים. כלומר, לא מתבצעת סריקה מחדש
עד זמן קצר לאחר שתפסיק להקליד. ללא עיכוב זה, WinMerge היה סורק מחדש לאחר כל
תו מוקלד, מה שהופך את תהליך העריכה לאיטי מדי. העיכוב משפר במיוחד את עריכת
קבצים גדולים יותר, שיכולים לקחת כמה שניות לסרוק מחדש.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם אוכל להדפיס קבצים מחלוניות הקבצים בחלון השוואת קבצים?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>כן, יש תמיכה בסיסית בהדפסה: לחץ על <menuchoice> <guimenu>קובץ</guimenu>
<guimenuitem>הדפס</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם אוכל להסתיר שורות דומות בהשוואת קבצים, כך שרק שורות שונות יהיו גלויות?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>כן, אתה יכול להציג רק שורות שונות על ידי לחיצה על <menuchoice>
<guimenu>תצוגה</guimenu><guimenuitem>הקשר Diff</guimenuitem> <guimenuitem>0
שורות</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>WinMerge ככלי השוואה או Diff חיצוני</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>אני רוצה ש-WinMerge ייסגר בלחיצה אחת על <keycap>Esc</keycap> לאחר שסיימתי?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>פתח את WinMerge משורת הפקודה, וכלול את המתג <option>-e</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>אני לא רוצה לראות את ההודעה <guilabel>הקבצים זהים</guilabel> כשאני משווה
קבצים זהים, אני רק רוצה ש-WinMerge ייסגר.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>השתמש במתג שורת הפקודה <option>-x</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>כיצד אוכל להימנע ממילוי רשימות ההיסטוריה של תיבת הדו-שיח בחר קבצים או תיקיות
בנתיבים זמניים?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>בקש מהתוכנית החיצונית שלך להפעיל את WinMerge עם האפשרות
<option>/ub</option>, שאומרת ל-WinMerge לא להוסיף את הקבצים ל-MRU.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>אבל התוכנית שבה אני משתמש לא מאפשרת פרמטרים של שורת פקודה!</para>
        </question>

        <answer>
          <para>צור קובץ אצווה המכיל אחת מהשורות האלה (אך לא את שתיהן):</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <screen>CALL "<replaceable>&lt;winmerge path&gt;\WinMerge</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>

            <listitem>
              <screen>start "WinMerge" "<replaceable>&lt;winmerge path&gt;</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>הפעל קובץ אצווה זה מהתוכנית שלך.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>תמיכה בארכיון</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>כיצד אוכל לפתוח את קבצי התיקון בסגנון פרי שמפתחי WinMerge משתמשים בהם בעת
שליחת תיקונים?<indexterm>
              <primary>קבצי תיקון, בסגנון פרי</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>תיקוני פרי הם קבצי zip המכילים קבצים מקוריים וששונו בספריות
שונות. ל-WinMerge יש תמיכה פנימית (הפתעה!) לטיפול בקבצים אלה: פשוט הפעל
פעולת השוואה, ובחר את קובץ ה-zip עבור הצדדים השמאלי והימני. WinMerge פותח את
תוכן קובץ ה-zip בחלון השוואת תיקיות, ומשווה את הקבצים המקוריים והשתנו.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם WinMerge יכול לפתוח קבצי ארכיון עם סיומות קבצים לא סטנדרטיות? (לדוגמה,
קבצי .jar כקבצי zip)</para>
        </question>

        <answer>
          <para>כן: לחץ על הכפתור <guibutton>אפשרויות</guibutton> (או לחץ על <menuchoice>
<guimenu>עריכה</guimenu> <guimenuitem>אפשרויות</guimenuitem>
</menuchoice>). בדף תמיכה בארכיון, אפשר את האפשרות <guilabel>גילוי סוג
ארכיון מחתימת קובץ</guilabel>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section id="Faq_encoding">
    <title>קידוד טקסט (דפי קוד)<indexterm>
        <primary>ANSI</primary>

        <secondary>איתור בקבצים באמצעות פנקס רשימות</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question id="Faq_detectencoding">
          <para id="Faq_detectencoding_text">כיצד אוכל לדעת אם הקובץ שלי מקודד בדף הקוד המקומי של Windows (ANSI)?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>פתח את הקובץ בפנקס הרשימות של Windows (לדוגמה, לחץ על <menuchoice>
<guimenu>התחל</guimenu> <guisubmenu>(כל) התוכניות</guisubmenu>
<guisubmenu>עזרים</guisubmenu> <guimenuitem>פנקס רשימות</guimenuitem>
</menuchoice>). לחץ על <menuchoice> <guimenu>קובץ</guimenu>
<guimenuitem>שמירה בשם</guimenuitem> </menuchoice>, ובתיבת הדו-שיח שמירה
בשם, גלול לפריט <guilabel>קידוד</guilabel> ברשימה הנפתחת. הערכים האפשריים
כוללים:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><guilabel>ANSI</guilabel>: הקובץ כנראה בדף הקוד המקומי של Windows. אם הקובץ
כולו באנגלית ופיסוק רגיל, אז הקובץ הוא גם ב-ASCII.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Unicode</guilabel>: הקובץ כנראה בקידוד ברירת המחדל של Windows
Unicode, UCS-2LE.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>UTF-8</guilabel>: הקובץ בקידוד Unicode חוצה פלטפורמות, UTF-8.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel>Unicode big endian</guilabel>: הקובץ בקידוד Unicode שונה שמעט נעשה
בו שימוש או נתמך ב-Windows, כנראה UCS-2BE.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>קבצי תיקון<indexterm>
        <primary>קבצי תיקון</primary>

        <secondary>יצירה עם diffutils</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>diffutils</primary>

        <secondary>טלאי WinMerge תואמים ל-</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם יש דרך ליצור קבצי תיקון משורת הפקודה?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>לא. זה עשוי להתווסף בגרסאות מאוחרות יותר. עד אז, אתה יכול להשתמש ביציאת
Win32 של <filename>diffutils</filename>. ניתן להוריד את הגרסה האחרונה של
<filename>diffutils</filename> (וטלאי) מדף הפרויקט <application>SourceForge
GnuWin32</application>: <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/gnuwin32/">
https://sourceforge.net/projects/gnuwin32</ulink>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>האם ניתן להחיל תיקונים באמצעות WinMerge?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>אתה יכול להחיל תיקונים באמצעות התוסף הניסיוני ApplyPatch.sct. הסיומות של
התיקונים הנתמכות על ידי התוסף הן .diff או .patch.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
    <para></para>
  </section>
</article>
