<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Introduction">
  <title>מבוא ל-WinMerge</title>

  <para>WinMerge הוא כלי להשוואה ומיזוג <ulink url="https://opensource.org/">קוד
פתוח</ulink> עבור Windows. WinMerge יכול להשוות שתי תיקיות או שלושה קבצים,
ולהציג הבדלים בפורמט טקסט חזותי שקל להבין ולטפל בו.</para>

  <para>WinMerge שימושי ביותר לקביעת מה השתנה בין גרסאות פרויקט, ואז מיזוג שינויים
בין גרסאות. ניתן להשתמש ב-WinMerge ככלי הבדלים/מיזוג חיצוני או כיישום עצמאי.</para>

  <para>בנוסף, ל-WinMerge יש תכונות תמיכה מועילות רבות שהופכות השוואה, סינכרון
ומיזוג לקלים ושימושיים ככל האפשר. כמה שפות תכנות ופורמטי קבצים אחרים מודגשים
בתחביר.</para>

  <para>WinMerge אינו עורך הקסדצימלי. WinMerge יכול להציג את תוכן הקבצים הבינאריים
וההבדלים ביניהם. אבל המידע מיועד לצפייה בלבד: עריכת קבצים בינאריים עם
WinMerge עלולה לשבור את הקבצים.</para>

  <para>מטרת הפיתוח של WinMerge היא להפוך את ההשוואה, הסינכרון והמיזוג של תיקיות
וקבצים לקלים ומהירים, תוך שמירה על אמינות מירבית. קלות השימוש היא בעלת
חשיבות מרכזית להפחתת שגיאות.</para>
  
  <para>הגרסה האחרונה &WinMergeVersion; נחשבת לתוכנית יציבה ואמינה לשימוש.</para>

  <note>
    <para>WinMerge אינו תוכנה חופשית (כפי שאתרים רבים באינטרנט ציינו): הוא מורשה
<ulink url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>.</para>
    <para>אנו מספקים לך כלי טוב בחינם, אז אנא כבד את הסכם הרישיון שלך והגש לנו
שיפורים. אנו שמחים לקבל עזרה בשיפור WinMerge, לטובת כל משתמשי WinMerge.</para>
  </note>

  <section>
    <title>גרסאות WinMerge<indexterm>
        <primary>גרסאות WinMerge</primary>
      </indexterm></title>

    <para>ישנם שני סוגים של גרסאות הזמינות בדף <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/">הורדות</ulink>.</para>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>גרסאות WinMerge יציבות</primary>
        </indexterm>גרסאות יציבות</title>

      <para><ulink url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/">גרסאות
יציבות</ulink> מומלצות לרוב המשתמשים. אם אינך בטוח באיזו גרסה להשתמש, השתמש
בגרסה היציבה האחרונה. לגרסאות יציבות יש מספר אחרון זוגי, לדוגמה, 2.14.0,
2.16.2 ו-2.16.4.</para>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>גרסאות WinMerge בטא</primary>
        </indexterm>גרסאות בטא</title>

      <para><ulink url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/beta/">גרסאות
בטא</ulink> מיועדות לאנשים שרוצים לבדוק את התכונות והשיפורים האחרונים שנעשו
לאחר הגרסה היציבה האחרונה. גרסאות בטא אינן נבדקות באותה מידה כמו גרסאות
יציבות וכנראה שיש בהן כמה באגים. לגרסאות בטא יש מספר אחרון אי זוגי, לדוגמה
2.16.3 ו-2.16.5. ניתן להשתמש בגרסאות בטא בייצור, מכיוון שלא מצופה שיהיו בהן
באגים גדולים. אבל תמיד יש סיכון בשימוש במהדורות ברמת בטא, אז שקול זאת
בזהירות. ניסינו להוציא סדרה יציבה חדשה פעם בשנה, אז אולי כדאי לחכות כמה
חודשים למהדורה היציבה הבאה...</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>תמיכת WinMerge</primary>

        <secondary>דיווח על באגים</secondary>
      </indexterm>קבלת תמיכה ודיווח על באגים</title>

    <para>ה-<emphasis>פורומים לדיון</emphasis> הם הדרך המהירה ביותר לקבל עזרה:</para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winmerge/discussions">דיונים ב-WinMerge</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winimerge/discussions">דיונים בהשוואת תמונות</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/website/discussions">דיונים באתר</ulink>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>אם אתה מוצא באג, אנא שלח אותו כ-<ulink
url="https://github.com/WinMerge/winmerge/issues">דוח באגים</ulink>. אנא צרף
כמה שיותר מידע שתוכל: לכל הפחות, מספר הגרסה של WinMerge שבו אתה משתמש. אם
אתה יכול, צרף גם יומן תצורה, שאותו תוכל להציג על ידי לחיצה על <menuchoice>
<guimenu>עזרה</guimenu> <guimenuitem>תצורה</guimenuitem> </menuchoice> בחלון
WinMerge. מידע טוב בדוח באגים מגדיל את הסיכוי שהבאג שלך יתוקן במהירות.</para>

    <important>
      <para>כלול את מספר הגרסה בדוחות באגים. אתה יכול לבדוק את מספר הגרסה על ידי לחיצה
על <menuchoice> <guimenu>עזרה</guimenu> <guimenuitem>אודות
WinMerge</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
    </important>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>פיתוח WinMerge</primary>
      </indexterm>קוד המקור ופיתוח של WinMerge</title>

    <para>קוד המקור של WinMerge זמין באתר ה<ulink
url="https://winmerge.org/source-code/">אינטרנט</ulink> שלנו ובדפי הפרויקט
<ulink url="https://github.com/WinMerge/">GitHub</ulink>. כל אחד יכול להוריד
את קבצי המקור, ללמוד אותם ולשנות אותם. אם אתה מוצא (ומתקן) באגים, משפר משהו
וכדומה, אנא שלח לנו את השינויים שלך כתיקונים או בקשות משיכה ועזור לשפר מוצר
זה! אם תפרסם את הגרסה השונה שלך, אתה נדרש לפרסם גם את השינויים בקוד
המקור. זה מה שרישיון <ulink
url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink> עוסק בו: אנא כבד
אותו.</para>

    <para>עבודת הפיתוח של WinMerge נעשית על ידי אנשים בזמנם הפנוי. אף אחד לא מקבל
תשלום עבור שיפור WinMerge. אנחנו מנסים לתקן באגים כשאנחנו מוצאים אותם או
כשמישהו מדווח לנו עליהם. אנחנו באמת מנסים - אנחנו משתמשים גם ב-WinMerge. אבל
אין הבטחות מוחלטות לתכונות חדשות. אנחנו תמיד מעריכים כל עזרה עם WinMerge,
בין אם זה בדיקה, תיעוד, תרגום או קידוד.</para>
  </section>
</article>
