<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Version_control">
  <title>שימוש ב-WinMerge עם כלים אחרים<indexterm>
      <primary>שילוב</primary>
    </indexterm></title>

  <para>השוואה ומיזוג קבצים הם לעתים קרובות משימות משנה בתהליך גדול יותר של ניהול
שינויים. מסיבה זו, WinMerge משמש לעתים קרובות לא רק בפני עצמו, אלא גם בשילוב
עם כלים אחרים. בנוסף, כלי diff ומיזוג מספקים תכונות שונות, ולכן לפעמים כדאי
לשלב כלים שונים. נושא זה מתאר את השיטות העיקריות לשימוש ב-WinMerge עם כלים
אחרים.</para>

  <section>
    <title>שימוש בממשק שורת הפקודה (CLI)</title>

    <para>ממשק שורת הפקודה (CLI) של WinMerge, המתואר ב-<xref linkend="Command_line"
/>, מאפשר לך להפעיל את WinMerge מחלון שורת הפקודה, מסקריפטים או מכלי או
תוכנית אחרים. בעצם, כל תוכנית המאפשרת לך לקרוא לקובץ הפעלה חיצוני עם נתיב
אחד לפחות, יכולה לשמש להפעלת פעולת WinMerge.</para>

    <para>הנה רק כמה דוגמאות:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>קובץ אצווה יכול להפעיל את WinMerge ולאפשר למשתמשים לציין פרמטרים באופן
אינטראקטיבי:</para>

        <literallayout>start "WinMerge" /B "C:\Program Files\WinMerge\WinMergeU.exe" /e /s /u /dl %3 /dr %5 %6 %7</literallayout>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>לקוח Subversion מאפשר לך לקרוא לתוכנית diff חיצונית ולהעביר פרמטרים, כך:</para>

        <literallayout>$ svn diff --diff-cmd "C:\Program Files\WinMerge\WinMergeU.exe" -x "-dl -dr" myfile </literallayout>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <tip>
      <para>באופן דומה, כלי GUI רבים (כגון לקוחות בקרת גרסאות ו-IDE) הכוללים כלי diff
מובנים מאפשרים לך להגדיר את WinMerge ככלי ה-diff המוגדר כברירת מחדל
שלהם. הסעיף הבא מתאר כיצד להשתמש ב-WinMerge בדרך זו עם TortoiseSVN ו-Visual
Studio Team Foundation Server. עבור כלים אחרים, כגון Eclipse ו-Perforce,
בדוק את התיעוד שלהם או חפש באינטרנט פרטים ודוגמאות.</para>
    </tip>
  </section>

  <section id="VersionControl_vcs">
    <title>שימוש ב-WinMerge עם מערכות בקרת גרסאות<indexterm>
        <primary>מערכות בקרת גרסאות</primary>

        <secondary>שילוב עם</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>ניתן להגדיר את WinMerge לקיים אינטראקציה עם כמה מערכות בקרת גרסאות (VCS)
נתמכות. סעיף זה מתאר את שילוב ה-VCS ומספק כמה דוגמאות.</para>

    <section>
      <title>שימוש ב-WinMerge ככלי diff של מערכת בקרת גרסאות</title>

      <indexterm>
        <primary>שילוב של TortoiseSVN</primary>
      </indexterm>

      <para>כשאתה משווה קבצים ב-TortoiseCVS, TortoiseSVN או TortoiseGit, אתה יכול לגרום
ל-VCS להפעיל את WinMerge במקום כלי ה-diff המקורי שלו. אתה יכול להגדיר חלק
מהשילובים האלה במהלך <link linkend="Installing_usinginstaller">התקנת
WinMerge</link>.</para>

      <example>
        <title>שילוב של TortoiseSVN</title>

        <para>הנה דוגמה לפעולת diff ב-TortoiseSVN המשתמשת בשילוב WinMerge. השילוב עם
TortoiseCVS ו-TortoiseGit דומה.</para>

<orderedlist>
          <listitem>
            <para>בסייר Windows, נווט אל עותק עבודה של Subversion שבדקת.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>לחץ לחיצה ימנית על קובץ שנמצא תחת ניהול Subversion (בדרך כלל מצוין על ידי
סמל TortoiseSVN מובהק), ולחץ על <guimenu>TortoiseSVN</guimenu> בתפריט ההקשר.</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>אם הקובץ לא שונה, תפריט ההקשר מכיל את קיצור הדרך, <guimenuitem>השוואה לגרסה
קודמת</guimenuitem>. פקודה זו משווה את הגרסה שנבדקה של הקובץ עם הגרסה הקודמת
שנבדקה במאגר.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>אם שינית את הקובץ, תפריט ההקשר מכיל את אותו קיצור דרך <guimenuitem>השוואה
לגרסה קודמת</guimenuitem>, בתוספת קיצור הדרך
<guimenuitem>השוואה</guimenuitem>. פקודה זו משווה את הגרסה שלך לגרסה הנוכחית
(זו שבדקת). זה שימושי לבדיקת השינויים שביצעת.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>בחר קיצור דרך <guimenuitem>השוואה לגרסה קודמת</guimenuitem> או
<guimenuitem>השוואה</guimenuitem>. חלון WinMerge נפתח, עם גרסאות הקובץ
המיועדות שנטענו בחלון השוואת הקבצים.</para>
          </listitem>
        </orderedlist><para>קיצור הדרך <menuchoice> <guimenu>TortoiseSVN</guimenu>
<guimenuitem>השוואה</guimenuitem> </menuchoice> זמין להשוואת כל שני קבצים
במערכת הקבצים שלך, לא רק קבצים שמנוהלים על ידי Subversion. כדי להדגים כיצד
שילוב WinMerge פועל במקרה זה:</para>

<orderedlist>
          <listitem>
            <para>בסייר Windows, החזק <keycap>Ctrl</keycap>, בחר שני קבצים ולחץ לחיצה ימנית.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>בחר <menuchoice> <guimenu>TortoiseSVN</guimenu>
<guimenuitem>השוואה</guimenuitem> </menuchoice> בתפריט ההקשר.</para>

            <para>חלון WinMerge נפתח, עם הקבצים שנבחרו שנטענו בחלון השוואת הקבצים.</para>
          </listitem>
        </orderedlist></example>

      <example>
        <title>שילוב Visual Studio Team Foundation Server</title>

        <para>אתה יכול להגדיר ידנית את WinMerge ככלי ברירת המחדל לשימוש ב-Visual Studio
כדי להציג הבדלים ב-Team Foundation Server (TFS). ניתן להגדיר מערכות בקרת
גרסאות אחרות בדרכים דומות מאוד.</para>

<orderedlist>
          <listitem>
            <para>ב-Visual Studio, נווט לתפריט <menuchoice> <guimenu>כלים</guimenu>
<guimenuitem>אפשרויות...</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
          </listitem>
		  
          <listitem>
            <para>תחת <menuchoice> <guimenu>בקרת מקור</guimenu> </menuchoice>, מצא את
האפשרויות <menuchoice> <guimenu> Visual Studio Team Foundation
Server</guimenu> </menuchoice>.</para>
          </listitem>
		  
          <listitem>
            <para>לחץ על כפתור <guimenuitem>הגדר כלי משתמש...</guimenuitem>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>לחץ על כפתור <guimenuitem>הוסף...</guimenuitem>.</para>
          </listitem>
		  
		  <listitem>
            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/tfs_configure.png"
format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
			<para>הקלד את האפשרויות הבאות בכלי התצורה.</para>
			<itemizedlist>
              <listitem>
                <para>סיומת: .*</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>פעולה: השוואה</para>
              </listitem>
			  
			  <listitem>
                <para>פקודה: {נתיב ל-WinMerge}\WinMergeU.exe</para>
              </listitem>
			  
			  <listitem>
                <para>ארגומנטים: /e /u /dl %6 /dr %7 %1 %2</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
			<para>כאשר {נתיב ל-WinMerge} הוא הנתיב שבו WinMerge מותקן. בצילום המסך למעלה הוא
מותקן בנתיב ההתקנה המוגדר כברירת מחדל C:\Program Files
(x86)\WinMerge\WinMergeU.exe</para>
			<para>הארגומנטים מתוארים תחת <xref linkend="Command_line" />.</para>
          </listitem>
        </orderedlist><para>בכל פעם שתגיד ל-TFS להשוות שני קבצים, הוא ישתמש כעת ב-WinMerge.</para>
      </example>
    </section>
  </section>
</article>
