<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Compare_files">
  <?target dbhh topicname="IDH_Compare_files" topicid ="001"?>

  <title>Confronto e unione di file di testo<indexterm>
      <primary>confronto dei file</primary>
    </indexterm></title>

  <para>In questo argomento viene descritto come utilizzare la finestra Confronta
file WinMerge per confrontare e unire file di testo.Per comprendere i
concetti di base sulle differenze discussi qui, ti suggeriamo di leggere
prima <xref linkend="Intro_diffs" />.Vedi <xref linkend="Compare_bin" /> per
informazioni correlate sui file esadecimali.</para>

  <section id="Compare_files_starting">
    <title>Avvio di un'operazione di confronto di file</title>

    <para>È possibile avviare un'operazione di confronto dei file dalla finestra
WinMerge o da una finestra del prompt dei comandi.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Dalla finestra WinMerge</term>

        <listitem>
          <para>Fai clic su <menuchoice> <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem
>Apri</guimenuitem > </menuchoice >.Utilizzare la finestra di dialogo
Seleziona file o cartelle per specificare i file di origine sinistro e
destro da confrontare.Per ulteriori dettagli sulla finestra di dialogo
Seleziona file o cartella, vedi <xref linkend="Open_paths" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Da una finestra del prompt dei comandi</term>

        <listitem>
          <para>Esegui <command>WinMergeU.exe</command>, che si trova nella cartella di
installazione di WinMerge. Negli argomenti del comando, includi i file
sinistro e destro da confrontare. Per ulteriori informazioni sull'utilizzo
della riga di comando, vedi <xref linkend="Command_line" />.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="Compare_files_window">
    <title>Finestra di confronto file<indexterm>
        <primary>Finestra Confronta file</primary>

        <seealso>Finestra Confronta</seealso>
      </indexterm>><indexterm>
        <primary>Finestra Confronta</primary>

        <secondary>File</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>La finestra Confronto file visualizza i file confrontati in due riquadri
File, affiancati.La barra degli strumenti e il menu contestuale di WinMerge
forniscono funzioni per visualizzare, navigare e unire le differenze.Lo
screenshot seguente mostra un confronto tra due versioni di un file.</para>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filecomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Finestra di confronto file</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <section>
      <title>Riquadri file<indexterm>
          <primary>Riquadri di file</primary>
        </indexterm></title>

      <para>I riquadri File sinistro e destro mostrano il contenuto del testo e le
differenze dei due file confrontati.I riquadri File sono l'area principale
per la navigazione e l'unione delle differenze e consentono anche di
modificare direttamente il testo.In questa sezione vengono descritte le
funzionalità che supportano queste azioni e le modalità con cui è possibile
personalizzare i riquadri File.</para>

      <section>
        <title>Intestazione del riquadro file</title>

        <para>L'intestazione nella parte superiore di ciascun riquadro File mostra il
percorso completo del file di origine.I nomi dei file sinistro e destro sono
identificati anche nell'intestazione della finestra Confronta, sopra i
riquadri File.</para>

        <para>Uno dei riquadri File è sempre attivo (indicato dallo sfondo scuro
dell'intestazione);l'altro è inattivo e ha una barra dell'intestazione più
chiara.Puoi modificare solo nel riquadro attivo (come descritto in <xref
linkend="CompareFiles_editing" />).Fare clic su uno dei lati per renderlo
attivo e rendere inattivo l'altro lato.</para>

        <para>Un asterisco (*) prima del nome file nell'intestazione indica che nel file
sono presenti modifiche non salvate.</para>

        <para>Il menu contestuale della barra dell'intestazione dispone di scorciatoie
utili per copiare e incollare le informazioni sul file:</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Copia il percorso completo<indexterm>
                <primary>Funzione Copia percorso completo</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Copia il percorso completo del file sorgente negli appunti di sistema.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Copia nome file<indexterm>
                <primary>Funzione Copia nome file</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Copia solo il nome del file sorgente negli appunti di sistema.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_diffcolors">
        <title>Evidenziazione delle differenze<indexterm>
            <primary>colori diversi</primary>

            <secondary>nei riquadri File</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>WinMerge evidenzia diversi tipi di differenze nei riquadri File.La pagina
Colori nella finestra di dialogo Opzioni definisce un insieme di colori di
sfondo e testo per la maggior parte dei tipi di differenza, con variazioni
che ne indicano lo stato: non selezionato, selezionato o eliminato.Questa
sezione descrive come viene rilevato e visualizzato ciascuno dei tipi di
differenza di base.</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Differenza</term>

            <listitem>
              <para>Un blocco differenza contiene una o più linee contigue diverse.Il colore di
sfondo diverso predefinito è oro, ma le righe vuote sono contrassegnate con
il colore eliminato.</para>

              <para>Per questa e altre schermate in questa sezione, abbiamo abilitato
<option>Visualizza numeri di riga</option> per mostrare quali righe nei file
sorgente vengono confrontate.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="489"
fileref="screenshots/diff-blocks-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Colori di sfondo del blocco di differenza</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <para>Questo confronto rileva tre blocchi di differenza:</para>

              <orderedlist>
                <listitem>
                  <para>La prima differenza è una singola riga.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>La riga vuota in <filename>file2</filename> non ha una riga vuota
corrispondente in <filename>file1</filename>.WinMerge tratta la riga vuota
mancante come una differenza cancellata, contrassegnata qui con il colore
grigio predefinito.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>L'ultimo blocco di differenza comprende due righe.</para>
                </listitem>
              </orderedlist>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Differenza ignorata<indexterm>
                <primary>differenze ignorate</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Questo colore contrassegna il contenuto che hai configurato WinMerge per
ignorare.A differenza dei blocchi di differenza, il contenuto ignorato non
viene confrontato, viene semplicemente evidenziato per aiutarti a vedere
cosa è stato ignorato.Le differenze ignorate includono:</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Righe vuote, se hai abilitato <option>Ignora righe vuote</option> nella
pagina Confronta della finestra di dialogo Opzioni.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Differenze che corrispondono ai modelli nei filtri di linea che hai definito
(vedi <xref linkend="Filters" /> per sapere come).</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>

              <para>L'esempio successivo ripete il confronto precedente, questa volta con
<option>Ignora righe vuote</option> abilitata.Ora ci sono solo due
differenze.La riga vuota sul lato destro è contrassegnata con il colore
Differenze ignorate.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="492"
fileref="screenshots/ignore-blank-lines.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Colori dei blocchi di differenza con differenza ignorata</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Spostato<indexterm>
                <primary>spostato le differenze</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Le differenze spostate sono linee identiche trovate in posizioni diverse nei
file confrontati, se <option>Rilevamento blocchi spostati</option> è
abilitato nella pagina Confronta della finestra di dialogo Opzioni.Lo
screenshot successivo ripete il confronto precedente, questa volta con il
rilevamento dei blocchi spostati abilitato.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="490"
fileref="screenshots/moved-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Differenza colori blocco con rilevamento blocco spostato</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <para>Nota che le due righe identiche (contenenti <literal>a</literal> e
<literal>c</literal>) che si trovano in posizioni diverse sono
contrassegnate con il colore spostato arancione predefinito.Un altro effetto
del rilevamento dei blocchi spostati in questo caso è che le ultime due
righe ora rappresentano due differenze separate anziché un singolo blocco di
differenze.</para>

              <para>In alcuni casi, mostrare le differenze spostate può rendere più semplice la
visualizzazione delle modifiche nei file.Tuttavia, troppe linee spostate
potrebbero rendere difficile la navigazione nel confronto.Usa il tuo
giudizio!</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Differenza di parole</term>

            <listitem>
              <para>WinMerge può contrassegnare il testo modificato con blocchi di differenza.Le
differenze di linea sono contrassegnate dalla parola colore differenza.Vedi
<xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" /> per i dettagli.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Righe simili<indexterm>
                <primary>linee simili, nelle differenze</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>WinMerge tenta di allineare linee simili all'interno di blocchi di
differenza quando abiliti <option>Allinea linee simili</option> nella pagina
Confronta della finestra di dialogo Opzioni.Cosa significa
<quote>simile</quote>?In genere, questa funzionalità funziona meglio nei
casi semplici, ad esempio nel caso di linee che presentano forti
somiglianze.Quando vengono rilevate, linee simili vengono regolate per
allinearsi nel riquadro File.La figura successiva mostra i confronti degli
stessi due file, prima e dopo aver abilitato l'opzione <option>Allinea linee
simili</option>:</para>

              <simplelist columns="2" type="horiz">
                <member><emphasis role="strong">Disabilitato</emphasis>: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="273"
fileref="screenshots/simlines-diffs-off.png" /> </imageobject><textobject>
                      <phrase>Confronta senza abbinare linee simili</phrase>
                    </textobject>
                  </inlinemediaobject></member>

                <member><emphasis role="strong">Abilitato</emphasis>: <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="273"
fileref="screenshots/simlines-diffs-on.png" /> </imageobject><textobject>
                      <phrase>Confronta linee simili corrispondenti</phrase>
                    </textobject>
                  </inlinemediaobject></member>
              </simplelist>

              <para>Nel secondo confronto, le righe <quote>mice</quote> e <quote>mice e
a</quote> vengono rilevate come simili.WinMerge aggiunge righe vuote sul
display per farle apparire allo stesso livello all'interno del blocco
differenza.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_linediff-highlight">
        <title>Evidenziazione della differenza di linea<indexterm>
            <primary>differenze di linea</primary>

            <secondary>rilevamento</secondary>
          </indexterm>><indexterm>
            <primary>spazi bianchi</primary>

            <secondary>nelle differenze di linea</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>A volte è utile evidenziare non solo i blocchi di differenza, ma anche il
testo modificato al loro interno.Puoi disabilitarli o abilitarli in due
modi:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Imposta tutte le opzioni <option>Visualizza differenze di linea</option>
nella pagina Editor della finestra di dialogo Opzioni.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Fai clic su <menuchoice> <guimenu >Visualizza</guimenu> <guimenuitem
>Visualizza differenze di linea</guimenuitem > </menuchoice > per attivare o
disattivare le differenze di linea.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <note>
          <para>Ricorda che le funzioni di navigazione e unione di WinMerge (come Differenza
successiva o Copia a sinistra) funzionano sui blocchi di differenze, non
sulle differenze in linea al loro interno.</para>
        </note>

        <para>Questa sezione descrive come vengono rilevate e contrassegnate le differenze
di linea.Tieni presente che l'effetto di queste opzioni è influenzato anche
dalle impostazioni attuali degli spazi bianchi nella pagina Confronta della
finestra di dialogo Opzioni.</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term id="wordlevel-linediffs">Differenze di riga a livello di parola<indexterm>
                <primary>differenze di parole</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>I seguenti esempi mostrano come vengono visualizzate le differenze di riga a
livello di parola con ciascuna delle impostazioni degli spazi bianchi:</para>

              <example>
                <title>Differenze di linea con gli spazi bianchi: confronta</title>

                <para>WinMerge rileva tutte le parole e gli spazi diversi:</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-allwhite.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Differenza di riga a livello di parola che confronta gli spazi bianchi</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>

              <example>
                <title>Differenze di linea con spazi bianchi: ignora la modifica</title>

                <para>Spazi e tabulazioni multipli vengono trattati come un unico
spazio.Nell'esempio, lo spazio extra tra le ultime due parole non è
contrassegnato:</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-nochange.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Differenza di riga a livello di parola che confronta senza modifiche agli
spazi bianchi</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>

              <example>
                <title>Differenze di linea con gli spazi bianchi: ignorare tutto</title>

                <para>Non vengono confrontati spazi tra le parole, quindi queste righe vengono
trattate come identiche:</para>

<mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="530"
fileref="screenshots/word-diff-nowhite.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                    <phrase>Differenza di riga a livello di parola che confronta senza spazi bianchi</phrase>
                  </textobject>
                </mediaobject></example>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Differenze di riga a livello di carattere<indexterm>
                <primary>differenza di linea a livello di carattere</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Una differenza di riga a livello di carattere include il primo e l'ultimo
carattere diverso in una parola e tutti i caratteri tra di essi.Una singola
differenza a livello di carattere può estendersi a parole
adiacenti.L'esempio seguente illustra:</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="485"
fileref="screenshots/char-diff-01.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Differenza di riga a livello di carattere che confronta senza spazi bianchi</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
              <para></para>

              <note>
                <para>Come per le differenze di riga a livello di parola, l'evidenziazione dei
caratteri varia a seconda di come WinMerge è configurato per rilevare le
interruzioni di parola.Nell'esempio, lo spazio extra dopo la parola
<literal>cure</literal> in <filename>file2</filename> viene evidenziato solo
se viene confrontato lo spazio bianco.</para>
              </note>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Interruzioni per parole o caratteri<indexterm>
                <primary>interruzioni di parole nelle differenze di riga</primary>
              </indexterm></term>

            <listitem>
              <para>Le parole e i caratteri nelle differenze di riga possono essere separati da
spazi o da una combinazione di spazi e punteggiatura.Lo spazio bianco
(l'impostazione predefinita) è la scelta tipica per confrontare la maggior
parte dei file di testo.Tutti gli esempi di differenze di riga precedenti
utilizzano spazi bianchi per separare parole e caratteri.</para>

              <para>In alcuni casi è utile interrompere la punteggiatura.Ad esempio, lo
screenshot successivo confronta un elenco separato da virgole.Per
evidenziare differenze di riga significative, abbiamo abilitato
<option>Interrompi in corrispondenza di spazi bianchi o
punteggiatura</option> nella pagina Editor della finestra di dialogo
Opzioni.</para>

              <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="494"
fileref="screenshots/line-diff-punctuation.png" format="PNG" />
</imageobject><textobject>
                  <phrase>Differenza di riga a livello di carattere che confronta senza spazi bianchi</phrase>
                </textobject>
              </mediaobject>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section id="CompareFiles_editing">
        <title>Funzionalità di modifica del riquadro file<indexterm>
            <primary>modifica</primary>

            <secondary>funzionalità nella finestra Confronta file</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Sebbene WinMerge non sia un editor o IDE completo, fornisce funzioni di
modifica di base, come <guilabel >Annulla</guilabel > e <guilabel
>Ripeti</guilabel >, <guilabel >Trova</guilabel > e <guilabel
>Sostituisci</guilabel > e <guilabel >Vai a</guilabel >.Queste attività di
modifica di base sono spesso necessarie durante l'unione (ad esempio, per
modificare il testo all'interno delle differenze).Puoi apportare modifiche
nel riquadro File attivo (ricorda di fare clic in un riquadro per renderlo
attivo).Le modifiche non vengono scritte in un file finché non si salva un
riquadro in un file di risultati.</para>

        <para>Le funzionalità di modifica di WinMerge includono anche l'evidenziazione
della sintassi.Questa funzionalità opzionale supporta diversi formati di
file ed è possibile configurare i colori utilizzati.Tieni presente che
l'evidenziazione della sintassi non viene applicata all'interno delle
differenze, come mostra lo screenshot precedente.</para>

        <tip>
          <para>Assicurati che la <guilabel >Riscansione automatica</guilabel > sia
abilitata, come descritto in <xref linkend="Compare_files_scan" />.In caso
contrario, aggiorna manualmente la visualizzazione (premi F5) prima e dopo
la modifica di un file, per assicurarti che il rilevamento delle differenze
WinMerge sia aggiornato.</para>
        </tip>
      </section>

      <section id="CompareFiles_fonts">
        <title>Caratteri del riquadro file<indexterm>
            <primary>caratteri</primary>

            <secondary>scegliendo nella finestra Confronta file</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>Puoi scegliere i caratteri per il pannello File facendo clic su <menuchoice>
<guimenu >Visualizza</guimenu > <guimenuitem >Seleziona
carattere</guimenuitem > </menuchoice >.WinMerge supporta solo i caratteri a
larghezza fissa.</para>

        <para>Ecco alcuni suggerimenti sui caratteri per utilizzare WinMerge con le lingue
dell'Asia orientale:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <simpara>Simplified Chinese: <guilabel>SimSun</guilabel> or
<guilabel>SimHei</guilabel> fixed-width fonts</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Cinese tradizionale: carattere <guilabel >MingLiU</guilabel > a larghezza
fissa</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Giapponese: caratteri <guilabel >MS Gothic</guilabel > o <guilabel >MS
Mincho</guilabel > a larghezza fissa</simpara>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Coreano: <guilabel >GulimChe</guilabel > carattere a larghezza fissa (non
<guilabel >Gulim</guilabel >, perché questa variante utilizza glifi a
spaziatura proporzionale che non sono centrati nelle celle della griglia e
scarsamente allineati in modalità a larghezza fissa).</simpara>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

      <section>
        <title>Margini del riquadro file<indexterm>
            <primary>margini</primary>

            <secondary>nei riquadri File</secondary>
          </indexterm></title>

        <para>I riquadri File hanno margini grigi opzionali che mostrano i numeri di riga
e alcuni simboli.Per mostrare o nascondere i margini, fai clic su
<menuchoice> <guimenu >Visualizza</guimenu > <guimenuitem >Visualizza
margini</guimenuitem > </menuchoice >.Se utilizzi più finestre di confronto
file, puoi controllare i margini per ciascuna finestra in modo
indipendente.Il margine può mostrare alcune o tutte queste funzionalità:</para>

        <indexterm>
          <primary>numeri di riga</primary>

          <secondary>nei riquadri File</secondary>
        </indexterm>

        <indexterm>
          <primary>segnalibri</primary>
        </indexterm>

        <indexterm>
          <primary>avvolgimento delle parole</primary>

          <secondary>nei riquadri File</secondary>
        </indexterm>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Numeri di riga, se <menuchoice> <guimenu >Visualizza</guimenu> <guimenuitem
>Visualizza numeri di riga</guimenuitem > </menuchoice > è abilitato.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Segnalibri, se <menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu > <guisubmenu
>Segnalibri</guisubmenu > </menuchoice > è abilitato.Un segnalibro è un
cerchio blu, nel margine accanto a una riga, che puoi far ricordare a
WinMerge e a cui tornare.</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Per impostare un segnalibro su una riga, fai doppio clic sul suo margine (o
premi <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F2</keycap> </keycombo>).La
stessa azione elimina un segnalibro esistente.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Per navigare tra i segnalibri, fai clic su <menuchoice> <guimenu
>Modifica</guimenu > <guimenuitem >Segnalibri</guimenuitem > </menuchoice >
e scegli <guimenuitem >Avanti</guimenuitem > o <guimenuitem
>Precedente</guimenuitem >.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Fai doppio clic su un singolo segnalibro per eliminarlo (o premi <keycombo>
<keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F2</keycap> </keycombo>).</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Fai clic su <menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem
>Segnalibri</guimenuitem > <guimenuitem >Cancella tutti i
segnalibri</guimenuitem > </menuchoice > per eliminare tutti i segnalibri.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Simboli freccia a capo, se <menuchoice> <guimenu >Visualizza</guimenu>
<guimenuitem >Righe a capo</guimenuitem > </menuchoice > è abilitato.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>La schermata seguente mostra un margine con i segnalibri e il ritorno a capo
abilitati.Senza numeri di riga, la larghezza del margine è minima.</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="384"
fileref="screenshots/filecomp_margin1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>File Confronta il margine della finestra con il segnalibro e il ritorno a
capo automatico</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <para>Lo screenshot successivo mostra un margine con segnalibri e numeri di riga
abilitati.Si noti che il margine è più ampio.In effetti, il margine è
sufficientemente ampio per contenere il numero di riga più grande.Pertanto,
i margini per file di grandi dimensioni con molte righe possono essere
piuttosto ampi.</para>

        <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="77" contentwidth="384"
fileref="screenshots/filecomp_margin2.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>File Confronta il margine della finestra con i segnalibri e i numeri di riga</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </section>
    </section>

    <section id="Compare_files_functions">
      <title>Barra degli strumenti e menu<indexterm>
          <primary>barra degli strumenti, con la finestra Confronta file</primary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>menu, con la finestra Confronta file</primary>
        </indexterm></title>

      <para>La barra degli strumenti e i menu di WinMerge forniscono una gamma di
funzioni per navigare, selezionare e unire le differenze all'interno dei
file.</para>

      <note>
        <para>Le scorciatoie di WinMerge hanno gli stessi nomi e pulsanti sia che si apra
una finestra Confronto cartelle o Confronto file.Tuttavia, le funzioni si
comportano diversamente: con una finestra Confronta file, le funzioni
operano sulle differenze all'interno dei file, non sulle differenze
all'interno delle cartelle.</para>
      </note>

      <para>Le diverse funzioni che puoi utilizzare dipendono dal contesto, che spesso
cambia mentre lavori.Ciò significa che una funzione è disponibile solo
quando il suo funzionamento è possibile per una determinata posizione o
altra condizione nell'ambiente WinMerge.Ad esempio, se fai clic su una riga
di testo all'interno di una differenza, potresti notare che diversi pulsanti
di navigazione e unione vengono abilitati nella barra degli strumenti.Se si
fa clic in un'altra area di testo che non si trova all'interno di una
differenza, queste funzioni non saranno più disponibili.</para>

      <para>Le funzioni di differenza sono disponibili nella barra degli strumenti
WinMerge e anche attraverso questi meccanismi alternativi:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Menu di WinMerge, in particolare <guimenu >Unisci</guimenu ></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Menu contestuali nella finestra Confronta file (quando fai clic con il
pulsante destro del mouse sul testo)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Scorciatoie da tastiera</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Le funzioni di differenza sono descritte in <xref
linkend="Compare_files_nav" /> e <xref linkend="Compare_files_merge" />, più
avanti in questo argomento.<xref linkend="Quick_start" /> e <xref
linkend="Intro_diffs" /> forniscono esempi di confronto e unione.</para>

      <section>
        <title>Modalità di unione<indexterm>
            <primary>modalità unione</primary>
          </indexterm></title>

        <para><menuchoice> <guimenu >File</guimenu> <guimenuitem >Modalità
unione</guimenuitem> </menuchoice > (o premi <keycap >F9</keycap >)
ripristina queste singole scorciatoie da tastiera di WinMerge 1.7.1 per le
funzioni di fusione e navigazione delle differenze:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <simpara>Tasti <keycap>Su</keycap> e <keycap>Giù</keycap> per le funzioni
<function>Previous Difference</function> e <function>Next
Difference</function>.</simpara>
            <para></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <simpara>Tasti <keycap>Sinistra</keycap> e <keycap>Destra</keycap> per le funzioni
<function>Copy Left</function> e <function>>Copy Right</function>.</simpara>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>La modalità unione omette il tasto <keycap>Alt</keycap> per queste
operazioni comuni (rendendole più veloci da usare rispetto alla modalità
normale).Tieni presente che le combinazioni di tasti <keycap>Maiusc</keycap>
e <keycap>Alt</keycap> <keycap>Freccia</keycap> funzionano in modalità
unione allo stesso modo della modalità normale.</para>

        <para>La modalità di unione è indicata nella barra di stato dal testo <guilabel
>Unisci</guilabel >.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Riquadro Posizione</title>

      <indexterm>
        <primary>Riquadro Posizione, finestra Confronta file</primary>
      </indexterm>

      <indexterm>
        <primary>navigazione differenziale</primary>
      </indexterm>

      <para>Il riquadro Posizione, a sinistra dei riquadri File, mappa l'intera
lunghezza dei file confrontati in due barre verticali (corrispondenti ai
riquadri File sinistro e destro).È particolarmente utile per lavorare con
file troppo lunghi per essere spostati facilmente nei riquadri File.</para>

      <para>Il riquadro Posizione mostra diversi tipi di elementi:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_diffs.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Linee di differenza del riquadro Posizione</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> Blocchi di differenza</term>

          <listitem>
            <para>Ogni blocco di differenze nei riquadri File è indicato nel riquadro
Posizione da una linea orizzontale su ciascuna barra verticale.Lo spessore,
il colore e la posizione di queste linee sono indizi sulla dimensione
(numero di linee), sui tipi e sulla distribuzione di tutte le differenze nei
file.Ad esempio, il colore di una linea è uguale al colore del blocco
differenza corrispondente.Il riquadro Posizione nello screenshot precedente
mostra molte differenze di base (oro) e alcuni blocchi di differenze vuoti
(grigio).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_currentdiff.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Puntatore di differenza corrente nel riquadro Posizione</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> Differenza attuale</term>

          <listitem>
            <para>Se hai selezionato una differenza, il riquadro Posizione contrassegna la
linea della differenza corrente con una coppia di piccoli triangoli su
entrambi i lati delle barre verticali.Se navighi verso un'altra differenza,
il puntatore si sposta verso l'alto o verso il basso insieme alla
posizione.Lo scorrimento del riquadro File non modifica la posizione del
puntatore di differenza (o delle linee di differenza) nel riquadro della
posizione.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/locpane_viewbar.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Barra dell'area di visualizzazione del riquadro posizione</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> Area di visualizzazione</term>

          <listitem>
            <para>L'area dei file attualmente visibili nei riquadri File è indicata da una
barra di visualizzazione ombreggiata (traslucida) sopra il riquadro
Posizione.L'altezza e la posizione della barra dell'area corrispondono alla
parte dei file visibile nella regione di scorrimento.Ad esempio, potresti
vedere la barra espandersi o ridursi se modifichi l'altezza dei riquadri
File.Questa sincronizzazione della barra di visualizzazione del riquadro
Posizione e dei riquadri File consente una navigazione rapida e alcune
azioni utili:</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Quando scorri i riquadri File, l'area di visualizzazione nel riquadro
Posizione si sposta con esso.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Al contrario, puoi trascinare la barra dell'area di visualizzazione nel
riquadro Posizione verso l'alto o verso il basso per scorrere i riquadri
File.Questa azione del pollice della barra di scorrimento è molto utile per
navigare in file lunghi.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>Fare clic in un punto qualsiasi nel riquadro Posizione per passare alla
posizione corrispondente nei riquadri File.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Differenze spostate<indexterm>
              <primary>spostato le differenze</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Le differenze spostate sono linee identiche in posizioni diverse.Vengono
visualizzati solo se è selezionata l'opzione Abilita rilevamento blocchi
spostati nella pagina Confronta della finestra di dialogo Opzioni.Vedi <xref
linkend="CompareFiles_diffcolors" /> per maggiori dettagli sulle differenze
spostate nel riquadro File.Il riquadro Posizione disegna una linea che
collega le differenze spostate nelle barre di posizione sinistra e
destra.Per esempio:</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="576"
fileref="screenshots/locpane_moved_diffs.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Riquadro posizione con differenziale spostato</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Il menu contestuale del riquadro Posizione contiene queste
scorciatoie:<indexterm>
          <primary>menu contestuale</primary>

          <secondary>Riquadro Posizione</secondary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>Funzioni Blocchi spostati</primary>
        </indexterm></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guimenuitem >Vai alla riga 1</guimenuitem >: sposta il cursore all'inizio
del file.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem >Vai a</guimenuitem >: sposta il cursore su una riga
specificata (descritta in <xref linkend="Compare_files_nav_functions" />).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem >Nessun blocco spostato</guimenuitem >: disattiva il colore
della differenza spostata per i blocchi spostati.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem >Blox di tutte le mosse</guimenuitem >: attiva le mosse con
colori diversi per tutti i blocchi spostati.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guimenuitem >Blocco spostato per differenza attuale</guimenuitem >: attiva
il colore della differenza spostata solo per la differenza spostata
attualmente selezionata.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Riquadro differenze<indexterm>
          <primary>Riquadro Diff, finestra Confronta file</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Il riquadro Diff mostra il contenuto dei due lati di una differenza
selezionata.</para>

      <para>Quando selezioni una differenza, le due versioni vengono caricate nei lati
superiore e inferiore del riquadro Diff.In questo modo, il riquadro Diff
conferma quali righe sono incluse in una differenza e consente di esaminarle
separatamente dal resto del file.</para>

      <para>Puoi unire le differenze direttamente nel pannello Diff facendo clic con il
pulsante destro del mouse sul lato superiore o inferiore e scegliendo
<guimenuitem >Copia a destra</guimenuitem > o <guimenuitem >Copia a
sinistra</guimenuitem >.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Barre di stato<indexterm>
          <primary>barre di stato</primary>

          <secondary>per la finestra Confronta file</secondary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>schede</primary>

          <secondary>codifica dei caratteri</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Ogni riquadro File contiene una barra di stato nella parte inferiore.La
barra di stato contiene diversi riquadri con diversi tipi di informazioni
sul documento e sulla tua posizione al suo interno:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Stato della linea</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para><guilabel >Ln</guilabel >: numero di riga nel file sorgente.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel >Col</guilabel >: posizione del cursore nella colonna e numero
totale di colonne nella riga.</para>

                <para><guilabel >Col</guilabel > conta le tabulazioni come <replaceable
>n</replaceable > spazi, dove <replaceable >n</replaceable > è il numero di
caratteri definiti come <guilabel >dimensione delle tabulazioni</guilabel >
nella pagina Editor delle opzioni di WinMerge (4 per impostazione
predefinita).</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel >Ch</guilabel >: posizione del carattere del cursore e numero
totale di caratteri nella riga.</para>

                <para><guilabel >Ch</guilabel > conta le tabulazioni come singoli caratteri di
tabulazione.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><guilabel >EOL</guilabel >: stile di avanzamento riga della riga corrente
(mostrato solo quando l'opzione <guilabel >Preserva EOL originale </guilabel
> è abilitata nella pagina Editor delle opzioni di WinMerge).</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Stato di sola lettura</term>

          <listitem>
            <para><guilabel >RO</guilabel > viene mostrato nel pannello se il file è impostato
in sola lettura (come descritto in <xref linkend="protectingfiles"
/>).Altrimenti il ​​riquadro è vuoto.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Codifica dei file</term>

          <listitem>
            <para>Numero di tabella codici per file ANSI, tipo di codifica Unicode per file
Unicode.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Stile EOL</term>

          <listitem>
            <para>Stile EOL del file: <guilabel >Win</guilabel > per file Windows/DOS (CRLF),
<guilabel >Unix</guilabel > (LF), <guilabel >Mac</guilabel > (CR), o
<guilabel >Misto</guilabel >.</para>

            <note>
              <para>Quando viene utilizzato lo stile EOL per riga, lo stile EOL del file non
viene visualizzato (questo riquadro è vuoto).</para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Quando una finestra Confronta file è aperta, la barra di stato della
finestra WinMerge mostra uno di questi messaggi sui file confrontati:<itemizedlist>
          <listitem>
            <para><guilabel >Identici</guilabel >: i file non contengono differenze</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel ><replaceable>n</replaceable>differenze trovate</guilabel>: il
numero di differenze rilevate, visualizzato solo quando non è selezionata
alcuna differenza.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><guilabel >Differenza <replaceable>x</replaceable> di
<replaceable>n</replaceable></guilabel>: il numero di sequenza della
differenza selezionata nel numero totale di differenze, a partire da 1.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist></para>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_files_nav">
    <title>Esplorazione delle differenze<indexterm>
        <primary>navigazione differenziale</primary>

        <secondary>Finestra Confronta file</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Questa sezione descrive come navigare e selezionare le differenze nella
finestra Confronto file.Tieni presente che quando selezioni una differenza,
questa viene sempre selezionata in entrambi o in tutti e tre i riquadri
File.</para>

    <tip>
      <para>To save time, enable <guilabel>Automatically scroll to first
difference</guilabel> in the General page of WinMerge options.Quindi non è
necessario passare manualmente alla prima differenza e selezionarla.</para>
    </tip>

    <section id="Compare_files_nav_functions">
      <title>Funzioni di navigazione<indexterm>
          <primary>Funzioni WinMerge</primary>

          <secondary>navigazione delle differenze nella finestra Confronta file</secondary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>funzioni di navigazione</primary>

          <secondary>confronto file</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Ecco le funzioni per esplorare le differenze nella finestra Confronto file e
le relative scorciatoie nella barra degli strumenti e nei menu:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Differenza nella riga corrente/Differenza riga selezionata<indexterm>
              <primary>Differenza nella funzione Linea corrente</primary>
            </indexterm>><indexterm>
              <primary>Selezionare la funzione Differenza di linea</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Abilitato se hai fatto clic (o selezionato) il testo all'interno di una
differenza in un riquadro File.Seleziona le differenze di parole all'interno
della riga.Per esempio:</para>

            <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="562"
fileref="screenshots/linediff.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Selezionare l'esempio di differenza di linea</phrase>
              </textobject>
            </mediaobject>
            <para></para>

            <para>Se vuoi selezionare il blocco differenza stesso, usa invece
<command>Differenza corrente</command>.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/diff_inline_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Differenza nel pulsante Linea corrente</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem >Seleziona
differenza di linea</guimenuitem > </menuchoice >, <keycap >F4</keycap >,
menu contestuale nel pannello File all'interno di una differenza.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Differenza successiva<indexterm>
              <primary>Funzione Differenza successiva</primary>

              <secondary>con Confronta file</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Seleziona la differenza successiva sotto la posizione corrente del cursore
nel documento (non necessariamente relativa alla differenza
corrente).Utilizzare per scorrere le differenze in sequenza da qualsiasi
punto.Disponibile tranne quando è attualmente selezionata l'ultima
differenza.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Differenza successiva</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu> <guimenuitem >Differenza
successiva</guimenuitem> </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Giù</keycap> </keycombo > (o <keycap >Giù</keycap> in modalità
unione).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Differenza precedente<indexterm>
              <primary>Funzione Differenza precedente</primary>

              <secondary>con Confronta file</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Seleziona la differenza precedente sopra la posizione corrente del cursore
(non necessariamente relativa alla differenza corrente).Utilizzare per
tornare indietro in sequenza attraverso le differenze.Disponibile tranne
quando è attualmente selezionata la prima differenza.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/prevdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Differenza precedente</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu> <guimenuitem >Differenza
precedente</guimenuitem> </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Su</keycap> </keycombo > (o <keycap >Su</keycap > in modalità
unione).</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Prima differenza<indexterm>
              <primary>Funzione Prima Differenza</primary>

              <secondary>con Confronta file</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Utilizzalo per iniziare a confrontare o unire le differenze o per
individuare la prima differenza da qualsiasi altra posizione.Disponibile
tranne quando è attualmente selezionata la prima differenza.Puoi anche
selezionare una differenza facendo doppio clic sul suo testo.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/firstdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Prima differenza</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu> <guimenuitem >Prima
differenza</guimenuitem> </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Home</keycap> </keycombo>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Differenza attuale<indexterm>
              <primary>Funzione Differenza di corrente</primary>

              <secondary>con Confronta file</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Questa funzione ha due modalità di azione:</para>

            <para><itemizedlist>
                <listitem>
                  <simpara>Se il cursore si trova all'interno di una differenza ma non è selezionata
alcuna differenza, questa funzione seleziona l'intera differenza.Questo è un
modo molto pratico per selezionare una differenza utilizzando la tastiera.</simpara>
                </listitem>

                <listitem>
                  <simpara>Quando c'è una differenza di corrente, la funzione passa a quella
posizione.Ciò è utile se hai fatto scorrere la differenza selezionata fuori
dalla vista e desideri tornare rapidamente alla sua posizione.</simpara>
                </listitem>
              </itemizedlist></para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/currentdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Differenza attuale</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu > <guimenuitem >Differenza
corrente</guimenuitem > </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Invio</keycap> </keycombo >.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ultima differenza<indexterm>
              <primary>Funzione Ultima differenza</primary>

              <secondary>con Confronta file</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Abilitato tranne quando è attualmente selezionata l'ultima differenza.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/lastdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Ultima differenza</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu> <guimenuitem >Ultima
differenza</guimenuitem> </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Fine</keycap> </keycombo >.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Vai a<indexterm>
              <primary>Vai alla funzione</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Consente di passare a un numero di riga o a un numero di differenza (ad
esempio, la differenza 2 è la seconda differenza).Apre la finestra di
dialogo Vai a, in cui si specifica il numero, quale file utilizzare
(sinistro o destro) e il tipo di posizione (riga o differenza).</para>

            <tip>
              <para>Il numero Vai a riga può essere utile quando è necessario unire la stessa
modifica da un file a più file di destinazione.Saltare a una particolare
differenza può essere più rapido che usare <guimenuitem >Trova</guimenuitem
> per cercare testo o scorrere le differenze.</para>
            </tip>
            <para></para>

            <para>Scorciatoie: <menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu> <guimenuitem >Vai
a</guimenuitem> </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Ctrl</keycap> <keycap
>G</keycap> </keycombo >, menu contestuale nel pannello File e nel pannello
Posizione.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Vai a Linea spostata<indexterm>
              <primary>Vai alla funzione</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Consente di passare allo spostamento da/a della differenza corrente
sull'altro pannello (2 riquadri).</para>

            <para>Scorciatoie: <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Maiusc</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menu contestuale nel riquadro File e nel
riquadro Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Vai a Linea spostata tra sinistra e centro<indexterm>
              <primary>Vai alla funzione</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Consente di passare allo spostamento da/a della differenza corrente
sull'altro pannello (3 riquadri).</para>

            <para>Scorciatoie: <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Maiusc</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menu contestuale nel riquadro File e nel
riquadro Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Vai a Linea spostata tra il centro e la destra<indexterm>
              <primary>Vai alla funzione</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Consente di passare allo spostamento da/a della differenza corrente
sull'altro pannello (3 riquadri).</para>

            <para>Scorciatoie: <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>G</keycap> </keycombo>, menu contestuale nel riquadro File e nel
riquadro Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Aggiorna</term>

          <listitem>
            <para>Vedi <xref linkend="Compare_files_merge_functions" />.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="Compare_files_syncpoints">
    <title>Punti di sincronizzazione<indexterm>
        <primary>punti di sincronizzazione</primary>
      </indexterm></title>
    <para>Da definire</para>
  </section>

  <section id="Compare_files_merge">
    <title>Unione delle differenze<indexterm>
        <primary>fondere le differenze</primary>
      </indexterm></title>

    <para>L'unione copia le differenze da un riquadro File all'altro: da sinistra a
destra o da destra a sinistra.Ciò è diverso dalla modifica diretta del testo
utilizzando le funzioni di modifica di WinMerge (descritte in precedenza in
questo argomento).</para>

    <section id="Compare_files_scan">
      <title>Nuova scansione dei file<indexterm>
          <primary>nuova scansione dei file</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Per impostazione predefinita, l'opzione <guilabel >Riscansione
automatica</guilabel > è abilitata nella pagina Editor delle opzioni di
WinMerge.La nuova scansione mantiene aggiornate le operazioni di confronto e
unione.Senza una nuova scansione, le differenze WinMerge non rilevano le
modifiche che potrebbero verificarsi nei file mentre li confronti, ad
esempio in un editor esterno.</para>

      <para>La nuova scansione si verifica quando esegui determinate azioni (come unire
una differenza o modificare un file) durante un confronto di file.Se un file
è cambiato, WinMerge visualizza una finestra di dialogo che informa che
un'altra applicazione ha aggiornato il file e chiede se desideri ricaricare
il file.</para>

      <para>Fai clic su <guibutton >Sì</guibutton > per ricaricare il file prima di
procedere, oppure su <guibutton >No</guibutton > per ignorare le modifiche e
lavorare con la versione del file caricata in precedenza.</para>

      <important>
        <para>Se la <guilabel >Riscansione automatica</guilabel > è disabilitata, o se
sospetti che un file possa essere cambiato, ti consigliamo vivamente di
eseguire <guimenuitem >Aggiorna</guimenuitem > <emphasis >prima</emphasis >
di eseguire qualsiasi operazione di unione: fai clic su <menuchoice>
<guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem >Aggiorna</guimenuitem >
</menuchoice > o su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Pulsante Aggiorna</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject> pulsante
della barra degli strumenti oppure premi <keycap>F5</keycap>.</para>

        <para>Se il risultato di un'unione sembra errato, fai clic su <menuchoice>
<guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem >Annulla</guimenuitem >
</menuchoice > o premi <keycombo> <keycap >Ctrl</keycap > <keycap >Z</keycap
> </keycombo > per annullare l'unione.Quindi esegui nuovamente la scansione
dei file e prova a unirli nuovamente.</para>
      </important>
    </section>

    <section id="Compare_files_merge_functions">
      <title>Unisci funzioni<indexterm>
          <primary>Funzioni WinMerge</primary>

          <secondary>fusione</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Le funzioni di unione possono selezionare implicitamente le differenze in
base alla posizione del cursore o alla selezione del testo.Ad esempio, se
fai clic in un punto qualsiasi di una differenza e poi fai clic sul pulsante
<guibutton >Copia a destra</guibutton > nella barra degli strumenti,
l'intero blocco della differenza verrà unito.Ciò rende facile unire molte
piccole differenze.Allo stesso modo, se selezioni un testo che si estende su
tutte o parte di più differenze, tutte le differenze incluse verranno unite
con un unico comando di unione.</para>

      <para>Se il risultato di un'operazione di unione non è quello che ti aspettavi,
puoi fare clic su <guibutton >Annulla</guibutton > per invertire
l'operazione.</para>

      <para>Ecco le funzioni di unione e le relative scorciatoie nella barra degli
strumenti e nei menu:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Copia a destra<indexterm>
              <primary>Funzione Copia a destra</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia una o più differenze da sinistra a destra.Tieni presente che non è
necessario che le differenze siano completamente selezionate: nella sua
forma più semplice, ciò significa sostituire il testo nella differenza di
destinazione con il testo nella differenza di origine.Ma poiché le
differenze possono contenere anche righe vuote, è possibile che vengano
create o rimosse nuove righe.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyr_button.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Copia pulsante destro</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu> <guimenuitem >Copia a
destra</guimenuitem> </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Destra</keycap> </keycombo > (o <keycap >Destra</keycap > in
modalità unione), menu contestuale nel pannello File all'interno di
undifferenza e nel riquadro Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copia a sinistra<indexterm>
              <primary>Funzione Copia a sinistra</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia la differenza corrente dal riquadro File di destra a quello di
sinistra.Vedi la descrizione <command>Copy Right</command> per i dettagli.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyl_button.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Copia pulsante sinistro</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu > <guimenuitem >Copia a
sinistra</guimenuitem > </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Sinistra</keycap> </keycombo > (o <keycap >Sinistra</keycap > in
modalità unione), menu contestuale nel pannello File all'interno di
undifferenza e nel riquadro Diff.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copia a destra e avanza<indexterm>
              <primary>Copyright e funzione avanzata</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Unisce la differenza corrente dal riquadro File di destra a quello di
sinistra, quindi seleziona la differenza successiva (se ne esiste
una).Equivalente a <command>Copia a destra</command> e <command>Differenza
successiva</command> in un unico passaggio.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/copyr_adv_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Copyright e Avanzamento</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu > <guimenuitem >Copia a
sinistra</guimenuitem > </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Ctrl</keycap>
<keycap >Alt</keycap> <keycap >Destra</keycap> </keycombo >, menu
contestuale nel pannello File all'interno di una differenza.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Copia a sinistra e avanza<indexterm>
              <primary>Funzione Copia a sinistra e Avanza</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Unisce la differenza corrente da sinistra a destra, quindi seleziona la
differenza successiva (se ne esiste una).Equivalente a <command>Copia a
sinistra</command> e <command>Differenza successiva</command> in un unico
passaggio.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/copyl_adv_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Copia sinistra e Avanza</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu > <guimenuitem >Copia a
sinistra</guimenuitem > </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Ctrl</keycap>
<keycap >Alt</keycap> <keycap >Sinistra</keycap> </keycombo >, menu
contestuale nel pannello File all'interno di una differenza.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Va bene<indexterm>
              <primary>Funzione Tutto bene</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia tutte le differenze dal riquadro File da sinistra a destra.Utilizzare
per sincronizzare due file con un comando.Allo stesso modo, puoi annullare
l'intera unione facendo clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="11"
fileref="screenshots/undo_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Aggiorna</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject> Annulla o premendo <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap>
<keycap>Z</keycap> </keycombo>.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/allright_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Tutto a destra</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
pulsante <menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu > <guimenuitem >Copia a
sinistra</guimenuitem > </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Sinistra</keycap> </keycombo >, menu contestuale nel pannello File
all'interno di una differenza.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Tutto a sinistra<indexterm>
              <primary>Funzione Tutto a sinistra</primary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Copia tutte le differenze dal riquadro File da destra a sinistra.Di fatto,
sostituisce il contenuto del riquadro File sinistro.Vedi simile a
<command>Tutto bene</command>.</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/allleft_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Tutto a sinistra</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
pulsante <menuchoice> <guimenu >Unisci</guimenu > <guimenuitem >Copia a
sinistra</guimenuitem > </menuchoice >, <keycombo> <keycap >Alt</keycap>
<keycap >Sinistra</keycap> </keycombo >, menu contestuale nel pannello File
all'interno di una differenza.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Aggiorna<indexterm>
              <primary>Funzione di aggiornamento</primary>

              <seealso>nuova scansione dei file</seealso>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>Esegue nuovamente la scansione dei file per aggiornare le differenze.Da
utilizzare dopo aver apportato modifiche ai file, se la scansione automatica
è disabilitata (vedi <xref linkend="Compare_files_scan" /> per i dettagli).</para>

            <para>Scorciatoie: pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                  <phrase>Pulsante Aggiorna</phrase>
                </textobject>
              </inlinemediaobject>,
<menuchoice> <guimenu >Visualizza</guimenu > <guimenuitem
>Aggiorna</guimenuitem > </menuchoice >, <keycap >F5</keycap >.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section id="ResolveConflictFiles">
      <title>Risoluzione dei file in conflitto<indexterm>
          <primary>file in conflitto</primary>
        </indexterm></title>

      <para>È possibile utilizzare WinMerge per risolvere i file di conflitto che alcuni
sistemi di controllo della versione producono durante le operazioni di
unione.Viene creato un file di conflitto quando un'unione rileva differenze
che non possono essere risolte automaticamente.È un singolo file contenente
il contenuto unito in modo incompleto dei due file.WinMerge separa il file
in conflitto in file separati e apre tali file nella finestra Confronta
file.È quindi possibile utilizzare le funzioni di confronto e unione di
WinMerge per risolvere i conflitti e salvare il file dei risultati uniti.</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Fai clic su <menuchoice> <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Apri file
di conflitto</guimenuitem > </menuchoice > e usa la finestra di dialogo Apri
per selezionare il file di conflitto nel tuo file system.Il file in
conflitto si apre nella finestra Confronta file:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>L'intestazione del file nel riquadro File di sinistra è intitolata <guilabel
>Il loro file</guilabel >.Questo lato rappresenta il file che di solito si
trova nel repository del sistema di controllo della versione.Questo file
solitamente non può essere modificato, quindi WinMerge imposta il riquadro
File sinistro in sola lettura.Ciò significa che le differenze possono essere
unite solo da questo file all'altro file.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Il pannello File di destra è intitolato <guilabel >Estrai file</guilabel
>.Questo lato è la copia di lavoro del file.Tutte le modifiche dovrebbero
essere apportate a questo file, che è il file dei risultati.</para>

              <para>Il lato <guilabel >File estratto</guilabel > viene impostato su modificato
dopo l'apertura del file in conflitto (noterai l'asterisco nell'intestazione
del riquadro File).Ciò consente di salvare rapidamente il file se non
richiede alcuna modifica.Garantisce inoltre che non ti dimentichi di
risolvere i file.Se scegli di non salvare il file, il file in conflitto
originale non verrà modificato.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Utilizzare tutte le normali funzioni di confronto e unione descritte in
precedenza in questo argomento per risolvere i conflitti nel riquadro File
di miniera.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Quando hai finito, fai clic su <keycombo> <keycap >Ctrl</keycap> <keycap
>S</keycap> </keycombo > per salvare il lato <guilabel >File
estratto</guilabel > come file risultato.Per impostazione predefinita, la
nuova versione sovrascrive il file di conflitto originale.In alternativa,
puoi fare clic su <menuchoice> <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Salva
con destra</guimenuitem > <guimenuitem >Salva con nome</guimenuitem >
</menuchoice > e scegliere un nome file diverso.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>Molti sistemi di controllo della versione consentono di configurare uno
strumento di unione esterno.Se il tuo lo fa, potresti essere in grado di
fare in modo che il tuo sistema di controllo della versione avvii WinMerge
automaticamente quando si verifica un conflitto di unione.</para>

      <para>Puoi anche aprire un file di conflitto dalla riga di comando di WinMerge,
che accetta tre parametri del nome file: <option>Loro</option>,
<option>Mine</option> e, facoltativamente, <option>Resolved</option> (se
desideri un file di risultati diverso dal file di conflitto).Per ulteriori
informazioni, vedi <xref linkend="Command_line" />.Nella riga di comando è
accettato anche il percorso singolo al file in conflitto.</para>
    </section>
  </section>
</article>
