<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Configuration">
  <title>
Opzioni e configurazione<indexterm>
      <primary>opzioni</primary>
    </indexterm></title>

  <para>
La finestra di dialogo Opzioni consente di personalizzare molte funzionalità
di WinMerge.Per impostare le opzioni WinMerge:</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>
Fai clic su <menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem
>Opzioni</guimenuitem > </menuchoice > nel menu o sul pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/options_btn.png" /> </imageobject><textobject>
            <phrase>Pulsante Opzioni WinMerge</phrase>
          </textobject>
        </inlinemediaobject> <guibutton >Opzioni</guibutton > nella
barra degli strumenti.</para>

      <para>
La finestra di dialogo Opzioni contiene diverse pagine, ciascuna contenente
un gruppo di opzioni correlate.Puoi aprire qualsiasi pagina facendo clic sul
suo titolo nell'elenco <guilabel >Categorie</guilabel >, sul lato sinistro
della finestra di dialogo.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
Configura le opzioni che desideri modificare utilizzando uno o entrambi
questi metodi:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Direttamente nelle pagine delle opzioni.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
Importazione di un file di opzioni <filename>.ini</filename> esportato in
precedenza (vedi <xref linkend="Configuration_importexport" /> per i
dettagli).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>
Dopo aver impostato tutte le opzioni, fai clic su <guibutton >OK</guibutton
> per salvarle e chiudere la finestra di dialogo.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para>
Questo argomento descrive le opzioni in dettaglio.C'è una sezione per ogni
pagina nella finestra di dialogo Opzioni.</para>

  <section id="Configuration_importexport">
    <title>
Opzioni di importazione ed esportazione<indexterm>
        <primary>importare file di opzioni</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>esportare file di opzioni</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
Se modifichi frequentemente le opzioni per diversi scenari di confronto o
unione o se desideri condividere le tue impostazioni con altri utenti
WinMerge, valuta la possibilità di salvare le impostazioni esportandole in
un file di opzioni.Quindi, ogni volta che desideri utilizzare tali
impostazioni, puoi semplicemente importare il file delle opzioni invece di
impostare le opzioni manualmente.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Per importare le opzioni</term>

        <listitem>
          <para>
Quando vuoi riutilizzare le opzioni salvate, fai clic su <guibutton
>Importa</guibutton >.Nella finestra di dialogo Seleziona file per
l'importazione, vai al file <filename>ini</filename> salvato e fai clic su
<guibutton >Apri</guibutton >.</para>

          <para>
I valori nel file delle opzioni importati sostituiscono tutte le
impostazioni esistenti.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Per esportare le opzioni</term>

        <listitem>
          <para>
Dopo aver impostato le opzioni nel modo desiderato, fai clic su <guibutton
>Esporta</guibutton >.Nella finestra di dialogo Seleziona file per
l'esportazione, specifica un percorso e un nome per il tuo file di opzioni
(il tipo <filename>ini</filename> verrà aggiunto automaticamente) e fai clic
su <guibutton >Salva</guibutton >.</para>

          <para>
Nel file di testo <filename>ini</filename> generato, ogni riga contiene una
coppia nome-valore che definisce una singola opzione.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="Configuration_general">
    <title>Pagina generale</title>

    <para>La pagina Generale ha queste opzioni:</para>

    <section>
      <title>
Scorri automaticamente fino alla prima differenza<indexterm>
          <primary>scorrimento automatico fino alla prima differenza</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): la finestra di
confronto si apre nella parte superiore della cartella o del file, senza
alcuna differenza selezionata.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: alla prima apertura, la finestra Confronta
seleziona la prima differenza, scorrendo fino alla posizione se necessario.</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
Per un confronto di cartelle, seleziona il primo file o le prime cartelle
diverse.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
Per un confronto di file, seleziona il primo blocco di differenza nei file.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Scorri automaticamente fino alla prima differenza in linea<indexterm>
          <primary>scorrimento automatico fino alla prima differenza in linea</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): quando ci si
sposta su un blocco di differenze, non scorre automaticamente fino alla
prima differenza in linea all'interno delle righe di testo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: quando ci si sposta su un blocco di differenze,
scorre automaticamente fino alla prima differenza in linea all'interno delle
righe di testo.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Chiudi Windows con '<keycap>Esc</keycap>'<indexterm>
          <primary>chiudere le finestre utilizzando il tasto Esc</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Finestra secondaria MDI o finestra principale</option> (impostazione
predefinita): consente di utilizzare il tasto <keycap>Esc</keycap> per
chiudere le finestre WinMerge.Premendo <keycap>Esc</keycap> una volta si
chiude una finestra, quindi con una finestra di confronto file aperta, sono
necessarie tre pressioni di tasti per chiudere WinMerge: prima la finestra
di confronto file, quindi la finestra di confronto cartelle e infine la
finestra WinMerge.</para>

          <para>
Tieni presente che nella riga di comando di WinMerge, il parametro
<parameter>-e</parameter> ti consente di chiudere WinMerge premendo
<keycap>Esc</keycap> solo una volta.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Solo finestra secondaria MDI</option>: premendo <keycap>Esc</keycap>
si chiude una finestra secondaria, ma non l'ultima finestra principale
rimanente.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Chiudi la finestra principale se è presente una finestra secondaria
MDI</option>: premendo <keycap>Esc</keycap> si chiude una finestra
secondaria e, se è presente una sola finestra secondaria, verrà chiusa anche
la finestra principale.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: premendo <keycap>Esc</keycap> non si chiude
alcuna finestra WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Verifica automaticamente i percorsi nella finestra di dialogo Apri</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (predefinito): la finestra di dialogo Seleziona
file o cartelle controlla entrambi o tutti e tre i percorsi quando li
inserisci.Il pulsante <guibutton >Confronta</guibutton > rimane disabilitato
finché entrambi o tutti e tre i percorsi non vengono convalidati.Tieni
presente che questo controllo può causare qualche ritardo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option >Disabilitato</option >: il pulsante <guibutton
>Confronta</guibutton > nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle
è sempre abilitato e tenta di aprire qualsiasi percorso specificato.Poiché
non vi è alcun ritardo durante la convalida, ciò può accelerare la selezione
dei percorsi.Tuttavia, se non è possibile aprire il percorso, viene
visualizzata una finestra di dialogo di errore.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Modalità a istanza singola<indexterm>
          <primary>Finestra WinMerge</primary>

          <secondary>istanze limitanti</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): puoi eseguire più
istanze WinMerge.Ad esempio, se WinMerge è attualmente in esecuzione e si fa
clic sul collegamento WinMerge sul desktop, verrà aperta una nuova finestra
WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Consenti l'esecuzione di una sola istanza</option>: limita il
programma WinMerge a un'istanza:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
Se WinMerge è attualmente in esecuzione e si tenta di avviare una nuova
istanza, non viene aperta alcuna nuova finestra dell'applicazione: viene
invece utilizzata la finestra WinMerge corrente.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
Se si avvia una nuova istanza con percorsi (ad esempio sulla riga di
comando), viene aperta una nuova finestra Confronta nella finestra WinMerge
esistente.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Consenti solo un'istanza;attendi la terminazione</option>: simile
all'opzione "Consenti l'esecuzione di una sola istanza", questa impostazione
limita WinMerge a una singola finestra dell'applicazione.Tuttavia,
garantisce anche che il processo WinMerge non termini fino alla chiusura
della finestra dell'applicazione.Ciò è utile per le situazioni in cui le
applicazioni esterne, come SourceTree, devono attendere il completamento di
WinMerge prima di poter eliminare in sicurezza i file temporanei.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Chiedi quando si chiudono più finestre</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): se esci da
WinMerge mentre sono aperte più finestre di confronto, WinMerge ti chiede di
confermare se chiudere tutte le finestre.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option >Abilitato</option >: se fai clic su <guibutton >Esci</guibutton > e
non ci sono modifiche ai file in sospeso, WinMerge si chiude immediatamente.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Conserva il tempo del file nel confronto file<indexterm>
          <primary>timestamp</primary>

          <secondary>preservando</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): se salvi le
modifiche a un file in WinMerge, il timestamp del file viene aggiornato.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: se salvi le modifiche a un file in WinMerge, il
timestamp del file non viene modificato nel file system.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Visualizza la finestra di dialogo "Seleziona file o cartelle"
all'avvio<indexterm>
          <primary>Seleziona la finestra di dialogo File o Cartelle</primary>

          <secondary>apertura automatica</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): la finestra WinMerge si apre
quando avvii WinMerge.Devi quindi fare clic su <menuchoice> <guimenu
>File</guimenu > <guimenuitem >Apri</guimenuitem > </menuchoice > per aprire
Seleziona file o cartelle.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: la finestra di dialogo Seleziona file o cartelle
si apre insieme alla finestra WinMerge quando si avvia WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Chiudi la finestra di dialogo "Seleziona file o cartelle" facendo clic sul
pulsante Confronta<indexterm>
          <primary>Seleziona la finestra di dialogo File o Cartelle</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option >Disabilitato</option> (predefinito): quando fai clic sul pulsante
<guibutton >Confronta</guibutton >, la finestra di dialogo Seleziona file o
cartelle rimarrà aperta invece di chiudersi.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option >Abilitato</option >: facendo clic sul pulsante <guibutton
>Confronta</guibutton > si chiude la finestra di dialogo Seleziona file o
cartelle.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Apri la finestra di dialogo Completamento automatico<indexterm>
          <primary>Elenco MRU</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Scegli una di queste opzioni:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Disabilitato</guilabel >: non viene eseguito alcun completamento
automatico quando inserisci percorsi nella finestra di dialogo Seleziona
file o cartelle.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Dal file system</guilabel> (predefinito): controlla i percorsi
mentre scrivi.Tenta di individuare i percorsi nel file system che
corrispondono alle lettere digitate e, se viene trovato un percorso
corrispondente, completa il percorso.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Dall'elenco degli usi più recenti</guilabel >: controlla i
percorsi solo dall'elenco degli usi più recenti (MRU).Ciò è utile quando hai
un insieme limitato di percorsi da confrontare.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ricarica automaticamente i file modificati<indexterm>
          <primary>Ricarica automatica</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Scegli una di queste opzioni:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Disabilitato</guilabel >: disabilita il ricaricamento automatico.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Solo su finestra attivata</guilabel> (predefinito): quando la
finestra WinMerge è attivata, se il file è stato modificato, ricaricherà il
file.Tuttavia, in questo momento verrà visualizzata una finestra di
messaggio che chiede se si desidera ricaricare il file.Se non vuoi vedere
questa finestra di messaggio, seleziona "Non fare più questa domanda" e
premi il pulsante Sì.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Immediatamente</guilabel >: ricarica immediatamente il file
quando è stato modificato.Tuttavia, in questo momento verrà visualizzata una
finestra di messaggio che chiede se si desidera ricaricare il file.Se non
vuoi vedere questa finestra di messaggio, seleziona "Non fare più questa
domanda" e premi il pulsante Sì.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Lingua<indexterm>
          <primary>Lingua</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Vedi <xref linkend="Locales_changing" />.</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare">
    <title>Confronta &gt;Pagina generale</title>

    <para>
Le opzioni in questa pagina ti consentono di modificare alcuni dei modi in
cui WinMerge rileva le differenze, ad esempio confrontando solo le
dimensioni del file o ignorando alcuni tipi di differenze, come le maiuscole
e minuscole.</para>

    <important>
      <para>
La personalizzazione del rilevamento delle differenze può essere utile
durante i confronti, quando potresti non essere interessato ad alcune
differenze.Tuttavia, queste opzioni influiscono anche sulla fusione.Ad
esempio, se ignori le modifiche agli spazi bianchi, le modifiche al rientro
nei file del codice sorgente non verranno conservate durante l'unione.</para>

      <para>
Per questo motivo, prima di unire eventuali differenze, consigliamo
vivamente di ripristinare le opzioni di questa pagina alle impostazioni
predefinite, in particolare le opzioni di ignora.Per ripristinare tutte le
opzioni in questa pagina, fai clic sul pulsante <guibutton
>Predefinite</guibutton >.</para>
    </important>

    <section>
      <title>
Informazioni sulle opzioni di ignora<indexterm>
          <primary>differenze ignorate</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Numerose opzioni nella pagina Confronta (descritte più avanti in questa
sezione) consentono di ignorare alcune differenze.Le differenze ignorate
vengono trattate in modi speciali in WinMerge:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Sono contrassegnati con il colore della differenza ignorata.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Le differenze ignorate non possono essere unite.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Le differenze ignorate non vengono incluse nei conteggi delle differenze.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
I file contenenti solo differenze ignorate vengono contrassegnati come
identici in un confronto di cartelle.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Spazi bianchi<indexterm>
          <primary>spazi bianchi</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Lo spazio bianco è lo spazio tra parole e righe.È rappresentato nei file di
testo da caratteri speciali, non stampabili come spazi, tabulazioni e
avanzamenti di riga.Il significato degli spazi bianchi dipende da come si
desidera leggere o elaborare le differenze.Potrebbe essere importante
rilevare tutte le modifiche negli spazi bianchi.Al contrario, potresti
preferire trattare tutti gli spazi bianchi allo stesso modo: uno spazio, due
spazi, un rientro o una tabulazione.E in alcuni documenti strutturati (come
gli elenchi separati da virgole), potresti voler ignorare tutti gli spazi
bianchi.</para>

      <note>
        <para>
Gli effetti degli spazi bianchi sulle modifiche all'interno delle righe sono
visibili solo quando è abilitata <option>Visualizza differenze di
riga</option>.Ciò è in contrasto con i blocchi differenza, che sono sempre
evidenziati.</para>
      </note>

      <example>
        <title>Linee con spazi bianchi diversi</title>

        <para>
Uno spazio tra le parole:<screen format="linespecific">Due parole</screen></para>

        <para>
Due spazi tra le parole:<screen format="linespecific">Due parole</screen></para>

        <para>
Tab tra le parole:<screen format="linespecific">Due parole</screen></para>

        <para>
Nessuno spazio tra le parole:<screen format="linespecific">Due parole</screen></para>
      </example>

      <para>
Puoi controllare il rilevamento degli spazi bianchi scegliendo una di queste
opzioni:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Confrontare</term>

          <listitem>
            <para>
Tutti gli spazi bianchi vengono confrontati (impostazione predefinita).Se
non sei sicuro di quale opzione richieda il tuo documento, questa è
probabilmente la scelta più sicura.Nell'esempio, tutte le linee vengono
rilevate come diverse.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ignora il cambiamento</term>

          <listitem>
            <para>
Confronta le differenze negli spazi bianchi.Nell'esempio, le prime tre righe
hanno spazi diversi, ma vengono rilevate come identiche: tabulazioni e
multipli vengono trattati come se fossero spazi singoli.L'ultima riga non ha
spazi, quindi la differenza <emphasis>non</emphasis> viene ignorata (in
effetti, le parole nelle ultime due righe sono diverse):</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Ignora tutto</term>

          <listitem>
            <para>
Ignora tutti i caratteri di spazio bianco, eccetto gli avanzamenti di riga
(quindi le righe vengono rilevate e conservate in un'unione).Tutte le linee
nell'esempio vengono rilevate come identiche.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>Argomenti correlati</title>

        <para>
Gli effetti delle impostazioni degli spazi bianchi sulle differenze di riga
sono descritti in <xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" />.</para>

        <para>
La pagina Editor della finestra di dialogo Opzioni contiene opzioni
correlate che controllano il modo in cui vengono utilizzati gli spazi
bianchi per rilevare le interruzioni tra le parole.Vedi <xref
linkend="Configuration_viewlinediffs" /> per i dettagli.</para>
      </note>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora le righe vuote<indexterm>
          <primary>righe vuote</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): le righe vuote nei
file di origine vengono rilevate e rappresentate nella finestra Confronto
file come righe vuote con i colori della differenza eliminata.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: le righe vuote nei file di origine vengono
ignorate.Sono rappresentati nella finestra Confronto file come righe vuote
con i colori della differenza ignorata.Tuttavia la differenza non può essere
fusa.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora maiuscole e minuscole<indexterm>
          <primary>caso (lettera), rilevando e ignorando le differenze</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): i confronti fanno distinzione
tra maiuscole e minuscole.Ad esempio, <literal>LowerCase</literal>,
<literal>LOWERCASE</literal> e <literal>lowercase</literal> sono tutti
diversi.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: le differenze tra lettere minuscole e maiuscole
vengono ignorate.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora le differenze di ritorno a capo (Windows/Unix/Mac)<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): vengono rilevate differenze di
stile di fine riga (EOL).Ad esempio, se si confrontano due righe che hanno
lo stesso contenuto ma terminazioni di riga diverse, le righe vengono
considerate diverse.Quando ciò accade, WinMerge visualizza una finestra di
dialogo che richiede di confermare se rilevare o ignorare la differenza.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: le differenze EOL vengono ignorate.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora i numeri<indexterm>
          <primary>numeri</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): vengono rilevate differenze
numeriche.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: le differenze numeriche vengono ignorate.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora le differenze nella tabella codici<indexterm>
          <primary>tabella codici</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): vengono rilevate le differenze
di codifica dei file.Inoltre, vengono rilevate differenze tra la presenza e
l'assenza della distinta base.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: le differenze di codifica dei file vengono
ignorate.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora le differenze nei commenti<indexterm>
          <primary>filtri</primary>

          <secondary>commenti</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): WinMerge confronta i commenti
nel codice, insieme ad altri contenuti.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: questa opzione ottimizza i confronti rilevando i
commenti in determinati tipi di file del linguaggio di programmazione (come
C++ e Java) e ignorandoli.Il rilevamento si basa sull'evidenziazione della
sintassi, quindi non ha alcun effetto sui tipi di file non supportati da
WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora l'EOL finale mancante<indexterm>
          <primary>filtri</primary>
          <secondary>EOL</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): le differenze
nella presenza o assenza di caratteri EOL finali vengono rilevate come
differenze, anche se il contenuto delle righe corrisponde.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: quando un file termina con un carattere EOL (ad
esempio, LF o CRLF) e l'altro no, ma il contenuto della riga corrisponde,
queste differenze vengono ignorate.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora le interruzioni di riga (considera come spazi)<indexterm>
          <primary>filtri</primary>
          <secondary>interruzioni di riga</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): le interruzioni di riga
(caratteri EOL) non vengono trattate come spazi.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: all'interno di un blocco differenziale, le
interruzioni di riga vengono trattate come spazi.Ad esempio, la seguente
differenza viene ignorata: <screen>A sinistra:
abc def

A destra:
abc
def
</screen> <note> Utile
se combinato con opzioni di spazi bianchi come <option>Spazi bianchi →
Ignora modifica</option> o <option>Spazi bianchi → Ignora
tutto</option>.</note></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Abilita il rilevamento dei blocchi spostati<indexterm>
          <primary>spostato le differenze</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): WinMerge non rileva quando le
differenze sono dovute allo spostamento delle linee.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: WinMerge tenta di rilevare le righe che vengono
spostate (in posizioni diverse in ciascun file).I blocchi spostati sono
indicati dalla differenza di colori <guilabel >Spostato</guilabel > e
<guilabel >Spostato selezionato </guilabel >.Se viene visualizzata la barra
della posizione, le posizioni differenti corrispondenti nelle barre della
posizione sinistra e destra sono collegate con una linea.Mostrare i blocchi
spostati può rendere più semplice la visualizzazione delle modifiche nei
file, se non ce ne sono troppi.</para>

          <para>
Per un esempio, vedi la descrizione del riquadro Posizione in <xref
linkend="Compare_files" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Allinea linee simili<indexterm>
          <primary>linee simili, allineate</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): le linee all'interno dei
blocchi di differenza vengono mostrate così come si presentano nei file di
origine.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: WinMerge tenta di rilevare righe simili
all'interno di blocchi di differenza e aggiunge righe vuote nei riquadri
File per allinearle.Questa opzione è più efficace quando le linee sono
abbastanza simili;meno efficace se le linee sono troppo diverse.</para>

          <para>
Per un esempio, vedi la descrizione <citetitle>Righe simili</citetitle> in
<xref linkend="CompareFiles_diffcolors" />.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Algoritmo di differenza<indexterm>
          <primary>algoritmo</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>default</option> (default): l'algoritmo greedy diff di base.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>minimo</option>: dedica più tempo per assicurarti che venga prodotta
la differenza più piccola possibile.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>pazienza</option>: usa l'algoritmo "pazienza diff" quando generi
diff.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>istogramma</option>: questo algoritmo estende l'algoritmo della
pazienza per "supportare elementi comuni a bassa frequenza".</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>nessuno</option>: questo algoritmo non rileva inserimenti o
eliminazioni di righe.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Abilita l'euristica del rientro<indexterm>
          <primary>euristica del rientro</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (predefinito): abilita l'euristica che sposta i
confini dei blocchi diff per rendere le differenze più facili da leggere.Non
ha alcun effetto se l'algoritmo Diff è predefinito.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: disabilita l'euristica.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Deseleziona completamente le differenze ignorate<indexterm>
          <primary>eliminare l'evidenziazione delle differenze ignorate</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): le linee di differenza ignorate
dai filtri di linea e dai filtri di sostituzione vengono visualizzate nel
colore della Differenza Ignorata.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: rende il colore delle diverse linee ignorate dai
filtri di linea e dai filtri di sostituzione uguale al colore delle linee
identiche.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_folder">
    <title>Confronta &gt;Pagina della cartella</title>

    <section id="Configuration_compmethod">
      <title>
Metodo di confronto<indexterm>
          <primary>confronto dei file</primary>

          <secondary>opzioni di rilevamento</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Questa opzione ti consente di determinare quanto sono completi i confronti
dei file.Scegli una di queste cinque scelte:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Contenuto completo</term>

          <listitem>
            <para>
Impostazione predefinita: confronto completo dei file in base al contenuto,
con tutti i fronzoli.Questo metodo richiama plugin e utilizza il motore
diffutils per una differenziazione completamente accurata e il rilevamento
dei blocchi spostati.Questo è il metodo più completo e consigliato.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Contenuti rapidi</term>

          <listitem>
            <para>
Confronto ridotto dei file in base al contenuto.Questo metodo utilizza un
codice di confronto file semplificato che ignora i plug-in e il rilevamento
dei blocchi spostati.Questo metodo è più veloce del <guilabel> Contenuto
completo </guilabel>, perché non carica i file.</para>

            <para>
Lo svantaggio è che durante il confronto non vengono applicati i filtri di
linea.Ad esempio, questo metodo considera il file come diverso anche se i
filtri di linea sono impostati per ignorare tutte le differenze nei file.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Contenuti binari</term>

          <listitem>
            <para>
Questo metodo è più veloce del metodo di confronto rapido dei
contenuti.Tuttavia, non applica alcun plugin, filtro di linea, opzione
'Ignora maiuscole e minuscole', ecc. Innanzitutto confronta le dimensioni
del file e, se sono diverse, tratta i contenuti del file come diversi senza
confrontarli.Se le dimensioni del file corrispondono, confronta
semplicemente il contenuto del file in byte.Non viene eseguito alcun
rilevamento della codifica file, rilevamento EOL o rilevamento file
binario.Questo metodo di confronto è utile per confrontare i file con i file
di cui è stato eseguito il backup.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
Data di modifica<indexterm>
              <primary>timestamp</primary>

              <secondary>confrontando</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
Confronta solo le date di modifica sui file, quindi è molto più veloce di
entrambi i metodi dei contenuti.Ma ovviamente, è accurato solo quanto lo
sono le date di modifica.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Data e dimensione modificate</term>

          <listitem>
            <para>
Simile a <guilabel >Data modificata</guilabel >, ma controlla anche le
dimensioni dei file quando le date sono identiche.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>
Dimensioni<indexterm>
              <primary>dimensioni dei file</primary>

              <secondary>confrontando</secondary>
            </indexterm></term>

          <listitem>
            <para>
Confronta solo le dimensioni dei file, quindi è veloce ma non accurato come
i metodi dei contenuti.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Esistenza</term>

          <listitem>
            <para>
Confronta solo se i file esistono su entrambi i lati.Se un file esiste sia a
sinistra che a destra, vengono considerati identici, senza controllare
contenuto, dimensione o timestamp.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
Interrompi dopo la prima differenza<indexterm>
          <primary>confronto dei file</primary>

          <secondary>fermarsi dopo la prima differenza</secondary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>confronto delle cartelle</primary>

          <secondary>fermarsi dopo la prima differenza</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Questa opzione è abilitata solo quando è selezionato il metodo di confronto
<guilabel > Contenuti rapidi </guilabel >.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): WinMerge esamina tutte le
differenze nei file.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: questa opzione ottimizza i confronti esaminando
i file solo fino a quando non viene trovata la prima differenza,
scansionando invece sempre l'intero file.</para>

          <para>
Lo svantaggio è che WinMerge potrebbe non essere in grado di identificare i
file binari come binari.È probabile che ciò accada se la prima differenza è
vicino all'inizio del file.Se sai che tipo di file stai confrontando (ad
esempio, quali sono file binari), questa opzione può essere un buon modo per
accelerare i confronti.Tuttavia, non abilitare questa opzione se non sei
sicuro del tipo di file che stai confrontando.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora le differenze orarie inferiori a 3 secondi<indexterm>
          <primary>timestamp</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): i file con timestamp diversi
vengono rilevati come diversi.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: a volte (ad esempio, quando utilizzi le
condivisioni di rete) piccole differenze nei timestamp non sono
significative.Per ottenere risultati più significativi in ​​tali situazioni,
questa opzione consente di ignorare le differenze orarie inferiori a tre
secondi.</para>

          <para>
Questa opzione funziona solo con i metodi di confronto <guimenuitem > Data
di modifica </guimenuitem > e <guimenuitem > Data e dimensione di modifica
</guimenuitem > (descritti in <xref linkend="Configuration_compmethod"
/>).Non ha alcun effetto con altri metodi.</para>

          <warning>
            <para>
Questa opzione dovrebbe essere abilitata solo quando viene rilevata la
differenza oraria.In caso contrario, potrebbero verificarsi risultati di
confronto errati.</para>
          </warning>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Includi sottocartelle<indexterm>
          <primary>includere sottocartelle</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (predefinito): WinMerge esegue un confronto
ricorsivo e include anche le sottocartelle.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: WinMerge confronta solo i file nella cartella
principale.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Espandi le sottocartelle dopo il confronto<indexterm>
          <primary>espandere le sottocartelle</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Non espandere</option> (impostazione predefinita): le sottocartelle
rimangono compresse dopo il confronto.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Espandi tutte le sottocartelle</option>: tutte le sottocartelle
vengono espanse dopo il confronto.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Espandi sottocartelle diverse</option>: solo le sottocartelle con
differenze vengono espanse dopo il confronto.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Espandi sottocartelle identiche</option>: solo le sottocartelle
senza differenze vengono espanse dopo il confronto.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Includi contenuti univoci delle sottocartelle<indexterm>
          <primary>includere sottocartelle univoche</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (impostazione predefinita): WinMerge mostra anche
il contenuto di sottocartelle univoche.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: WinMerge ignora le sottocartelle univoche
durante il confronto delle cartelle.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Ignora i punti di analisi<indexterm>
          <primary>punti di analisi</primary>

          <secondary>individuare e ignorare le differenze</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): confronta il
contenuto delle cartelle dei punti di analisi come se fossero cartelle
normali.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: ignora il contenuto delle cartelle che sono
punti di analisi.Ad esempio, C:\Users\All Users è un collegamento simbolico
a C:\ProgramData e l'abilitazione di questa opzione salterà il confronto
della cartella C:\Users\All Users.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Passa al confronto rapido quando la dimensione supera (MB)<indexterm>
          <primary>Confronto rapido</primary>

          <secondary>limite</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option >Disabilitato</option >: non è attivo a meno che il metodo di
confronto non sia impostato su un metodo diverso da <guilabel>Contenuto
completo</guilabel >.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option >Abilitato</option >: è attivo quando il metodo di confronto è
impostato sul metodo di confronto <guilabel >Contenuti completi</guilabel >.</para>

          <para>
Dimensione soglia per passare al metodo di confronto <guilabel >Contenuti
rapidi</guilabel >.Quando è selezionato il metodo di confronto <guilabel
>Contenuti completi</guilabel >, i file più grandi (in mega byte) di questo
valore vengono confrontati usando il metodo di confronto <guilabel
>Contenuti rapidi</guilabel >.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Passa al confronto binario quando la dimensione supera (MB)<indexterm>
          <primary>Confronto binario</primary>

          <secondary>limite</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option >Disabilitato</option >: non è attivo a meno che il metodo di
confronto non sia impostato su un metodo diverso da <guilabel >Contenuti
completi</guilabel > e <guilabel >Contenuti rapidi</guilabel >.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option >Abilitato</option >: è attivo quando il metodo di confronto è
impostato sul metodo di confronto <guilabel >Contenuti completi</guilabel >
o <guilabel >Contenuti rapidi</guilabel >.</para>

          <para>
Dimensione soglia per il passaggio al metodo di confronto dei contenuti
binari.Quando è selezionato il metodo di confronto <guilabel >Contenuti
completi</guilabel > o <guilabel >Contenuti rapidi</guilabel >, i file più
grandi (in mega byte) di questo valore vengono confrontati usando il metodo
di confronto <guilabel >Contenuti binari</guilabel >.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Core della CPU da utilizzare<indexterm>
          <primary>confrontare i thread</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Numero di thread utilizzati per il confronto.Con un valore negativo WinMerge
utilizzerà l'aggiunta del numero di core CPU disponibili.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Condizioni di confronto aggiuntive<indexterm>
          <primary>espressione del filtro</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Consente di specificare condizioni di confronto aggiuntive utilizzando
espressioni di filtro durante il confronto delle cartelle.Ad esempio, anche
se i file sono considerati identici dal metodo di confronto selezionato
(come Contenuto completo), puoi aggiungere condizioni come <screen>tuttiuguali(Data)</screen> o <screen>Data Sinistra = Data Destra</screen> per richiedere
che anche le date di modifica del file corrispondano.Quando fai clic sul
pulsante <guilabel >=</guilabel > a destra del campo di immissione, appare
un menu con elementi come <guilabel >Confronta dimensioni</guilabel > e
<guilabel >Confronta data</guilabel >.Selezionando <guilabel >Confronta
data</guilabel> si inserisce automaticamente
<literal>allequal(Data)</literal> nel campo.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Rinomina/rilevamento spostamento<indexterm>
          <primary>rinominare il rilevamento</primary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>rilevamento dei movimenti</primary>
        </indexterm></title>
 
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): WinMerge non rileva
file/cartelle rinominati o spostati.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Rilevamento ridenominazione</option>: rileva file o cartelle con
nomi diversi ma chiavi di rilevamento corrispondenti all'interno della
stessa cartella. File/cartelle vengono raggruppati quando condividono la
stessa chiave di rilevamento.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Rinomina e rilevamento spostamento</option>: rileva file o cartelle
con nomi diversi o in diverse ma chiavi di rilevamento
corrispondenti. Questa modalità rileva sia gli elementi rinominati (stessa
cartella) sia gli elementi spostati (cartella diverse).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Rinomina/sposta le chiavi di rilevamento<indexterm>
          <primary>rinominare le chiavi di rilevamento</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>tasti di rilevamento movimento</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Specifica l'espressione di filtro utilizzata per generare chiavi di
rilevamento per la corrispondenza di file/cartelle su tutti i lati.Gli
elementi con chiavi corrispondenti vengono raggruppati come elementi
potenzialmente rinominati o spostati.Ad esempio, impostando la chiave su
<literal>Size</literal> raggrupperà i file con la stessa dimensione, mentre
<literal>Name</literal> raggrupperà i file con lo stesso nome (utile per
rilevare gli spostamenti).</para>

      <para>
Quando fai clic sul pulsante <guilabel>=</guilabel> a destra del campo di
input, viene visualizzato un menu di supporto con le espressioni chiave di
rilevamento comuni:</para>

      <section>
        <title>Chiavi di rilevamento di base</title>
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Nome</term>
            <listitem>
              <para>
Abbina file/cartelle per nome. Utile per rilevare file che sono stati
spostati in cartelle diverse ma hanno mantenuto lo stesso nome.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Nome base (senza estensione)</term>
            <listitem>
              <para>
Corrisponde ai file per nome senza estensione.Ad esempio, "file.txt" e
"file.doc" corrisponderebbero.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Nome Unicode normalizzato</term>
            <listitem>
              <para>
Inserisce <literal>normalizeUnicode(Name, "NFC")</literal> che corrisponde
ai file in base al nome file Unicode normalizzato.Utile per rilevare file
con nomi equivalenti ma diverse rappresentazioni Unicode (ad esempio,
caratteri composti e scomposti).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Percorso relativo</term>
            <listitem>
              <para>
Corrisponde ai file in base al percorso relativo dalla radice di
confronto. Utile per rilevare file che sono stati rinominati ma che
mantengono la relativa struttura di cartella.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Misurare</term>
            <listitem>
              <para>
Corrisponde ai file in base alla dimensione.Utile per rilevare file che sono
stati rinominati ma hanno la stessa dimensione.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Data</term>
            <listitem>
              <para>
Corrisponde ai file in base alla data/ora di modifica.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Hash (MD5)</term>
            <listitem>
              <para>
Inserisce <literal>if(IsFolder, Name, prop("Hash.MD5"))</literal>.Per le
cartelle, corrisponde per nome.Per i file, corrisponde all'hash MD5 del
contenuto.Questo è il metodo più accurato per rilevare i file rinominati, ma
richiede il calcolo degli hash MD5 che può essere lento per i file di grandi
dimensioni.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Ulteriori proprietà...</term>
            <listitem>
              <para>
Apre un sottomenu che fornisce accesso alle proprietà dei file Windows come
<literal>System.Author</literal>, <literal>System.Title</literal>,
<literal>System.Keywords</literal>, ecc. Puoi usarli per abbinare i file in
base ai loro metadati.L'espressione inserita sarà <literal>if(IsFolder,
Name, prop("PropertyName"))</literal>.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section>
        <title>Funzioni di trasformazione delle stringhe</title>
        <para>
Il menu include funzioni di trasformazione delle stringhe che possono essere
applicate alle chiavi di rilevamento.Quando selezionate, queste funzioni
racchiudono l'espressione corrente (o <literal>Nome</literal> se vuoto):</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Inserisci la funzione replace()</term>
            <listitem>
              <para>
Inserisce <literal>replace(expression, "from", "to")</literal> per
sostituire le stringhe di testo letterale nella chiave.È necessario
modificare le stringhe segnaposto "da" e "a" per specificare quale testo
cercare e con cosa sostituirlo.Esempio: <literal>replace(Name, ".backup",
"")</literal> rimuove ".backup" dai nomi dei file.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Inserisci la funzione regexReplace()</term>
            <listitem>
              <para>
Inserisce <literal>regexReplace(expression, "pattern",
"replacement")</literal> per sostituire il testo utilizzando le espressioni
regolari.Supporta i riferimenti all'indietro ($1, $2, ecc.) nella stringa di
sostituzione.Esempio: <literal>regexReplace(Name, "^(\\d+)_(.+)$",
"$2")</literal> rimuove un numero iniziale e un carattere di sottolineatura
dai nomi dei file.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section>
        <title>Sostituisci elenchi</title>
        <para>
Il sottomenu Sostituisci elenchi fornisce l'accesso alla funzionalità di
sostituzione delle stringhe batch utilizzando file esterni:</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Crea stringa Sostituisci elenco e inserisci...</term>
            <listitem>
              <para>
Crea un nuovo file di valori separati da tabulazioni (TSV) con un modello
per le sostituzioni di stringhe.Il file è archiviato in
<filename>%APPDATA%\WinMerge\ReplaceLists</filename> (o
<filename>Documents\WinMerge\ReplaceLists</filename> a seconda delle
impostazioni).Dopo la creazione, il file si apre nell'editor di testo
predefinito e viene inserita la funzione
<literal>replaceWithList(expression, "filepath")</literal>.</para>
              <para>
Il formato del file è una sostituzione per riga:
<literal>search_string&lt;TAB&gt;replacement_string</literal>.Le righe che
iniziano con <literal>#</literal> sono commenti.</para>
              <para>
Contenuto del file di esempio: <screen># Sostituisci i numeri di versione nei nomi dei file
v1.0 v2.0
versione beta</screen></para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Crea elenco di sostituzione Regex e inserisci...</term>
            <listitem>
              <para>
Simile a Crea elenco di sostituzione stringhe, ma per la sostituzione di
espressioni regolari.Crea un file modello in
<filename>%APPDATA%\WinMerge\RegexReplaceLists</filename> (o
<filename>Documents\WinMerge\RegexReplaceLists</filename>).Inserisce
<literal>regexReplaceWithList(expression, "filepath")</literal>.</para>
              <para>
Il formato del file è:
<literal>regex_pattern&lt;TAB&gt;sostituzione</literal> con supporto per
backreference.</para>
              <para>
Contenuto del file di esempio: <screen># Normalizza i formati della data
(\d{4})-(\d{2})-(\d{2}) $1_$2_$3
\d+ NUMERO</screen></para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Elenchi di sostituzione stringhe/Elenchi di sostituzione regex</term>
            <listitem>
              <para>
Questi sottomenu elencano tutti i file TSV trovati nelle rispettive cartelle
replacelists.Selezionando un file dall'elenco si inserisce la corrispondente
funzione <literal>replaceWithList()</literal> o
<literal>regexReplaceWithList()</literal> con il percorso del file.Ciò
consente di riutilizzare rapidamente gli elenchi di sostituzione creati in
precedenza.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Apri stringa Sostituisci cartella elenchi... / Apri Regex Sostituisci
cartella elenchi...</term>
            <listitem>
              <para>
Apre Esplora risorse nella cartella in cui sono archiviati i file
dell'elenco di sostituzione, consentendo di gestire (modificare, eliminare,
organizzare) direttamente i file dell'elenco di sostituzione.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <section>
        <title>Normalizzazione del testo</title>
        <para>
Il sottomenu Normalizzazione testo fornisce funzioni per normalizzare il
testo per una corrispondenza più flessibile:</para>

        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Minuscolo/Maiuscolo</term>
            <listitem>
              <para>
Inserisce <literal>toLower(expression)</literal> o
<literal>toUpper(expression)</literal> per convertire tutti i caratteri in
minuscolo o maiuscolo.Utile per la corrispondenza senza distinzione tra
maiuscole e minuscole.Esempio: <literal>toLower(Name)</literal> corrisponde
a "File.txt", "FILE.TXT" e "file.txt" come identici.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Metà larghezza/larghezza intera</term>
            <listitem>
              <para>
Inserisce <literal>toHalfWidth(expression)</literal> o
<literal>toFullWidth(expression)</literal>.Converte tra caratteri a mezza
larghezza e a larghezza intera (principalmente per il testo
giapponese).Esempio: <literal>toHalfWidth(Name)</literal> converte "ファイル"
(katakana a larghezza intera) in "ﾌｧｲﾙ" (mezza larghezza).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Conversione cinese</term>
            <listitem>
              <para>
Fornisce le funzioni <literal>toSimplifiedChinese(expression)</literal> e
<literal>toTraditionalChinese(expression)</literal>.Converte tra caratteri
cinesi semplificati e tradizionali.Utile per abbinare file con nomi in
diversi set di caratteri cinesi.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Conversione giapponese</term>
            <listitem>
              <para>
Fornisce le funzioni <literal>toHiragana(espressione)</literal> e
<literal>toKatakana(espressione)</literal>.Converte tra i caratteri
giapponesi Hiragana e Katakana.</para>
            </listitem>
          </varlistentry>

          <varlistentry>
            <term>Normalizza Unicode</term>
            <listitem>
              <para>
Inserisce <literal>normalizeUnicode(expression)</literal> che normalizza il
testo Unicode nel formato NFC (Normalization Form Canonical Composition).Ciò
è utile per abbinare file i cui nomi possono utilizzare codifiche Unicode
diverse per gli stessi caratteri (ad esempio, un singolo carattere é contro
e + che combina l'accento acuto).</para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </section>

      <para>
Puoi combinare più chiavi utilizzando l'operatore <literal>+</literal> con
un separatore.Ad esempio, <literal>Nome + "|"+ Size</literal> creerà una
chiave composita che combina nome file e dimensione.</para>

      <note>
        <para>
L'espressione della chiave di rilevamento viene valutata per ciascun lato di
un confronto file/cartella per produrre una chiave.Gli elementi vengono
raggruppati quando le relative chiavi corrispondono.Ad esempio, con il tasto
<literal>Size</literal>, verranno raggruppati un file di 1024 byte a
sinistra e un file di 1024 byte a destra (anche con nomi diversi).</para>
      </note>
    </section>
 
    <section>
      <title>
Unisci rinominazioni e spostamenti<indexterm>
          <primary>unire gli elementi rinominati</primary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>unire gli elementi spostati</primary>
        </indexterm></title>
 
      <para>
Specifica il modo in cui gli elementi rinominati e spostati rilevati dalla
funzionalità di rilevamento di ridenominazione/spostamento devono essere
uniti in singole voci nell'albero di confronto delle cartelle.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): gli elementi
rinominati/spostati rimangono come voci separate nell'albero di confronto
delle cartelle.Gli elementi sono raggruppati insieme (indicati da un ID di
gruppo comune), ma il file/la cartella di ciascun lato viene visualizzato
separatamente.</para>
        </listitem>
 
        <listitem>
          <para>
<option>Unisci rinomina</option>: gli elementi che sono stati rilevati come
rinominati ma che si trovano nella stessa cartella vengono uniti in un'unica
voce.Ciò semplifica l'albero di confronto mostrando un singolo elemento che
esiste su più lati con nomi diversi.Gli elementi in cartella diverse
(elementi spostati) non vengono uniti.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Unisci rinominazioni e spostamenti</option>: sia gli elementi
rinominati (stessa cartella, nomi diversi) che gli elementi spostati
(cartella diverse) vengono uniti in singole voci quando rilevati.Ciò
fornisce la visualizzazione più compatta di file/cartelle rinominati e
riposizionati.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
 
      <note>
        <para>
L'unione avviene solo quando ciascuna parte ha al massimo un elemento nel
gruppo e gli elementi soddisfano i criteri di unione (stessa cartella per le
ridenominazioni o qualsiasi cartella per gli spostamenti). Se più file
corrispondono su un lato (caso ambiguo), non vengono uniti.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_table">
    <title>
Confronta &gt;Pagina della tabella<indexterm>
        <primary>file di tabella</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>Modelli di file CSV</title>
      <para>
Specifica il modello del nome file per i file con valori separati da virgole
da aprire in formato tabella.Per specificare più elementi, separarli con un
punto e virgola.Per impostazione predefinita, è specificato *.csv.Se non
desideri aprire i file con estensione .csv in formato tabella.Elimina il
file *.csv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Modelli di file TSV</title>
      <para>
Specifica il modello del nome file per i file con valori separati da
tabulazioni da aprire in formato tabella.Per specificare più elementi,
separarli con un punto e virgola.Per impostazione predefinita, è specificato
*.tsv.Se non desideri aprire i file con estensione .tsv in formato
tabella.Eliminare il file *.tsv.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Valori personalizzati separati da delimitatori</title>
      <para>
Se si desidera aprire file di testo, con valori separati da caratteri
diversi da virgole o tabulazioni, in formato tabellare, specificare il
modello e il delimitatore del nome file.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Consenti i ritorni a capo tra virgolette</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (predefinito): se c'è un carattere di nuova riga
tra il carattere di virgoletta e il carattere di virgoletta successivo, il
carattere di nuova riga viene trattato come parte di un valore.Abilita
questa opzione se desideri elaborare file CSV/TSV che contengono più righe
in un campo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: disabilita quanto sopra.Disabilitare questa
opzione quando si aprono file con virgolette errate.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Carattere di citazione</title>
      <para>
Specifica il carattere da considerare come virgolette.I delimitatori
all'interno dell'intervallo di testo racchiuso dai caratteri qui specificati
vengono trattati come parte di un valore.Questo campo può essere vuoto.Per
aprire file in cui le virgolette sono semplici valori, lasciarlo vuoto o
specificare un carattere che non esiste nel file.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_binary">
    <title>Confronta &gt;Pagina binaria</title>
    <section>
      <title>
Modelli di file binari<indexterm>
          <primary>file binari</primary>
        </indexterm></title>
      <para>
Specifica i modelli di nome file per i file binari da aprire nella finestra
di confronto binario.Per specificare più elementi, separarli con un punto e
virgola.Per impostazione predefinita, è specificato *.bin.Se non desideri
che i file con estensione .bin vengano aperti nella finestra di confronto
binario, rimuovi *.bin dall'elenco.</para>
    </section>
    <section>
      <title>
Impostazioni Frhed<indexterm>
          <primary>libertà</primary>
        </indexterm></title>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Visualizza impostazioni...</term>

          <listitem>
            <para>Qui puoi scegliere:</para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Il numero di byte da visualizzare per riga di hexdump (si applica solo se
"Regola automaticamente il numero di byte per riga" è disabilitato)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Se la casella "Regola automaticamente il numero di byte per riga" - è
selezionata, il numero di byte visualizzati per riga esadecimale viene
regolato in modo tale da utilizzare sempre l'intera larghezza della
finestra.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Il numero di cifre per la lunghezza dell'offset (si applica solo se "Regola
lunghezza dell'offset" è disabilitato)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Se la lunghezza dell'offset deve essere regolata automaticamente su quella
dell'offset massimo (abilitato) o riempita a destra con spazi (disabilitata)</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Come visualizzare i valori nella posizione del cursore, come valori interi
con segno o senza segno</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Se la modalità di sola lettura deve essere impostata automaticamente dopo
l'apertura dei file.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>Il nome dell'editor di testo che verrà richiamato dal comando <menuchoice
><guimenu >Modifica</guimenu ><guimenuitem >Apri nell'editor di testo
</guimenuitem ></menuchoice >.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Modalità binaria...</term>

          <listitem>
            <para>Che tipo di ordine dei byte utilizzare: Little-endian, come utilizzato nei
computer Intel o Big-endian, utilizzato ad esempio nei computer con
processore Motorola.La differenza tra queste modalità è quindi: Considera
una parola lunga, che è lunga 4 byte (dai nomi da A a D).</para>

            <screen>Parola lunga nel registro del processore = ABCD.</screen>

            <para>Il bit meno significativo, che ha il valore 1, si trova nel byte "D".In un
registro del processore la longword è ordinata in questo modo.Se questo
valore viene scritto in una posizione in memoria, per convenzione Intel la
parola lunga viene scritta in questo modo, con gli offset crescenti a
destra:</para>

            <screen>Parola lunga in memoria = DCBA.</screen>

            <para>Cioè, i byte che compongono la longword vengono scritti in ordine inverso
rispetto a come si trovano in un registro del processore.</para>

            <para>Ciò significa che un file scritto da una macchina Big-endian conterrà valori
longword e parole errati se letto da una macchina Little-endian senza
conversione.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Set di caratteri...</term>

          <listitem>
            <para>Qui puoi scegliere il set di caratteri per visualizzare e scrivere i
caratteri, ANSI (il set di caratteri di Windows) o OEM (il set di caratteri
di DOS).È possibile scegliere anche la dimensione del carattere in punti.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_image">
    <title>
Confronta &gt;Pagina immagine<indexterm>
        <primary>file di immagini</primary>
      </indexterm></title>
    <section>
      <title>Modelli di file di immagine</title>
      <para>
Specifica i modelli di nome file per i file di immagine da aprire nella
finestra di confronto delle immagini.Per specificare più elementi, separarli
con un punto e virgola.Per impostazione predefinita, le estensioni .pdf,
.svg, .wmf e .emf non sono nell'elenco.Aggiungili se desideri che i file con
queste estensioni vengano visualizzati nella finestra di confronto delle
immagini.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Abilita il confronto delle immagini nel confronto delle cartelle</title>
      <para>
Quando questa opzione è abilitata, i confronti delle cartelle confronteranno
i file che corrispondono ai modelli specificati come immagini.Le differenze
nei metadati verranno ignorate e verrà applicata una soglia di distanza del
colore per determinare le differenze visive tra le immagini.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Risultato dell'OCR</title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Solo testo</option> (impostazione predefinita): mostra solo il testo
riconosciuto dall'immagine.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Posizione e testo riga per riga</option>: mostra il testo
riconosciuto riga per riga con la sua posizione nell'immagine originale.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Posizione e testo parola per parola</option>: mostra il testo
riconosciuto parola per parola con la sua posizione nell'immagine originale.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_compare_webpage">
    <title>
Confronta &gt;Pagina della pagina web<indexterm>
        <primary>pagine web</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
Pattern URL da includere (espressione regolare)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
Inserisci un'espressione regolare in questo campo per specificare i percorsi
dei file o gli URL che devono essere aperti nella finestra di confronto
delle pagine web.Ad esempio, se inserisci l'espressione regolare
<code>.*\.html?|https?://.*</code>, i file con estensione .html o .htm e gli
URL che iniziano con http:// o https:// verranno aperti nella finestra di
confronto delle pagine web.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Pattern URL da escludere (espressione regolare)<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>
Inserisci un'espressione regolare per escludere determinati percorsi di file
o URL dalla finestra Confronto pagine web.Questo vale per gli elementi che
corrispondono al campo "Pattern URL da includere".Utilizzalo per escludere
modelli specifici che non desideri includere.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Posizione della cartella dei dati utente<indexterm>
        </indexterm></title>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Cartella AppData</option> (impostazione predefinita): archivia
cookie, cronologia di navigazione e dati della cache nella cartella
%APPDATA%\WinMerge\WinWebDiff.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Cartella di installazione</option>: salva i dati nella cartella di
installazione di WinMerge, che in genere richiede autorizzazioni di
amministratore per la scrittura.Questo generalmente non è raccomandato.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Cartelle dei dati utente separate per ciascun riquadro<indexterm>
        </indexterm></title>
      <para>Crea cartelle di dati distinte per ciascun riquadro, impedendo la
sovrapposizione dei dati tra di loro.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_messageboxes">
    <title>
Pagina Caselle di messaggio<indexterm>
        <primary>finestre di messaggio</primary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>Reset</title>

      <para>
WinMerge consente di eliminare alcune finestre di messaggio comuni.Ad
esempio, quando vengono aperti due file identici, viene normalmente aperta
la finestra di messaggio intitolata <guilabel >I file sono
identici</guilabel >.Se non vuoi che questa casella venga più visualizzata,
puoi abilitare (selezionare) l'opzione in quella finestra di messaggio per
non mostrare più il messaggio.</para>

      <para>
Successivamente, potresti decidere di voler rivedere quei messaggi.In tal
caso, fai clic sul pulsante <guibutton >Ripristina</guibutton > per
visualizzare nuovamente le finestre di messaggio.</para>

      <note>
        <para>
Ti consigliamo di non eliminare i messaggi durante l'aggiornamento di
WinMerge a una versione più recente.Il programma di installazione ne abilita
la visualizzazione automaticamente, ma se non usi il programma di
installazione, ricordati di abilitare la visualizzazione dei messaggi
utilizzando il pulsante <guibutton >Ripristina</guibutton >.</para>
      </note>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_general">
    <title>
Editore &gt;Pagina generale<indexterm>
        <primary>modifica</primary>

        <secondary>opzioni per la finestra Confronta file</secondary>
      </indexterm></title>

    <section id="Configuration_syntaxhighlight">
      <title>
Evidenzia la sintassi<indexterm>
          <primary>evidenziazione della sintassi</primary>

          <secondary>abilitare e disabilitare</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (predefinito): WinMerge può evidenziare la
sintassi di molti linguaggi di programmazione e formati web.Per vedere i
formati supportati per impostazione predefinita, fai clic su <menuchoice>
<guimenu >Visualizza</guimenu > <guimenuitem >Evidenziazione
sintassi</guimenuitem > </menuchoice >.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: l'evidenziazione della sintassi consuma una
certa potenza di elaborazione, quindi se l'aggiornamento dello schermo di
WinMerge sembra lento, disattivare questa opzione potrebbe essere d'aiuto.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Conserva l'EOL originale<indexterm>
          <primary>EOL</primary>

          <secondary>preservando</secondary>
        </indexterm>><indexterm>
          <primary>fine della riga</primary>

          <see>EOL</see>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): presuppone che i
file debbano essere file Windows.Se un file non utilizza la fine riga
standard di Windows, WinMerge lo considera un errore.Cambia silenziosamente
le terminazioni di riga nello stile Windows invece di rilevarle come
differenze.Pertanto, la barra di stato della finestra Confronta file mostra
lo stile EOL come <guilabel >Win</guilabel >.</para>

          <para>
Nella maggior parte dei casi dovresti lasciare questa opzione disabilitata:
il comportamento predefinito funziona anche quando si confrontano due file
che hanno stili di fine riga diversi.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: impedisce a WinMerge di modificare
automaticamente le terminazioni di riga, in modo che rilevi diversi stili
EOL per ogni riga.Ciò potrebbe essere utile per gestire file da sistemi con
stili EOL diversi (ad esempio, Windows e Unix).</para>

          <important>
            <para>
Questa è un'opzione avanzata per gli utenti che hanno familiarità con i byte
EOL e che desiderano confrontare file con stili EOL diversi all'interno di
<emphasis>un</emphasis> file.Ti consigliamo di non abilitare questa opzione
a meno che non ti serva questa funzionalità avanzata.Ricorda, questa opzione
non è necessaria per confrontare due file con stili EOL diversi.</para>
          </important>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Schede<indexterm>
          <primary>schede</primary>

          <secondary>opzioni di modifica</secondary>
        </indexterm></title>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Dimensioni della scheda</term>

          <listitem>
            <para>
Larghezza di uno spazio di tabulazione.Specificare un valore
<replaceable>n</replaceable>: la larghezza risultante è equivalente a quella
di <replaceable>n</replaceable> caratteri.Impostazione predefinita: 4. Il
valore massimo è 64.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Opzioni di inserimento schede</term>

          <listitem>
            <para>
Determina il tipo di carattere utilizzato quando si inserisce una
tabulazione nel testo.È possibile abilitare solo una di queste opzioni:</para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<guilabel >Inserisci tabulazioni</guilabel> (predefinito): utilizza un
singolo carattere di tabulazione.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<guilabel >Inserisci spazi</guilabel >: utilizza uno o più spazi
(determinati dalla <option >dimensione della tabulazione</option >) invece
del carattere di tabulazione.Ad esempio, con la dimensione di tabulazione
predefinita, vengono inseriti quattro spazi.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>

    <section>
      <title>
Modalità di rendering<indexterm>
          <primary>rendering</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>GDI</option> (predefinito): esegue il rendering del testo
utilizzando la Graphics Device Interface (GDI).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Modalità DirectWrite</option>: esegue il rendering del testo
utilizzando varie modalità di rendering DirectWrite, incluso il supporto per
emoji colorati su Windows 8.1 e versioni successive.Disponibile solo nella
versione a 64 bit di WinMerge.Vedi <ulink
url="https://learn.microsoft.com/en-us/windows/win32/api/dwrite/ne-dwrite-dwrite_rendering_mode#constants">Modalità
di rendering DirectWrite</ulink> per i dettagli.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_editor_comparemerge">
    <title>
Editore &gt;Confronta/Unisci pagina<indexterm>
        <primary>modifica</primary>

        <secondary>opzioni per la finestra Confronta file</secondary>
      </indexterm></title>

    <section>
      <title>
Nuova scansione automatica<indexterm>
          <primary>nuova scansione dei file</primary>

          <secondary>abilitare e disabilitare la scansione automatica</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option >Disabilitato</option> (predefinito): WinMerge esegue nuovamente la
scansione automaticamente quando unisci una differenza o se esegui
nuovamente la scansione manualmente (ad esempio, facendo clic sul pulsante
<guibutton >Ripeti scansione</guibutton >).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: forza WinMerge a ripetere la scansione dopo ogni
evento di modifica (una modifica ai file, come la digitazione).</para>

          <note>
            <para>
Per evitare di rallentare la modifica, WinMerge ritarda leggermente la
scansione automatica: attende un secondo dopo ogni evento di modifica.Poiché
ogni nuovo evento di modifica reimposta il timer, non vengono eseguite nuove
scansioni finché non si mette in pausa o si interrompe la modifica.</para>
          </note>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Granularità della copia per le differenze selezionate<indexterm>
          <primary>granularità della copia</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Specifica la granularità della copia quando si copia in un altro pannello
facendo clic sulla voce del menu <guimenuitem >Copia a destra</guimenuitem >
ecc. con il testo selezionato.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Diff hunk</option>: copia i diff hunk all'interno del testo
selezionato.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>DIFF in linea</option>: copia le differenze in linea all'interno del
testo selezionato.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Line</option>: copia le differenze all'interno del testo selezionato
riga per riga.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Carattere</option> (predefinito): copia le differenze all'interno
del testo selezionato carattere per carattere.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_viewlinediffs">
      <title>
Colorazione differenza linea<indexterm>
          <primary>differenze di linea</primary>

          <secondary>opzioni di visualizzazione</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Queste impostazioni abilitano e configurano il rilevamento delle <glossterm>
differenze di riga </glossterm> (modifiche all'interno delle righe dei
blocchi di differenza):</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Visualizza le differenze di linea</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option>Abilitato</option> (predefinito): WinMerge evidenzia le differenze
all'interno delle righe.Abilita anche la voce di menu <menuchoice> <guimenu
>Visualizza</guimenu> <guimenuitem >Visualizza differenze di
riga</guimenuitem > </menuchoice >.</para>

                <para>Scegli una di queste opzioni secondarie:</para>

                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para>
<guilabel >Livello carattere</guilabel >: evidenzia i singoli caratteri che
sono diversi.Questa opzione può essere utile se stai cercando modifiche
all'interno delle parole o per formati di file che non presentano
interruzioni di parola chiare.</para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para>
<guilabel >A livello di parola</guilabel > (predefinito): evidenzia intere
parole che sono diverse.</para>

                    <itemizedlist>
                      <listitem>
                        <para>
<guilabel >Interrompi nello spazio</guilabel> (predefinito): si presuppone
che le parole siano separate da caratteri di spazio.Questo di solito
funziona per i tipici file di testo.</para>
                      </listitem>

                      <listitem>
                        <para>
<guilabel >Interruzione negli spazi bianchi o nella punteggiatura</guilabel
>: considera sia gli spazi bianchi che i caratteri di punteggiatura come
interruzioni di parola.Ciò può essere utile per gestire elenchi separati da
punteggiatura (come elenchi separati da virgole).</para>
                      </listitem>
                    </itemizedlist>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option>Disabilitato</option>: WinMerge non evidenzia le differenze di linea
e tutte le impostazioni per le opzioni di livello e spazio bianco vengono
ignorate.Disabilita anche la voce di menu <menuchoice> <guimenu
>Visualizza</guimenu> <guimenuitem >Visualizza differenze di
riga</guimenuitem > </menuchoice >.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Caratteri di interruzione di parola</term>

          <listitem>
            <para>Specifica i simboli che vengono trattati come separatori di parole non spazi
bianchi quando è selezionato <guilabel >Interrompi in corrispondenza di
spazi bianchi o punteggiatura</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <title>Argomento correlato</title>

        <para>
<xref linkend="CompareFiles_linediff-highlight" /> spiega in modo più
dettagliato come WinMerge rileva e contrassegna le differenze di linea.</para>
      </note>
    </section>

  </section>

  <section id="Configuration_editor_syntax">
    <title>
Editore &gt;Pagina di sintassi<indexterm>
        <primary>modifica</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Da definire</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_colorschemes">
    <title>
Colori >Pagina Combinazioni di colori<indexterm>
        <primary>combinazioni di colori</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
La pagina Combinazioni colori consente di personalizzare l'aspetto cromatico
generale di WinMerge, incluso il supporto per le modalità chiaro e
scuro.Puoi selezionare e gestire combinazioni di colori per ciascuna
modalità e salvare o eliminare le tue combinazioni personalizzate.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Modalità colore</term>
        <listitem>
          <para>
Seleziona la modalità colore per l'applicazione.Scegli tra:</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
<option>Luce</option> (predefinito): utilizza lo schema di colori
specificato per la modalità luce.Quando selezionato, l'aspetto delle
finestre di dialogo, dei menu e degli altri elementi dell'interfaccia utente
verrà mostrato in uno stile chiaro.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Scuro</option>: utilizza la combinazione di colori specificata per
la modalità oscura.Quando selezionato, l'aspetto delle finestre di dialogo,
dei menu e degli altri elementi dell'interfaccia utente verrà mostrato in
uno stile scuro.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
<option>Segui il sistema</option>: passa automaticamente dalla modalità
chiara a quella scura in base alle impostazioni del tuo sistema operativo.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Schema della modalità luce</term>
        <listitem>
          <para>
Seleziona lo schema di colori da utilizzare quando la <guilabel >Modalità
colore</guilabel > è impostata su Luce.Gli schemi disponibili includono
<option>Default</option> (predefinito), <option>Modern</option> e qualsiasi
schema definito dall'utente che hai salvato.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Schema della modalità oscura</term>
        <listitem>
          <para>
Seleziona lo schema di colori da utilizzare quando la <guilabel >Modalità
colore</guilabel > è impostata su Scuro.Gli schemi disponibili includono
<option>VS Dark</option> (predefinito), <option>Solarized Dark</option> e
qualsiasi schema definito dall'utente che hai salvato.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Salva lo schema corrente</term>
        <listitem>
          <para>
Salva le impostazioni colore correnti come nuovo schema.Lo schema viene
salvato come file INI.<emphasis>Solo gli schemi salvati nella cartella
<filename>Documents/WinMerge/ColorSchemes</filename> appariranno negli
elenchi <guilabel >Schema modalità luce</guilabel > e <guilabel >Schema
modalità scura</guilabel >.</emphasis></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Elimina lo schema corrente</term>
        <listitem>
          <para>
Elimina la combinazione di colori attualmente selezionata.Questo pulsante è
abilitato solo per gli schemi definiti dall'utente (non per gli schemi
integrati come Predefinito o VS Scuro).</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>
Utilizza queste opzioni per personalizzare l'interfaccia WinMerge in base
alle tue preferenze o per adattarla al tema del tuo sistema.Le combinazioni
di colori personalizzate semplificano la condivisione o il riutilizzo delle
impostazioni di colore preferite.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_differences">
    <title>
Colori >Pagina delle differenze<indexterm>
        <primary>colori diversi</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Utilizza questa pagina se desideri modificare uno qualsiasi dei colori
diversi utilizzati nella finestra Confronto file.È possibile impostare lo
sfondo, l'eliminazione e il colore del testo.</para>

    <para>
Per cambiare un colore, fare clic nella sua casella per aprire una finestra
di dialogo standard per la scelta del colore.Scegli uno dei colori
predefiniti o definisci il tuo colore personalizzato, quindi fai clic su
<guibutton >OK</guibutton > per caricare il nuovo colore nella casella.</para>

    <para>
Per ripristinare i colori predefiniti di uno schema, scegli uno schema
diverso e torna allo schema modificato.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_syntax">
    <title>
Colori >Pagina di sintassi<indexterm>
        <primary>evidenziazione della sintassi</primary>

        <secondary>opzioni di colore</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Per impostazione predefinita, la finestra Confronto file WinMerge
contrassegna la sintassi di determinati tipi di codice sorgente, come
descritto in <xref linkend="Configuration_syntaxhighlight" />.Questa pagina
elenca gli elementi di sintassi riconosciuti e consente di modificare il
colore e lo spessore del testo.</para>

    <para>
Per ripristinare i colori predefiniti di uno schema, scegli uno schema
diverso e torna allo schema modificato.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_text">
    <title>
Colori >Pagina di testo<indexterm>
        <primary>colori del testo</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Utilizza questa pagina per modificare i colori utilizzati per il
testo.Innanzitutto, seleziona l'opzione <guilabel >Utilizza colori testo
personalizzati</guilabel >.Questo attiva le opzioni di testo.È disponibile
un'opzione per tre tipi di testo: spazio bianco, testo normale e testo
selezionato.Per ogni tipo di testo puoi scegliere un colore per lo sfondo e
il testo.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_marker">
    <title>
Colori >Pagina dei marcatori<indexterm>
        <primary>colori dei marcatori</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Da definire</para>
  </section>

  <section id="Configuration_colors_foldercompare">
    <title>
Colori >Pagina di confronto delle cartelle<indexterm>
        <primary>cartella confronta i colori</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Per impostazione predefinita, la finestra Confronto cartelle di WinMerge
utilizza i colori di sfondo per mostrare lo stato di un elemento (uguale,
diverso, non esiste su tutti i lati o filtrato).</para>

    <para>
Per cambiare un colore, fare clic nella sua casella per aprire una finestra
di dialogo standard per la scelta del colore.Scegli uno dei colori
predefiniti o definisci il tuo colore personalizzato, quindi fai clic su
<guibutton >OK</guibutton > per caricare il nuovo colore nella casella.</para>

    <para>
Per ripristinare i colori predefiniti di uno schema, scegli uno schema
diverso e torna allo schema modificato.</para>
  </section>

  <section id="Configuration_archive">
    <title>
Archivia la pagina di supporto<indexterm>
        <primary>archiviazione di file</primary>

        <secondary>configurazione del supporto dopo l'installazione</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Questa pagina contiene le opzioni per configurare il supporto dell'archivio
utilizzando 7-Zip.</para>

    <section>
      <title>
Abilita il supporto dei file di archivio<indexterm>
          <primary>Archivi 7-Zip</primary>

          <secondary>abilitare e disabilitare l'integrazione</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Questa opzione controlla il modo in cui WinMerge gestisce i file di archivio
(basato sull'integrazione 7-Zip).</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (impostazione predefinita): WinMerge riconosce
gli archivi 7-Zip.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: disattiva l'integrazione dell'archivio 7-Zip.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>
Rileva il tipo di archivio dalla firma del file<indexterm>
          <primary>rilevamento dei tipi di archivio</primary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (impostazione predefinita): WinMerge riconosce
solo gli archivi la cui estensione di file è nota sul tuo sistema (ad
esempio, nel registro o tramite un'associazione di file).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: WinMerge può riconoscere i file di archivio
anche se la loro estensione non è nota.Per riconoscere un archivio, WinMerge
cerca all'inizio del file i byte della firma dell'archivio.<tip>
              <para>
È possibile utilizzare questa opzione per consentire a WinMerge di
riconoscere i file Open Office.</para>
            </tip>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_Project">
    <title>
Pagina del progetto<indexterm>
        <primary>file di progetto</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
Da definire</para>
  </section>

  <section id="Configuration_system">
    <title>Pagina di sistema</title>

    <section>
      <title>
Invia i file eliminati al Cestino<indexterm>
          <primary>eliminazione di file</primary>

          <secondary>opzioni</secondary>
        </indexterm></title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option> (impostazione predefinita): i file e le cartelle
eliminati in una finestra Confronto cartelle vengono spostati nel Cestino,
se disponibile.</para>

          <important>
            <para>
Ricorda: se il Cestino del tuo sistema è stato disattivato, questa opzione
non funziona e i file cancellati andranno persi!</para>
          </important>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option>: i file e le cartelle eliminati in una
cartella vengono confrontati con quelli effettivamente eliminati.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="Configuration_external_editor">
      <title>
Editor esterno<indexterm>
          <primary>redattore esterno</primary>

          <secondary>configurazione</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
La finestra Confronta file WinMerge fornisce funzioni di modifica comuni.Se
preferisci utilizzare il tuo editor preferito e completo, puoi configurare
WinMerge per aprire un editor esterno dal menu contestuale Confronto
cartelle.</para>

      <para>
L'installazione configura Blocco note come editor esterno predefinito,
perché si trova su tutti i sistemi Windows.Per configurare un diverso editor
esterno, inserisci il percorso completo del suo file eseguibile.</para>

      <tip>
        <para>
Insieme al percorso, puoi includere qualsiasi parametro della riga di
comando supportato dallo strumento esterno, in questo formato: <command>
<replaceable>percorso dell'eseguibile</replaceable> </command>
<option>-option1</option> <option>-option2</option> <option>
<replaceable>...</replaceable> </option></para>
      </tip>

      <para>
Per usare l'editor esterno configurato, fai clic con il pulsante destro del
mouse su un file nella finestra Confronta cartelle e scegli <menuchoice>
<guimenuitem >Apri a sinistra</guimenuitem > <guimenuitem >Con editor
esterno</guimenuitem > </menuchoice > o <menuchoice> <guimenuitem >Apri a
destra</guimenuitem > <guimenuitem >Con editor esterno</guimenuitem >
</menuchoice >.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Archivia i dati utente in<indexterm>
          <primary>dati dell'utente</primary>
          <secondary>posizione di archiviazione</secondary>
        </indexterm></title>
    
      <para>
Specifica dove WinMerge archivia i dati utente come filtri, plug-in,
combinazioni di colori e registri di configurazione.</para>
    
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Cartella AppData (Roaming)</guilabel > (predefinita): memorizza i
dati dell'utente nella cartella dei dati dell'applicazione in roaming del
tuo profilo utente.</para>
        </listitem>
    
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Cartella Documenti</guilabel >: memorizza i dati dell'utente
nella sottocartella <filename >WinMerge</filename > della cartella
Documenti.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    
      <para>
Questa impostazione influisce solo sui dati utente appena creati.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Cartella filtro<indexterm>
          <primary>Filtra le cartelle</primary>

          <secondary>specificando la cartella privata predefinita</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
Utilizza questo campo per specificare la tua cartella privata per i filtri
di file. Per impostazione predefinita, questa cartella è la cartella del
profilo utente (ad esempio, <filename>Documents</filename> su Windows
10). Quando crei un filtro file, questo viene automaticamente aggiunto a
questa cartella.</para>
    </section>

    <section>
      <title>
Cartella dei file temporanei<indexterm>
          <primary>file temporanei, cartella utilizzata</primary>
        </indexterm></title>

      <para>
Specificare la cartella in cui WinMerge memorizza i file temporanei.È
disponibile una di queste opzioni:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Cartella temporanea del sistema</guilabel> (predefinita): ad
esempio, potrebbe essere <filename>C:\Windows\Temp</filename> sul tuo
sistema.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Cartella personalizzata</guilabel >: fai clic su <guibutton
>Sfoglia</guibutton > e seleziona una cartella diversa dove hai accesso in
scrittura.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_backup">
    <title>
Pagina File di backup<indexterm>
        <primary>file di backup, opzioni</primary>
      </indexterm></title>

    <para>
Questa pagina consente di controllare il modo in cui WinMerge crea i file di
backup.</para>

    <section>
      <title>Crea file di backup per</title>

      <para>
Specificare quando WinMerge deve creare i file di backup.Puoi abilitare o
disabilitare ciascuna di queste opzioni in modo indipendente:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Confronto cartelle</guilabel > (disabilitato per impostazione
predefinita): i file di backup vengono creati ogni volta che i file vengono
sovrascritti (copiati).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Confronto file</guilabel > (abilitato per impostazione
predefinita): i file di backup vengono creati ogni volta che i file vengono
salvati.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Crea file di backup in</title>

      <para>
Specificare dove vengono creati i file di backup.È possibile abilitare solo
una di queste opzioni:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Cartella del file originale</guilabel > (abilitata per
impostazione predefinita): i file di backup vengono creati nella stessa
cartella del file sorgente.Di solito questa è una buona scelta.Lo svantaggio
è che la pulizia dei file di backup in cartelle di grandi dimensioni può
richiedere molto lavoro.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Cartella di backup globale</guilabel > (disabilitata per
impostazione predefinita): tutti i file di backup vengono creati in una
cartella globale.Questo li rende facili da pulire.Tuttavia, se sono presenti
più file di origine con lo stesso nome file, il file di backup più recente
sovrascrive quello precedente con lo stesso nome.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Nome del file di backup</title>

      <para>
Quando WinMerge crea un file di backup, aggiunge un'estensione al nome del
file di origine.Puoi scegliere uno o entrambi questi schemi di estensione:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Aggiungi estensione .bak</guilabel> (abilitato per impostazione
predefinita): ad esempio, viene eseguito il backup di
<filename>file.txt</filename> in <filename>file.txt.bak</filename>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Aggiungi timestamp</guilabel > (abilitato per impostazione
predefinita): i timestamp sono quasi sempre univoci, quindi questa opzione
solitamente evita di duplicare i nomi dei file di backup quando i file di
origine hanno gli stessi nomi.</para>

          <para>
Inoltre, la memorizzazione di una copia di un file ogni volta che lo salvi
fornisce un modo per tenere traccia delle modifiche apportate al
file.Tuttavia, dovresti considerare che questa opzione può creare molti
file.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_codepage">
    <title>
Pagina della tabella codici<indexterm>
        <primary>tabella codici</primary>

        <secondary>opzioni</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>
WinMerge rileva la codifica dei file in modo trasparente e nella maggior
parte dei casi non dovrebbe essere necessario modificare le impostazioni
predefinite. Questa pagina consente di specificare le codepage di
determinati formati di file, se necessario.</para>

    <note>
      <para>
Una spiegazione completa della codifica del testo e delle codepage di
Windows va oltre lo scopo della documentazione di WinMerge.Fortunatamente,
su Internet si trovano molte informazioni su di loro.Ad esempio, ecco alcuni
punti da cui iniziare:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<ulink url="https://en.wikipedia.org/wiki/Code_pages"> Wikipedia: pagine di
codici </ulink>, <ulink
url="https://en.wikipedia.org/wiki/Character_encoding"> Codifica dei
caratteri </ulink></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<ulink
url="https://docs.microsoft.com/en-us/openspecs/windows_protocols/ms-ucoderef/28fefe92-d66c-4b03-90a9-97b473223d43">
Microsoft: pagine codici supportate da Windows </ulink></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </note>

    <section>
      <title>Tabella codici predefinita</title>

      <para>
Scegli uno di questi pulsanti di opzione per impostare la codepage
predefinita utilizzata da WinMerge durante la gestione dei file ANSI:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<guilabel >Codice di sistema</guilabel> (predefinito): il codice utilizzato
dal tuo sistema Windows.Questa impostazione predefinita è solitamente la
scelta migliore.Tuttavia, se sai che stai confrontando file che non
utilizzano la codepage di sistema, considera una delle altre opzioni.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<!--This is just a guess - don't find any info on this option.-->
<guilabel >Secondo l'interfaccia utente di WinMerge</guilabel >: la codifica
utilizzata dalla tua installazione di WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<guilabel >Codice personalizzato</guilabel >: inserisci esplicitamente il
numero della tabella codici.Ad esempio, <userinput>UTF-8</userinput> o
<userinput>ISO-8851-1</userinput>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Rileva informazioni sulla tabella codici per questi file: .html, .rc, .xml</title>

      <important>
        <para>
<!--What option? The one in the Options page? If it should always be unchecked, 
why is the option there? Also, should we mention WinMergeU.exe when we mention WinMerge.exe,
or is this understood?-->
Deseleziona questa opzione in <filename>WinMerge.exe</filename>.Le
conversioni dei caratteri possono comportare conversioni con perdita e il
rischio è molto alto.<filename>WinMerge.exe</filename> può visualizzare solo
file con la codepage corrente.</para>
      </important>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
<option>Disabilitato</option> (predefinito): WinMerge non legge le
informazioni sulla tabella codici dai file sorgente.Utilizza invece
l'impostazione della tabella codici predefinita.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
<option>Abilitato</option>: WinMerge rileva la codepage per queste
estensioni: <filename class="extension">html</filename>, <filename
class="extension">rc</filename> (file di risorse per VC++) e <filename
class="extension">xml</filename>.La codepage rilevata sovrascrive
l'impostazione dell'opzione codepage predefinita.</para>

          <para>
Questa opzione è interessante quando i tuoi documenti utilizzano una tabella
codici diversa dalla tabella codici della configurazione di Windows.</para>

          <para>
Ad esempio, potresti unire due file slovacchi o due giapponesi in un
ambiente inglese.Con questa opzione abilitata (e con i caratteri richiesti),
il tuo slovacco o giapponese, i file vengono visualizzati utilizzando i
caratteri slovacchi o giapponesi.</para>

          <para>
WinMerge rileva anche una differenza di codepage tra i file
sinistro/destro.Per evitare conversioni con perdita di dati quando unisci,
copi o incolli, ti suggeriamo di ignorare le informazioni sulla tabella
codici.</para>

          <caution>
            <para>
Quando copi o incolli testo su un'applicazione esterna, l'applicazione
esterna deve utilizzare la stessa tabella codici di WinMerge.Fare
riferimento alla documentazione dell'editor esterno.Per copiare su WinMerge,
Internet Explorer offre la selezione della tabella codici.Se il tuo editor
esterno non supporta le codepage personalizzate, disabilita questa opzione.</para>
          </caution>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Rileva la tabella codici per i file di testo utilizzando mlang.dll</title>

      <para>Da definire</para>

    </section>
  </section>

  <section id="Configuration_shell-integ">
    <title>Pagina Integrazione shell</title>

    <section id="Configuration_winexplorer-integ">
      <title>
Esplora<indexterm>
          <primary>integrazione</primary>

          <secondary>con la shell di Windows</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>
L'opzione <option>Aggiungi al menu contestuale</option> ti consente di
avviare WinMerge direttamente da Esplora risorse, confrontando gli elementi
che hai selezionato lì.È abilitato o disabilitato per impostazione
predefinita durante l'installazione di WinMerge.Se abilitato, puoi anche
abilitare una o entrambe queste opzioni:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Abilita il menu avanzato</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option >Disabilitato</option> (predefinito): solo la scorciatoia
<guimenuitem >WinMerge</guimenuitem > è inclusa nel menu contestuale di
Esplora risorse.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option >Abilitato</option >: sostituisce la scorciatoia <guimenuitem
>WinMerge</guimenuitem > nel menu contestuale di Explorer con le scorciatoie
<guimenuitem >Confronta</guimenuitem >.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Abilita il menu Confronta come</term>

          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
<option >Disabilitato</option> (predefinito): rimuove la voce di menu
<guimenuitem >Confronta come</guimenuitem > dal menu contestuale di
Explorer.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
<option >Abilitato</option >: aggiunge la voce di menu <guimenuitem
>Confronta come</guimenuitem > al menu contestuale di Explorer.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>
<xref linkend="OpenPaths_shell-integ" /> descrive come utilizzare le
scorciatoie WinMerge e Confronta.</para>
    </section>
  </section>
</article>
