<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Faq">
  <title>Domande frequenti</title>

  <section>
    <title>Domande generali</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>WinMerge funziona su versioni precedenti di Windows?</para>
        </question>
        <answer>
          <para><indexterm>
              <primary>Eseguibili WinMerge, Unicode e ANSI</primary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>Unicode</primary>
              <secondary>Supporto WinMerge</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>ANSI</primary>
              <secondary>Supporto WinMerge</secondary>
            </indexterm>A partire dalla versione 2.14,
WinMerge ha interrotto il supporto per i vecchi sistemi Windows a 32 bit,
inclusi Windows 9x, ME e NT4.Inoltre, WinMerge versione 2.16 non supporta
Windows 2000.</para>
          <para>In precedenza, WinMerge forniva un eseguibile ANSI (8 bit),
<filename>WinMerge.exe</filename>, progettato attorno alle vecchie codepage
di Windows.<filename>WinMerge.exe</filename> memorizzava internamente solo i
caratteri ANSI supportati dalla codepage di Windows.Questo eseguibile
presentava gravi limitazioni per lavorare con Unicode: se si apriva un file
Unicode, i caratteri venivano convertiti nella codepage ANSI di
Windows.Poiché sono presenti oltre 100.000 caratteri Unicode e solo 256
possono essere rappresentati nel set di caratteri ANSI, potrebbe verificarsi
una perdita di dati.La conversione potrebbe essere approssimativa (ad
esempio, gli accenti vengono persi) o impossibile: i caratteri sono stati
sostituiti da punti interrogativi ( <literal>?</literal> ).</para>
          <para>Inoltre, <filename>WinMerge.exe</filename> non è in grado di aprire file con
nomi esterni alla codepage ANSI corrente.Ad esempio, su un sistema inglese,
<filename>WinMerge.exe</filename> non è riuscito ad aprire un file con un
nome ebraico.</para>
          <para>WinMerge ha sviluppato l'eseguibile <filename>WinMergeU.exe</filename>
abilitato per Unicode per funzionare con i nuovi sistemi Windows basati su
Unicode.<filename>WinMergeU.exe</filename> non presenta nessuna delle
limitazioni dell'eseguibile ANSI.</para>
          <para><filename>WinMergeU.exe</filename> è stato installato per impostazione
predefinita da qualche tempo e poiché rimangono pochi sistemi Windows basati
su ANSI, l'utilità di mantenere <filename>WinMerge.exe</filename> è minima.A
partire dalla versione 2.14, WinMerge non include più
<filename>WinMerge.exe</filename> nel programma di installazione.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Desidero confrontare le cartelle, ma non riesco a selezionare una cartella
nella finestra di dialogo Sfoglia.<indexterm>
              <primary>cartelle</primary>

              <secondary>selezionando nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sfoglia il contenuto della cartella fino alla cartella che desideri
confrontare.Non selezionare nessun file o sottocartella, fai semplicemente
clic su <guibutton >Apri</guibutton > quando <literal >Selezione
cartella</literal > è visualizzato nel campo <guilabel >Nome file</guilabel
>.Se hai già selezionato un file o una sottocartella, digita semplicemente
una stringa casuale nel campo <guilabel >Nome file</guilabel > e fai clic su
<guibutton >Apri</guibutton >.Se il nome file immesso non viene trovato,
WinMerge apre la cartella.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Prevedi di supportare altri sistemi operativi oltre a Windows?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Al momento non è previsto il supporto multipiattaforma, ma puoi provare la
versione non ufficiale <ulink
url="https://github.com/datadiode/winmerge2011"> WinMerge 2011</ulink> di
Jochen Neubeck.Questa versione dovrebbe funzionare con Wine anche sotto
Linux.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Perché non è disponibile alcuna integrazione CVS?<indexterm>
              <primary>sistemi di controllo della versione</primary>

              <secondary>integrazione con</secondary>
            </indexterm><indexterm>
              <primary>integrazione</primary>

              <secondary>con sistemi di controllo della versione</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Fornire un'integrazione con CVS ha un valore discutibile perché esistono già
tanti buoni client CVS.Tuttavia, WinMerge fornisce un'integrazione con la
funzione diff di uno di questi client, TortoiseCVS (come descritto in <xref
linkend="Version_control" />).Inoltre, WinMerge può risolvere i file in
conflitto (vedi <xref linkend="ResolveConflictFiles" />).</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Cos'è un elenco MRU?<indexterm>
              <primary>Elenco MRU</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>MRU è un'abbreviazione di <quote>Utilizzato più recentemente</quote> e si
riferisce agli elenchi della cronologia nella finestra di dialogo Seleziona
file o cartelle.L'elenco contiene gli ultimi venti percorsi utilizzati su
ciascun lato.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>WinMerge può aprire file OpenOffice?<indexterm>
              <primary>OpenOffice, apertura di file in WinMerge</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>I file OpenOffice sono archivi.Per poterli aprire in WinMerge, devi
configurare il supporto dell'archivio:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>In WinMerge, fai clic sul pulsante <guibutton >Opzioni</guibutton > (o fai
clic su <menuchoice > <guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem
>Opzioni</guimenuitem > </menuchoice >).Nella pagina Supporto archivio,
abilita l'opzione <guilabel >Rileva tipo di archivio dalla firma del
file</guilabel ></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Perché i file di grandi dimensioni a volte vengono visualizzati come diversi
nella finestra Confronto cartelle, ma identici nella finestra Confronto
file?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Questo perché WinMerge usa sempre il metodo di confronto file <guilabel
>Contenuti rapidi</guilabel > per file di grandi dimensioni.Questo metodo
consente a WinMerge di confrontare file di grandi dimensioni in modo più
efficiente.Per verificare se questo è la causa del comportamento che stai
riscontrando, puoi provare ad aumentare la soglia dei <guilabel >Contenuti
rapidi</guilabel > per i file di grandi dimensioni.Vedi la discussione di
questo metodo in <xref linkend="Compare_dirs_starting" /> per sapere come.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Quando si confrontano più file da Esplora risorse, come posso controllare
quale file viene visualizzato sul lato sinistro?<indexterm>
              <primary>Esplora risorse</primary>
              <secondary>ordine di selezione dei file</secondary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Quando vengono selezionati più file in Esplora risorse, il file su cui si fa
clic con il pulsante destro del mouse diventa il primo elemento
(primario).Gli elementi rimanenti seguono nell'ordine in cui sono stati
selezionati.Pertanto, per far apparire un file sul lato sinistro in
WinMerge, seleziona più file e fai clic con il pulsante destro del mouse su
quello che desideri confrontare a sinistra.</para>
          <para>Per ulteriori informazioni sul comportamento della shell di Windows, vedi:
<ulink
url="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20190409-00/?p=102406">The
Old New Thing: in che modo Explorer determina quale programma utilizzare per
aprire un file se non viene fornito un comando esplicito?</ulink>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Confronto di file</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Perché i miei file hanno tutte le linee contrassegnate come diverse
(colorate), anche se so che non tutte le linee sono diverse?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Forse i tuoi file hanno stili di fine riga diversi (ad esempio, Windows e
Unix).Per impostazione predefinita, WinMerge confronta gli stili di fine
riga.Per disabilitarlo, fai clic su <menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu
> <guimenuitem >Opzioni</guimenuitem > </menuchoice >.Nella pagina
Confronta, abilita (seleziona) l'opzione <guilabel >Ignora differenze di
ritorno a capo</guilabel >.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Domande sull'editore</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Vedo punti interrogativi invece di lettere nei file.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Questo è ciò che chiamiamo <glossterm>conversione con perdita</glossterm>.</para>
<!--<para>
For Unicode files (UCS-2, UTF-8), use <filename>WinMergeU.exe</filename>.</para>-->
          

          <para>Per i file ANSI, ciò è probabilmente dovuto a problemi di tabella codici.Per
risolvere il problema, fai clic su <menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu
> <guimenuitem >Opzioni</guimenuitem > </menuchoice >.Quindi, nella pagina
Codepages, verifica se l'opzione <guilabel >Rileva informazioni
codepage</guilabel > è selezionata.Se lo è, deseleziona l'opzione, fai clic
su <guibutton >OK</guibutton > e vedi se aiuta.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Non riesco a selezionare i caratteri proporzionali per l'editor.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sfortunatamente, WinMerge supporta solo caratteri non proporzionali.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Cos'è il <glossterm>ritardo della nuova scansione
automatica</glossterm>?Perché è necessario?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Quando è abilitata la <guilabel >Riscansione automatica</guilabel > (nella
pagina Editor delle Opzioni), WinMerge ritarda la nuova scansione mentre
modifichi i file.Cioè, non viene eseguita alcuna nuova scansione fino a poco
dopo aver smesso di digitare.Senza questo ritardo, WinMerge eseguirebbe
nuovamente la scansione dopo ogni carattere digitato, rendendo il processo
di modifica troppo lento.Il ritardo migliora soprattutto la modifica di file
più grandi, la cui nuova scansione può richiedere diversi secondi.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Posso stampare file dai riquadri File nella finestra Confronta file?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sì, esiste un supporto di stampa di base: fai clic su <menuchoice> <guimenu
>File</guimenu > <guimenuitem >Stampa</guimenuitem > </menuchoice >.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Posso nascondere righe simili in un confronto di file, in modo che siano
visibili solo righe diverse?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sì, puoi mostrare solo righe diverse facendo clic su <menuchoice> <guimenu
>Visualizza</guimenu ><guimenuitem >Contesto differenze</guimenuitem >
<guimenuitem >0 righe</guimenuitem > </menuchoice >.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>WinMerge come strumento di confronto o diff esterno</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Voglio che WinMerge si chiuda con una singola pressione di
<keycap>Esc</keycap> dopo aver finito?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Apri WinMerge dalla riga di comando e includi l'opzione <option>-e</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Non voglio vedere il messaggio <guilabel >I file sono identici</guilabel >
quando confronto file identici, voglio solo che WinMerge esca.</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Utilizza l'opzione della riga di comando <option>-x</option>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Come posso evitare di riempire gli elenchi della cronologia della finestra
di dialogo Seleziona file o cartelle con percorsi temporanei?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Chiedi al tuo programma esterno di invocare WinMerge con l'opzione
<option>/ub</option>, che dice a WinMerge di non aggiungere i file alla MRU.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>Ma il programma che sto utilizzando non consente i parametri della riga di
comando!</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Crea un file batch che contenga una di queste righe (ma non entrambe):</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <screen>CALL "<replaceable>&lt;percorso winmerge&gt;\WinMerge</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>

            <listitem>
              <screen>start "WinMerge" "<replaceable>&lt;percorso winmerge&gt;</replaceable>" /e /u %1 %2 %3</screen>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>Chiama questo file batch dal tuo programma.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>Supporto per l'archivio</title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>Come posso aprire i file patch in stile Perry che gli sviluppatori WinMerge
utilizzano quando inviano le patch?<indexterm>
              <primary>file patch, in stile Perry</primary>
            </indexterm></para>
        </question>

        <answer>
          <para>Le patch in stile Perry sono file zip contenenti file originali e modificati
in cartella diverse. WinMerge ha un supporto interno (sorpresa!) per la
gestione di questi file: basta avviare un'operazione di confronto,
selezionando il file zip sia per il lato sinistro che per quello
destro. WinMerge apre il contenuto del file zip in una finestra Confronto
cartelle, confrontando i file originali e modificati.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>WinMerge può aprire file di archivio con estensioni di file non standard?(Ad
esempio file .jar come file zip)</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Sì: fai clic sul pulsante <guibutton >Opzioni</guibutton > (o fai clic su
<menuchoice > <guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem
>Opzioni</guimenuitem > </menuchoice >).Nella pagina Supporto archivio,
abilita l'opzione <guilabel >Rileva tipo di archivio dalla firma del
file</guilabel >.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section id="Faq_encoding">
    <title>Codifica del testo (codepage)<indexterm>
        <primary>ANSI</primary>

        <secondary>rilevamento nei file utilizzando Blocco note</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question id="Faq_detectencoding">
          <para id="Faq_detectencoding_text">Come faccio a sapere se il mio file è codificato nella codepage locale di
Windows (ANSI)?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Apri il file nel Blocco note di Windows (ad esempio, fai clic su
<menuchoice> <guimenu >Start</guimenu > <guisubmenu >Programmi
(tutti)</guisubmenu > <guisubmenu >Accessori</guisubmenu > <guimenuitem
>Blocco note</guimenuitem > </menuchoice >).Fai clic su <menuchoice>
<guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Salva con nome</guimenuitem >
</menuchoice > e, nella finestra di dialogo Salva con nome, scorri fino alla
voce <guilabel >Codifica</guilabel > nell'elenco a discesa.I possibili
valori includono:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><guilabel >ANSI</guilabel >: apparentemente il file si trova nella codepage
locale di Windows.Se il file è interamente in inglese e con punteggiatura
normale, anche il file è in ASCII.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel >Unicode</guilabel >: il file probabilmente ha la codifica Unicode
predefinita di Windows, UCS-2LE.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel >UTF-8</guilabel >: il file è nella codifica Unicode
multipiattaforma, UTF-8.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><guilabel >Unicode big endian</guilabel >: il file ha una codifica Unicode
diversa che è poco utilizzata o supportata in Windows, probabilmente
UCS-2BE.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </section>

  <section>
    <title>File di patch<indexterm>
        <primary>file di patch</primary>

        <secondary>creare con diffutils</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>difficile</primary>

        <secondary>Patch WinMerge compatibili con</secondary>
      </indexterm></title>

    <qandaset>
      <qandaentry>
        <question>
          <para>C'è un modo per creare file patch dalla riga di comando?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>No. Potrebbe essere aggiunto nelle versioni successive.Fino ad allora, puoi
usare il port Win32 di <filename>diffutils</filename>.L'ultima versione di
<filename>diffutils</filename> (e patch) può essere scaricata dalla pagina
del progetto <application>SourceForge GnuWin32</application>: <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/gnuwin32/">
https://sourceforge.net/projects/gnuwin32</ulink>.</para>
        </answer>
      </qandaentry>

      <qandaentry>
        <question>
          <para>È possibile applicare le patch utilizzando WinMerge?</para>
        </question>

        <answer>
          <para>Puoi applicare le patch utilizzando il plugin sperimentale ApplyPatch.sct.Le
estensioni delle patch supportate dal plugin sono .diff o .patch.</para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
    <para></para>
  </section>
</article>
