<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Introduction">
  <title>Introduzione a WinMerge</title>

  <para>WinMerge è uno strumento di differenziazione e fusione <ulink
url="https://opensource.org/">Open Source</ulink> per Windows.WinMerge può
confrontare due o tre cartelle e file, presentando le differenze in un
formato di testo visivo facile da comprendere e gestire.</para>

  <para>WinMerge è molto utile per determinare cosa è cambiato tra le versioni del
progetto e quindi unire le modifiche tra le versioni.WinMerge può essere
utilizzato come strumento di differenziazione/unione esterno o come
applicazione autonoma.</para>

  <para>Inoltre, WinMerge dispone di molte utili funzionalità di supporto che
rendono il confronto, la sincronizzazione e l'unione il più semplice e utile
possibile.Diversi linguaggi di programmazione e altri formati di file sono
evidenziati dalla sintassi.</para>

  <para>WinMerge non è un editor esadecimale.WinMerge può mostrare il contenuto dei
file binari e le differenze tra loro.Ma le informazioni sono destinate solo
alla visualizzazione: la modifica di file binari con WinMerge può
danneggiare i file.</para>

  <para>L'obiettivo dello sviluppo di WinMerge è rendere il confronto, la
sincronizzazione e l'unione di cartelle e file facili e veloci, mantenendo
la massima affidabilità.La facilità d’uso è di fondamentale importanza per
ridurre gli errori.</para>
  
  <para>L'ultima versione &WinMergeVersion;è considerato un programma stabile e
affidabile da utilizzare.</para>

  <note>
    <para>WinMerge non è freeware (come hanno affermato molti siti sul Web): è
concesso in licenza <ulink
url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>.</para>
    <para>Ti forniamo un buon strumento gratuitamente, quindi rispetta il tuo
contratto di licenza e inviaci miglioramenti.Siamo felici di ricevere aiuto
per migliorare WinMerge, a vantaggio di tutti gli utenti WinMerge.</para>
  </note>

  <section>
    <title>Versioni WinMerge<indexterm>
        <primary>Versioni WinMerge</primary>
      </indexterm></title>

    <para>Sono disponibili due tipi di versioni nella pagina <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/">download</ulink>.</para>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>versioni WinMerge stabili</primary>
        </indexterm>Versioni stabili</title>

      <para><ulink url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/stable/">Le
versioni stabili</ulink> sono consigliate per la maggior parte degli
utenti.Se non sei sicuro di quale versione utilizzare, utilizza l'ultima
versione stabile.Le versioni stabili hanno un ultimo numero pari, ad esempio
2.14.0, 2.16.2 e 2.16.4.</para>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm>
          <primary>versioni beta di WinMerge</primary>
        </indexterm>Versioni beta</title>

      <para>Le <ulink
url="https://sourceforge.net/projects/winmerge/files/beta/">versioni
beta</ulink> sono per le persone che desiderano testare le ultime
funzionalità e i miglioramenti apportati dopo l'ultima versione stabile.Le
versioni beta non sono testate così estesamente come le versioni stabili e
probabilmente presentano alcuni bug.Le versioni beta hanno un ultimo numero
dispari, ad esempio 2.16.3 e 2.16.5.Le versioni beta possono essere
utilizzate in produzione perché non si prevede che presentino bug
importanti.Ma c'è sempre un rischio nell'usare versioni di livello beta,
quindi consideralo attentamente.Abbiamo provato a rilasciare una nuova serie
stabile una volta all'anno, quindi potrebbe valere la pena aspettare qualche
mese per la prossima versione stabile...</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>Supporto WinMerge</primary>

        <secondary>segnalazione bug</secondary>
      </indexterm>Ottenere supporto e segnalare bug</title>

    <para>I <emphasis>Forum di discussione</emphasis> sono il modo più veloce per
ottenere aiuto:</para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winmerge/discussions">Discussioni su WinMerge</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/winimerge/discussions">Discussioni sul confronto delle immagini</ulink>
      </listitem>
      <listitem>
        <ulink url="https://github.com/WinMerge/website/discussions">Discussioni sul sito web</ulink>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Se trovi un bug, invialo come <ulink
url="https://github.com/WinMerge/winmerge/issues">segnalazione di
bug</ulink>.Allega quante più informazioni possibili: come minimo il numero
di versione di WinMerge che stai utilizzando.Se puoi, allega anche un
registro di configurazione che puoi visualizzare facendo clic su
<menuchoice> <guimenu>Aiuto</guimenu>
<guimenuitem>Configurazione</guimenuitem> </menuchoice> nella finestra di
WinMerge.Buone informazioni in una segnalazione di bug aumentano le
probabilità che il bug venga risolto rapidamente.</para>

    <important>
      <para>Includere il numero di versione nelle segnalazioni di bug.Puoi controllare
il numero di versione facendo clic su <menuchoice> <guimenu>Aiuto</guimenu>
<guimenuitem>Informazioni su WinMerge</guimenuitem> </menuchoice>.</para>
    </important>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>Sviluppo WinMerge</primary>
      </indexterm>Codice sorgente e sviluppo di WinMerge</title>

    <para>Il codice sorgente WinMerge è disponibile sul nostro <ulink
url="https://winmerge.org/source-code/">sito web</ulink> e dalle pagine del
progetto <ulink url="https://github.com/WinMerge/">GitHub</ulink>.Chiunque
può scaricare i sorgenti, studiarli e modificarli.Se trovi (e risolvi) bug,
migliori qualcosa e così via, inviaci le tue modifiche come patch o
richieste pull e aiutaci a migliorare questo prodotto!Se pubblichi la
versione modificata, sei tenuto a pubblicare anche le modifiche al codice
sorgente.Questo è ciò che riguarda la licenza <ulink
url="https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html">GPL</ulink>: rispettala.</para>

    <para>Il lavoro di sviluppo di WinMerge viene svolto dalle persone nel loro tempo
libero.Nessuno viene pagato per migliorare WinMerge.Cerchiamo di correggere
i bug non appena li troviamo o quando qualcuno ce li segnala.Ci proviamo
davvero: usiamo anche WinMerge.Ma non ci sono assolutamente promesse per
nuove funzionalità.Apprezziamo sempre qualsiasi aiuto con WinMerge, sia che
si tratti di testare, documentare, tradurre o scrivere codice.</para>
  </section>
</article>
