<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Intro_diffs">
  <title>Panoramica del confronto e dell'unione dei file</title>

  <para>Questo argomento descrive il modo in cui WinMerge rileva e visualizza le
differenze all'interno dei file di testo e illustra semplici operazioni di
confronto e unione dei file.Vedi <xref linkend="Compare_bin" /> per
informazioni correlate sui file esadecimali.</para>

  <section id="Intro_diffs_comparing">
    <title>Confronto di file<indexterm>
        <primary>confronto dei file</primary>

        <secondary>panoramica</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Di solito confrontiamo due file che sono in qualche modo correlati, ad
esempio due versioni modificate in momenti diversi o da persone diverse.Se
esamini due di questi file puoi solitamente vedere alcune aree simili e
identificare anche diversi tipi di differenze: caratteri e parole diversi,
righe diverse, persino interi blocchi di testo diversi.Ma cercare di
comprendere tutte le differenze tra due file scansionandoli nel tuo editor
preferito può essere noioso e soggetto a errori.Strumenti specializzati di
differenza/unione come WinMerge sono progettati per rendere questo lavoro
più sistematico ed efficiente.</para>

    <para>Una semplice utilità di differenza utilizzata dalla maggior parte delle
persone è un controllo ortografico: ti guida sistematicamente attraverso un
documento, evidenzia le parole diverse da quelle presenti nel dizionario e
ti aiuta a risolvere ogni problema di ortografia.Tuttavia, guardare solo i
caratteri e le parole non è un modo efficace per comprendere le differenze
tra più file.Per questo motivo, molte utilità di differenza utilizzano
invece le linee come unità di confronto di base.</para>

    <para>WinMerge utilizza anche le linee come unità di differenza di base.Parole e
caratteri non vengono trattati individualmente nelle operazioni di confronto
e unione.Per illustrare, considera due file identici tranne che per una riga
diversa.Se le due versioni della riga hanno quattro parole diverse e una
versione ha uno spazio extra, allora diciamo che il file ha una differenza,
non cinque.</para>

    <para>Se è più veloce confrontare le righe che le parole, a volte è anche utile
trattare un intero blocco di righe come un'unica differenza, invece di
confrontare una riga alla volta.Come vedremo più avanti, il rilevamento
delle differenze su più righe rende anche la fusione più efficiente.</para>

    <section>
      <title>Operazione di confronto semplice</title>

      <para>Questa sezione offre un semplice esempio che dimostra come confrontare le
differenze di riga tra due file in WinMerge:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Utilizzando un editor di testo, crea due file con i nomi e i contenuti
mostrati qui, facendo attenzione a preservare esattamente le parole e le
interruzioni di riga:</para>

          <formalpara>
            <title>File1:</title>

            <para><screen>È lento confrontare le parole
e personaggi.invece,
WinMerge confronta le linee.
Credeteci altrimenti.</screen></para>
          </formalpara>

          <formalpara>
            <title>File2:</title>

            <para><screen>È lento confrontare le parole.
WinMerge confronta le linee.
Che tu ci creda o no.</screen></para>
          </formalpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Avvia WinMerge.Ad esempio, fai doppio clic sul <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="32" fileref="screenshots/wm_icon.png"
/> </imageobject><textobject>
                <phrase>Collegamento sul desktop di WinMerge</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> collegamento sul desktop WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Nella finestra di dialogo Seleziona file e cartelle, specifica
<filename>File1</filename> come <guilabel>primo</guilabel> file e
<filename>File2</filename> come <guilabel>2°</guilabel> file, quindi fai
clic su <guibutton >Confronta</guibutton >.La finestra Confronto file
visualizza i due file nel riquadro File sinistro e destro, in questo modo:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/missing_lines.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Schermata Confronta file</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Gli elementi sono descritti più dettagliatamente in <xref
linkend="Compare_files" />.Ecco alcune funzionalità che dovresti notare in
questo esempio:</para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term>Numero di differenze</term>

              <listitem>
                <para>Il messaggio nella barra di stato nella parte inferiore della finestra
WinMerge informa che sono state rilevate due differenze.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Colori di differenza</term>

              <listitem>
                <para>I blocchi di differenza sono contrassegnati con il colore di sfondo della
differenza (oro, per impostazione predefinita).</para>

                <para>È possibile abilitare le differenze di linea per contrassegnare il testo
modificato all'interno dei blocchi di differenze, utilizzando il colore di
sfondo della parola (giallo chiaro, per impostazione predefinita).</para>

                <para>Le linee identiche non sono contrassegnate: hanno lo sfondo bianco, come la
terza linea nell'esempio.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term>Righe vuote</term>

              <listitem>
                <para>Si noti che nel riquadro di confronto sinistro la seconda riga contiene del
testo: l'altro riquadro presenta una riga grigia vuota nella stessa
posizione.Questa riga vuota non esiste nel file sorgente
<filename>File2</filename>, quindi cosa ci fa in WinMerge?</para>

                <para>WinMerge inserisce una o più righe vuote grigie in una versione di una
differenza quando l'altra versione ha più righe.Queste linee grigie vuote
non rappresentano righe vuote nel file di origine;sono solo segnaposto nel
display.Lo scopo delle linee segnaposto è mantenere allineate verticalmente
le versioni sinistra e destra delle differenze.Pertanto, nel nostro esempio,
il testo <computeroutput>WinMerge confronta le righe</computeroutput>,
appare fianco a fianco nella finestra di confronto, anche se si trovano su
righe diverse nei file di origine.Ciò rende più semplice confrontare le
differenze in WinMerge rispetto a un editor convenzionale.</para>

                <tip>
                  <para>Una conseguenza delle righe vuote è che entrambi i riquadri della finestra
Confronto file visualizzano sempre lo stesso numero totale di righe, anche
se i file di origine non lo fanno.</para>
                </tip>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>

          <para>Ora che hai compreso come WinMerge rileva e visualizza le differenze, puoi
utilizzare le funzioni di confronto in modo efficace, come mostrato nei
passaggi successivi.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fai clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/currentdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Pulsante Differenza attuale</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton
>Differenza corrente</guibutton > nella barra degli strumenti (o premi
<keycombo> <keycap >Alt</keycap> <keycap >Invio</keycap> </keycombo >).Se
questo pulsante non è abilitato (ad esempio, se il cursore si trova su una
riga diversa), fai clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/firstdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Pulsante Prima differenza</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject>
Prima differenza (o premi <keycombo> <keycap>Alt</keycap>
<keycap>Home</keycap> </keycombo>).</para>

          <para>Quando selezioni una differenza, le due versioni vengono caricate nel
riquadro Diff.Il riquadro Diff conferma quali righe sono incluse in una
differenza e consente di esaminarle isolandole dal resto del file.Nel nostro
esempio, la Differenza 1 ha chiaramente due linee.</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="588"
fileref="screenshots/filecomp_diffpane1.png" /> </imageobject><textobject>
              <phrase>Riquadro differenze file Confronta</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fai clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Pulsante Differenza successiva</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton
>Differenza successiva</guibutton > nella barra degli strumenti (o fai clic
su <keycombo> <keycap >Alt</keycap> <keycap >Invio</keycap>
</keycombo>).Questo salta sulla riga identica (che non è una differenza) e
seleziona l'ultima riga.</para>

          <para>Hai raggiunto la fine del file e hai avuto la possibilità di esaminare ogni
differenza.Questo era un esempio banale – c'erano solo due differenze – e ci
sono altri modi per confrontare le differenze in WinMerge.Ma dimostra
l'efficienza dell'utilizzo dei controlli di navigazione WinMerge.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="Intro_diffs_merging">
    <title>Unione di file<indexterm>
        <primary>fondere le differenze</primary>

        <secondary>panoramica ed esempio</secondary>
      </indexterm></title>

    <para>Lo scopo dell'unione è combinare le modifiche di due file in un unico
file.L'unione estende i concetti e le funzioni utilizzate nell'operazione di
confronto: leggere la sezione precedente prima di iniziare questa
sezione.Oltre a rilevare le differenze tra due versioni di file, risolviamo
le differenze e salviamo il risultato in un'unica versione
<glossterm>target</glossterm>.</para>

    <para>L'unione di file rende possibile lo sviluppo simultaneo ed è un'attività
comune negli ambienti di team.Ad esempio, supponiamo che tu e un'altra
persona vogliate aggiungere codice allo stesso file di programma
contemporaneamente.Entrambi iniziate con una copia identica del file, ma
durante lo sviluppo create versioni separate che non sono identiche.Ad un
certo punto, le due versioni devono essere unite in un'unica versione che
preservi le modifiche di ciascun contributore.</para>

    <para>L'unione può essere richiesta (o addirittura avviata) da sistemi di
controllo della versione come Subversion e Git.Ad esempio, il tuo sistema di
controllo della versione potrebbe impedirti di inviare modifiche al suo
repository a causa di conflitti di unione.Può verificarsi un conflitto se
qualcun altro ha archiviato una versione diversa dello stesso file mentre
stavi lavorando sulla tua versione e il sistema di controllo della versione
non è stato in grado di unire automaticamente le differenze.Quando ciò
accade, potresti dover unire le versioni in conflitto prima di riprovare a
contribuire con la tua versione.Molti sistemi dispongono di strumenti
integrati per la differenza e l'unione, ma potresti preferire utilizzare
WinMerge.</para>

    <para>Proprio come per il confronto, utilizzi i controlli della barra degli
strumenti di WinMerge (o le scorciatoie da tastiera) per esaminare
sistematicamente le differenze.Risolvi ogni differenza copiando il
<glossterm>candidato</glossterm> sinistro o destro sull'altro lato.Una volta
risolte tutte le differenze, WinMerge ti informa che tutte le differenze
sono state risolte (le versioni sono identiche) e che l'unione è terminata.</para>

    <section>
      <title>Semplice operazione di unione</title>

      <para>Questo breve esercizio dimostra come utilizzare i controlli nella finestra
Confronta file in modo sistematico per unire i file semplici mostrati in
precedenza:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Fai clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/currentdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Pulsante Differenza attuale</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton
>Differenza corrente</guibutton > nella barra degli strumenti per
selezionare la prima differenza.Se questo pulsante non è abilitato, fai
invece clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/firstdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Pulsante Prima differenza</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton
>Prima differenza</guibutton >.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fai clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyr_button.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Copia pulsante destro</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton >Copia
a destra</guibutton > per unire la Differenza 1 da
<filename>File1</filename> a <filename>File2</filename>.In
<filename>File</filename>2, nota che la singola riga di differenza è
sostituita dalle due righe di <filename>File1</filename>, e la riga grigia
vuota ora è scomparsa.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fai clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentdepth="15"
fileref="screenshots/nextdiff_btn.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Pulsante Differenza successiva</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton
>Differenza successiva</guibutton > per selezionare Differenza 2. Questo è
più semplice che trovare e selezionare la differenza da solo.È
particolarmente utile se desideri esaminare tutte le differenze senza
tralasciarne nessuna accidentalmente.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fai clic su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="17"
fileref="screenshots/copyl_button.png" /> </imageobject><textobject>
                <phrase>Copia pulsante sinistro</phrase>
              </textobject>
            </inlinemediaobject> <guibutton >Copia
a sinistra</guibutton > per unire la differenza 2 da <filename
>File2</filename > a <filename >File1</filename >.</para>

          <para>Il messaggio che i file sono identici ti dice che l'unione è completa:</para>

          <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filemerged1.png" format="PNG" /> </imageobject></mediaobject>
          <para></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fai clic su <guibutton >OK</guibutton > per chiudere il messaggio.Il
messaggio di differenza di stato cambia da <computeroutput>Differenza 1 di
1</computeroutput> a <computeroutput>identico</computeroutput>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Premi <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>S</keycap> </keycombo> per
salvare le modifiche.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>Sebbene sia molto semplice, questo esempio dimostra una metodologia di base
che puoi utilizzare per eseguire un confronto di qualsiasi lunghezza, unendo
ciascuna differenza una per una finché non ottieni il risultato desiderato.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Scelta di un file dei risultati dell'unione <indexterm>
          <primary>fondere le differenze</primary>

          <secondary>file dei risultati</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>file dei risultati, in unione</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Sei tu a controllare dove viene conservato il risultato dell'unione.La
finestra Confronto file WinMerge non dispone di un riquadro dei risultati
separato, come fanno alcuni strumenti di unione.Quindi la strategia più
semplice è salvare le modifiche su uno, due o tre file sorgente.Premi
<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>S</keycap> </keycombo> in qualsiasi
momento per salvare le modifiche correnti su tutti i file;in alternativa,
fai clic su <menuchoice> <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Salva a
sinistra</guimenuitem > </menuchoice >, <menuchoice > <guimenu
>File</guimenu > <guimenuitem >Salva a destra</guimenuitem > </menuchoice >
o <menuchoice > <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Salva a
destra</guimenuitem > </menuchoice > per salvare soloun file.</para>

      <para>Per scrivere su un terzo file invece che su uno dei file sorgente, usa
<menuchoice > <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Salva con
nome</guimenuitem > </menuchoice >.Ad esempio, il file di destinazione
potrebbe essere il file delle differenze o dei conflitti generato da un
sistema di controllo della versione.</para>

      <para>Allo stesso modo, nella riga di comando di WinMerge, puoi lasciare entrambe
o tutte e tre le versioni sorgente invariate utilizzando l'argomento
facoltativo <option>outputfile </option>, come descritto in <xref
linkend="Command_line" />.</para>
    </section>
  </section>
</article>
