<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Open_paths">
  <title>Apertura di file e cartelle<indexterm>
      <primary>apertura di file e cartelle</primary>
    </indexterm></title>

  <para>WinMerge offre diversi modi per specificare percorsi e aprire file o
cartelle:<indexterm>
      <primary>cartelle</primary>

      <secondary>selezionando nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle</secondary>
    </indexterm><indexterm>
      <primary>file</primary>

      <secondary>selezionando nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle</secondary>
    </indexterm></para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_opendialog" /></para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_shell-integ" /></para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_dragndrop" /></para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para><xref linkend="OpenPaths_project" /></para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <section id="OpenPaths_opendialog">
    <title>Seleziona la finestra di dialogo File o Cartelle<indexterm>
        <primary>Seleziona la finestra di dialogo File o Cartelle</primary>
      </indexterm></title>

    <para><xref linkend="Quick_start" /> descrive la finestra di dialogo Seleziona
file o cartelle.Questa sezione fornisce ulteriori dettagli e alcuni
suggerimenti per utilizzare la finestra di dialogo Seleziona file o cartelle
in modo più efficiente.</para>

    <section>
      <title>Utilizzo delle variabili di ambiente<indexterm>
          <primary>variabili di ambiente, nel confronto dei percorsi target</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Puoi utilizzare variabili di ambiente nei tuoi percorsi. Windows espande il
nome della variabile tra i delimitatori % (percentuale).Ad esempio, se una
variabile di ambiente denominata <envar>WORKDIR</envar> ha il valore
<filename class="directory">c:\workfiles</filename>, il percorso
<envar>%WORKDIR%\project1</envar> viene espanso in <filename
class="directory">c:\workfiles\project1</filename> .</para>
    </section>

    <section id="OpeningArchives">
      <title>Apertura dei file di archivio<indexterm>
          <primary>Archivi 7-Zip</primary>

          <secondary>apertura</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Il supporto per l'archivio WinMerge è fornito nel plugin 7-Zip.Vedi <xref
linkend="Install" /> per installare questo plugin.</para>

      <para>L'apertura di due file di archivio è simile all'apertura di file normali:
specifica due file di archivio nei campi <guilabel >1°</guilabel > e
<guilabel >2°</guilabel > della finestra di dialogo Apri.Se WinMerge
riconosce il formato di archivio, apre il contenuto dei file di archivio
nella finestra Confronto cartelle.</para>

      <para>L'argomento <xref linkend="Compare_dirs" /> descrive come lavorare con i
file di archivio. Ad esempio, se un file di archivio contiene due
sottocartelle denominate <filename class="directory">Originale/</filename> e
<filename class="directory">Altered/</filename>, è possibile confrontare il
contenuto delle due sottocartelle specificando lo stesso file di archivio su
entrambi i lati nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle o nella
riga di comando di WinMerge.</para>

      <tip>
        <para>Quando trascini un file di archivio nella finestra WinMerge, premi
<keycap>Shift</keycap> quando rilasci il file: WinMerge copia
automaticamente lo stesso nome file su entrambi i lati e apre il file di
archivio.</para>
      </tip>
    </section>

    <section id="Open_paths_filters">
      <title>Applicazione dei filtri<indexterm>
          <primary>filtri</primary>

          <secondary>applicandolo nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>Il campo di modifica <guilabel >Filtro</guilabel > ti consente di limitare i
file da includere nel confronto delle cartelle.È possibile specificare una o
più maschere di file o un singolo filtro di file (non entrambi).</para>

      <para>Una maschera è una semplice espressione basata sulle estensioni dei file.Ad
esempio, questo elenco di maschere di file include solo i file con le
estensioni specificate;tutti gli altri vengono esclusi dalla selezione
all'avvio dell'operazione di confronto:</para>

      <screen>*.h;*.cpp;*.txt,*.ini</screen>

      <para>Le maschere dei file sono pratiche per un semplice filtraggio;per una
selezione più avanzata, utilizzare i file filtro.I file filtro sono raccolte
di espressioni regolari che possono includere o escludere file.WinMerge
installa una serie di file di filtro predefiniti nella sua cartella
<filename>Filters</filename> e puoi anche crearne di tuoi.</para>

      <para>Per specificare un filtro, fai clic sul pulsante <guibutton
>Seleziona</guibutton > accanto al campo <guilabel >Filtri</guilabel > per
scegliere da un elenco di filtri disponibili.Oppure fai clic sull'elenco a
discesa Filtro e scegli un file di filtro utilizzato di recente.</para>

      <para>Per informazioni complete sulle maschere di filtro e sui file di filtro,
vedi <xref linkend="Filters" />.</para>
    </section>

    <section id="Open_paths_unpacker">
      <title>Selezione di un programma di decompressione per i confronti di
file<indexterm>
          <primary>plugin di decompressione</primary>
        </indexterm></title>

      <para>Gli unpacker sono plugin installati con WinMerge per fornire funzionalità
non utilizzate per impostazione predefinita.Plugin che possono essere
utilizzati per preelaborare determinati tipi di file prima di
confrontarli.Ad esempio, WinMerge normalmente non può confrontare i file doc
di MS Word, ma decomprimendoli è possibile confrontare solo il contenuto del
testo.Vedi <xref linkend="Plugins" /> per i dettagli.</para>

      <para>Per applicare un plugin al confronto dei file, fai clic sul pulsante
<guibutton >Seleziona</guibutton > per l'opzione <guilabel
>Unpacker</guilabel >.Nella finestra di dialogo Seleziona decompressore:</para>

      <xi:include href="select_unpacker.xml"
                  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
                  xpointer="element(select-unpacker-proc)" />

      <para>La tua scelta verrà visualizzata nel campo <guilabel >Unpacker</guilabel
>.Tieni presente che non è possibile selezionare un programma di
decompressione quando si avvia un'operazione di confronto cartelle.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="OpenPaths_shell-integ">
    <title><indexterm>
        <primary>Integrazione della shell di Windows</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>menu contestuale, scorciatoie WinMerge in Esplora risorse</primary>
      </indexterm>Avvio delle operazioni WinMerge in Esplora risorse</title>

    <para>L'integrazione opzionale della shell di Windows consente di eseguire
operazioni di confronto WinMerge direttamente da Esplora risorse,
utilizzando i collegamenti WinMerge nel menu contestuale.</para>

<!--WinMerge provides two optional types of integration with Windows Explorer. The first type lets you launch WinMerge compare operations directly from Windows Explorer, skipping the Select Files or Folders dialog. The second type lets you run Windows shell commands from the WinMerge window.-->
    

    <section>
      <title>Abilitazione dell'integrazione di Esplora risorse</title>

      <para>L'integrazione della shell di Windows Explorer è disponibile solo se
abilitata.Puoi abilitarlo <link linkend="Installing_usinginstaller">durante
l'installazione di WinMerge</link> o successivamente, utilizzando <xref
linkend="Configuration_shell-integ" /> nella finestra Opzioni.Nella finestra
Opzioni, configura l'opzione <option>Aggiungi al menu contestuale</option>,
incluse le sue opzioni secondarie, se lo desideri.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Utilizzando il collegamento WinMerge</title>

      <para>Se abiliti <option >Aggiungi al menu contestuale</option > senza l'opzione
secondaria del menu avanzato, la scorciatoia <guimenuitem
>WinMerge</guimenuitem > verrà aggiunta al menu contestuale di Explorer.Per
esempio:</para>

      <para>Per utilizzare l'integrazione di base della shell, iniziare selezionando due
percorsi in Esplora risorse.Quindi, fai clic con il pulsante destro del
mouse e scegli WinMerge nel menu contestuale.Per esempio:</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/ctx_menu_simple.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Comando WinMerge nel menu contestuale di Windows Explorer</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>WinMerge apre i percorsi direttamente nella finestra Confronta file o
Confronta cartelle.</para>

      <para>I lati sinistro e destro sono determinati dall'ordinamento in Esplora
risorse.Nello screenshot precedente, l'elenco dei file di Esplora risorse è
in ordine crescente, quindi WinMerge si apre con <filename>File2</filename>
sul 1° lato e <filename>File1</filename> sul 2°.</para>

      <note>
        <para>Se per qualsiasi motivo non è possibile aprire uno dei percorsi, WinMerge
apre la finestra di dialogo Seleziona file o cartelle, in cui è possibile
specificare nuovi percorsi.Allo stesso modo, se selezioni un solo percorso,
la finestra di dialogo Seleziona file o cartelle si apre con il file o la
cartella selezionati nel campo <guilabel >1°</guilabel >, lasciando il
percorso <guilabel >2°</guilabel > da specificare.</para>
      </note>

      <para>La scorciatoia <guimenuitem >WinMerge</guimenuitem > è veloce e facile da
usare, ma puoi confrontare solo i file o le cartelle che puoi selezionare
contemporaneamente in Esplora risorse.Per selezioni più flessibili,
considera l'attivazione del menu avanzato, descritto nella sezione
successiva.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Utilizzando il menu avanzato</title>

      <para>Se scegli <option >Abilita menu avanzato</option >, la scorciatoia
<guimenuitem >WinMerge</guimenuitem > sarà sostituita con due scorciatoie
<guimenuitem >Confronta</guimenuitem >:</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/ctx_menu_advanced.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Menu contestuale avanzato di WinMerge</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>Usa le scorciatoie <guimenuitem >Confronta</guimenuitem > in questo ordine:</para>

      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Fai clic con il pulsante destro del mouse sul primo percorso e scegli
<guimenuitem >Confronta con</guimenuitem >.WinMerge memorizza il percorso in
memoria finché non si seleziona il secondo percorso.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Se decidi di aver scelto la prima strada sbagliata, puoi cambiarla prima di
scegliere la seconda strada:</para>

          <para>Fai clic con il pulsante destro del mouse sul nuovo percorso e scegli la
scorciatoia <guimenuitem >Riseleziona primo</guimenuitem >.La nuova
selezione sovrascrive il percorso precedente e puoi procedere al passaggio
successivo.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Passare al secondo file o cartella che si desidera confrontare.Il secondo
percorso può trovarsi in qualsiasi cartella o anche in una finestra di
Esplora risorse diversa dal primo percorso.Fai clic con il pulsante destro
del mouse sul secondo percorso e scegli <guimenuitem >Confronta</guimenuitem
>.</para>

          <para>WinMerge apre la finestra Confronta file o Confronta cartelle, caricando il
primo e il secondo percorso rispettivamente nel 1° e nel 2° lato.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <note>
        <para>Se fai clic su <guimenuitem >Confronta</guimenuitem > prima di designare il
primo percorso, si aprirà la finestra di dialogo Seleziona file o cartelle,
con la tua selezione come primo (<guilabel >1°</guilabel >)
percorso.Specifica il secondo percorso nel campo <guilabel >2°</guilabel >
per continuare con il confronto.</para>
      </note>

<!--              <tip>
<para>When you use this method, take advantage 
of the Select Files or Folders dialog's MRU list. This is very handy when you need 
to compare one file/folder against several files/folders.</para> </tip> -->
      

      <para>I percorsi <guimenuitem >Confronta con</guimenuitem > vengono archiviati in
memoria fino all'apertura di WinMerge. Di conseguenza, non è necessario
selezionare entrambi i file contemporaneamente o addirittura utilizzare la
stessa visualizzazione di Esplora risorse: puoi sceglierne uno, apri una
cartella diversa e scegliere l'altra. Entrambi i percorsi vengono eliminati
dalla memoria dopo un'operazione di confronto. Ciò significa che non puoi
selezionare un percorso <guimenuitem >Confronta con</guimenuitem > e
confrontarlo con diversi percorsi.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Inclusione delle sottocartelle quando si utilizza l'integrazione di Esplora
risorse<indexterm>
          <primary>confronto ricorsivo di cartelle</primary>

          <secondary>specificando nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle</secondary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>sottocartelle</primary>

          <seealso>confronto ricorsivo di cartelle</seealso>
        </indexterm></title>

      <para>Per impostazione predefinita, i confronti di cartelle che fai usando la
scorciatoia <guimenuitem >WinMerge</guimenuitem > o <guimenuitem
>Confronta</guimenuitem > sono ricorsivi.Esiste un modo per avviare
confronti non ricorsivi con l'integrazione di Windows Explorer:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Disabilita <guilabel >Includi sottocartelle</guilabel > nella pagina
Cartella della finestra di dialogo Opzioni di WinMerge.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <tip>
        <para>Premi <keycap >Ctrl</keycap > mentre selezioni la scorciatoia <guimenuitem
>WinMerge</guimenuitem > o <guimenuitem >Confronta</guimenuitem > nel menu
contestuale di Esplora risorse per forzare un confronto inverso con le
attuali impostazioni 'Includi sottocartelle'.</para>
      </tip>
    </section>
  </section>

  <section id="OpenPaths_dragndrop">
    <title><indexterm>
        <primary>trascina e rilascia, nella finestra WinMerge</primary>
      </indexterm>Utilizzo del trascinamento della
selezione</title>

    <para>Da qualsiasi origine Windows che ti consenta di trascinare oggetti, come
Esplora risorse o il desktop, puoi trascinare e rilasciare uno o due
percorsi nella finestra WinMerge.Se si rilascia un solo percorso in
WinMerge, si apre la finestra di dialogo Seleziona file o cartelle per
selezionare il secondo percorso.Se il percorso singolo specifica un file di
progetto, viene aperto il file di progetto.</para>

    <para>Per impostazione predefinita, WinMerge include le sottocartelle nelle
operazioni di confronto.Per non includere sottocartelle, tieni premuto
<keycap>Ctrl</keycap> mentre trascini i percorsi.Un altro tasto utile quando
si eliminano i percorsi è <keycap>Maiusc</keycap>: per aprire lo stesso
percorso su entrambi i lati di una finestra di confronto, premere e tenere
premuto <keycap>Maiusc</keycap> mentre si rilascia solo un percorso.Questo è
un modo pratico per aprire i file di archivio (vedi <xref
linkend="OpeningArchives" />).</para>

    <para>È possibile trascinare i percorsi nella finestra di dialogo Seleziona file o
cartelle.Una procedura tipica consiste nel trascinare e rilasciare il primo
percorso nella finestra WinMerge, quindi trascinare e rilasciare il secondo
percorso nella finestra di dialogo Seleziona file o cartelle.Quando un
percorso viene rilasciato nella finestra di dialogo Seleziona file o
cartelle, viene caricato nel primo o nel secondo campo del percorso:</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>1°</term>

        <listitem>
          <para>Se il primo campo è vuoto o entrambi i campi del percorso contengono già
percorsi</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>E</term>

        <listitem>
          <para>Se il primo percorso non è vuoto e il secondo percorso è vuoto</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="OpenPaths_project">
    <title><indexterm>
        <primary>file di progetto</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>riga di comando</primary>

        <secondary>specificando i file di progetto</secondary>
      </indexterm>File di progetto</title>

    <para>È possibile salvare i percorsi e i filtri attualmente aperti in un file di
progetto.Quindi, puoi facilmente aprire il progetto in un secondo momento
per confrontare gli stessi file.I file di progetto sono utili se si
confrontano ripetutamente gli stessi file.</para>

    <section>
      <title>Utilizzo dei file di progetto</title>

      <para>Per usare un file di progetto Nella finestra WinMerge, fai clic su
<menuchoice> <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Apri
progetto</guimenuitem > </menuchoice >.WinMerge legge i percorsi dal file di
progetto.Se il file di progetto ha due o tre percorsi, verranno aperti due o
tre percorsi.Se viene fornito un solo percorso o uno dei percorsi non è
valido, WinMerge apre la finestra di dialogo Seleziona file o cartelle, in
cui è possibile aggiungere o correggere le informazioni sul percorso.Ecco
alcune cose da considerare:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara>Se si specificano due file di progetto, vengono confrontati i file di
progetto stessi.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Se specifichi un file di progetto come file di sinistra ma non specifichi un
file di destra, il singolo file di progetto viene aperto come se avessi
usato il comando <menuchoice> <guimenu >File</guimenu > <guimenuitem >Apri
progetto</guimenuitem > </menuchoice >.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Se specifichi un file di progetto come file di sinistra e qualsiasi altro
file sul lato destro, vengono confrontati i contenuti del file di progetto e
dell'altro file.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Per specificare un file di progetto sulla riga di comando, è sufficiente
inserirlo come percorso di file singolo.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Modifica e salvataggio dei file di progetto</title>

      <para>Per salvare un file di progetto, fai clic su <menuchoice> <guimenu
>File</guimenu > <guimenuitem >Salva progetto</guimenuitem > </menuchoice
>.La finestra di dialogo <guilabel >File di progetto</guilabel > fornisce
campi e opzioni che puoi modificare facilmente per creare un file di
progetto.Se una finestra di confronto è attualmente aperta, la finestra di
dialogo <guilabel >File di progetto</guilabel > viene inizializzata con i
valori del confronto corrente;in caso contrario, fornisci tu stesso i
valori.Per utilizzare un progetto esistente, fai clic su <guibutton
>Apri</guibutton > e seleziona un progetto per caricarne i valori (tutti i
valori esistenti verranno sovrascritti nella finestra di dialogo).</para>

      <para>Una volta terminata la modifica, fai clic su <guibutton >Salva</guibutton >
per archiviare il file.</para>

      <mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/projfile_save.png"
format="PNG" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Finestra di dialogo File di progetto</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>
    </section>

    <section>
      <title>Formato del file di progetto</title>

      <para>I file di progetto sono semplici file XML con estensione <filename
class="extension">.WinMerge</filename>.Per esempio:</para>

      <screen>&lt;?xml versione='1.0' codifica='UTF-8'?&gt;
&lt;progetto&gt;
&lt;percorsi&gt;
&lt;sinistra&gt;c:\lavoro\progetto1&lt;/sinistra&gt;
&lt;left-readonly&gt;1&lt;/left-readonly&gt;
&lt;centro&gt;c:\lavoro\progetto2&lt;/centro&gt;
&lt;sola lettura centrale&gt;1&lt;/sola lettura centrale&gt;
&lt;destra&gt;c:\lavoro\progetto3&lt;/destra&gt;
&lt;right-readonly&gt;0&lt;/right-readonly&gt;
&lt;filter&gt;Visual C++ sciolto&lt;/filter&gt;
&lt;sottocartelle&gt;0&lt;/sottocartelle&gt;
&lt;/percorsi&gt;
&lt;/progetto&gt;</screen>

      <para>Un file di progetto contiene un elemento <sgmltag>paths</sgmltag> che può
contenere uno di ciascuno di questi elementi:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><sgmltag>sinistra</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Percorso a sinistra da aprire</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>sinistra-desc</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Descrizione a sinistra</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>sola lettura a sinistra</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Aperto in sola lettura</para>

            <para>0 = Aperto normalmente</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>al centro</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Via di mezzo da aprire</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>desc centrale</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Descrizione centrale</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>di sola lettura intermedia</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Aperto in sola lettura</para>

            <para>0 = Aperto normalmente</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>giusto</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Strada giusta da aprire</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>desc-destra</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Giusta descrizione</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>sola lettura a destra</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Aperto in sola lettura</para>

            <para>0 = Aperto normalmente</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>filtro</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Nome del filtro file o elenco di estensioni</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>sottocartelle</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = sottocartelle non incluse</para>

            <para>1 = sottocartelle incluse</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>unpacker</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Nome del plugin di decompressione o pipeline del plugin</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>predifferente</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Preferire il nome del plugin o la pipeline del plugin</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>tipo finestra</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>1 = Finestra di confronto del testo</para>

            <para>2 = Finestra di confronto delle tabelle</para>

            <para>3 = Finestra di confronto binario</para>

            <para>4 = Finestra di confronto delle immagini</para>

            <para>5 = finestra di confronto delle pagine Web</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>delimitatore di tabella</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>Delimitatore per la modifica della tabella</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>spazi bianchi</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Confronta gli spazi bianchi</para>

            <para>1 = Ignora le modifiche agli spazi bianchi</para>

            <para>2 = Ignora tutti gli spazi bianchi</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignora-righe-vuote</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignora le righe vuote</para>

            <para>1 = Ignora le righe vuote</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignora maiuscole/minuscole</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignorare maiuscole e minuscole</para>

            <para>1 = Ignora maiuscole e minuscole</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-carriage-return-diff</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignorare le differenze di ritorno a capo</para>

            <para>1 = Ignora le differenze di ritorno a capo</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignora-numeri</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignorare i numeri</para>

            <para>1 = Ignora i numeri</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignora-codepage-diff</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignorare le differenze di tabella codici</para>

            <para>1 = Ignora le differenze nella tabella codici</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignora-diff-commento</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignorare le differenze nei commenti</para>

            <para>1 = Ignora le differenze nei commenti</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignore-missing-trailing-eol</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignorare l'eol finale mancante</para>

            <para>1 = Ignora l'eol finale mancante</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>ignora interruzioni di riga</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = Non ignorare le interruzioni di riga (trattarle come spazi)</para>

            <para>1 = Ignora le interruzioni di riga (considera come spazi)</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term><sgmltag>metodo di confronto</sgmltag></term>

          <listitem>
            <para>0 = contenuto completo</para>

            <para>1 = Contenuti rapidi</para>

            <para>2 = Contenuto binario</para>

            <para>3 = Data di modifica</para>

            <para>4 = Data e dimensione modificate</para>

            <para>5 = Dimensione</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Nessuno dei campi è obbligatorio e possono essere vuoti (<literal>ad
esempio, &lt;left&gt;&lt;/left&gt; o &lt;left/&gt;</literal>).</para>
    </section>
  </section>
</article>
