<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article id="Quick_start">
  <title>Avvio rapido</title>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>iniziare con WinMerge</primary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>scelta di file e cartelle</primary>

        <secondary>iniziare</secondary>
      </indexterm>Selezione di file e cartelle da confrontare</title>

    <para>Dopo aver installato WinMerge, seguire la procedura e le discussioni
contenute in questo argomento per apprendere le operazioni e i concetti di
base di WinMerge.I metodi mostrati non sono gli unici modi per eseguire le
operazioni: in genere esistono diversi modi per eseguire ciascuna
attività.Una volta terminato, puoi continuare ad apprendere altri metodi e
competenze più avanzate, trattate in altri argomenti della guida.</para>

    <section>
      <title><indexterm><primary>Finestra WinMerge</primary></indexterm>Apri la finestra WinMerge</title>

      <para>Ecco alcuni dei metodi che puoi utilizzare:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Fare doppio clic sul collegamento sul desktop WinMerge.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Passare al launcher WinMerge nel menu Start.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>In una finestra del prompt dei comandi, vai alla cartella di installazione
di WinMerge e inserisci <command>WinMergeU</command>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Premi <keycombo><keycap>Windows</keycap><keycap>R</keycap></keycombo> e
inserisci <command>winmerge</command>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Apri la finestra di dialogo <guilabel >Seleziona file o cartelle</guilabel ></title>

      <para>Nella finestra WinMerge utilizza i seguenti metodi per aprire la finestra di
dialogo <guilabel >Seleziona file o cartelle</guilabel >:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Fai clic su <menuchoice ><guimenu >File</guimenu ><guimenuitem
>Apri</guimenuitem ></menuchoice >.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Fai clic sul pulsante <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/open_icon.png" /> </imageobject><textobject><phrase>Pulsante di apertura di WinMerge</phrase></textobject>
            </inlinemediaobject> Apri
della barra degli strumenti.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Premi <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title><indexterm><primary>Seleziona la finestra di dialogo File o Cartelle</primary></indexterm> La finestra di dialogo <guilabel
>Seleziona file o cartelle</guilabel ></title>

      <para>
<mediaobject>
<imageobject> <imagedata fileref="screenshots/OpenDlg1.png" format="PNG" />
</imageobject><textobject>
            <phrase>Seleziona la finestra File o Cartelle</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject></para>

      <section>
        <title>Specificare i file e le cartelle</title>

        <para>Nei campi <guilabel >1°</guilabel > e <guilabel >2°</guilabel >, specifica i
file e le cartelle da confrontare.Utilizza uno di questi metodi:</para>

        <para><itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Immettere i nomi dei percorsi direttamente nei campi.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Fai clic sul pulsante <guibutton >Sfoglia</guibutton > per raggiungere il
percorso desiderato.</para>

              <para>Nella finestra di dialogo Apri, il testo <literal >Selezione
cartella</literal >, viene inizialmente visualizzato nel campo <guilabel
>Nome file</guilabel >.La selezione dipende dal tipo di confronto che
desideri eseguire:</para>

              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Se stai confrontando file, seleziona il file di destinazione.Il testo
<literal>Selezione cartella</literal> viene sovrascritto con la tua
selezione.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Se stai confrontando cartelle, apri la cartella di destinazione;non
selezionare un file.Il testo <literal>Selezione cartella</literal> rimane al
suo posto.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>

              <para>Fai clic su <guibutton >Apri</guibutton > per chiudere la finestra di
dialogo Apri e caricare la selezione nel campo <guilabel >1°</guilabel > o
<guilabel >2°</guilabel >.Se hai specificato le cartelle, il campo include
una barra rovesciata ( \ ) alla fine del percorso.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Fare clic sulla casella combinata e scegliere un percorso utilizzato in
precedenza.</para>

              <tip>
                <para>Per rendere più semplice la selezione dei percorsi utilizzati di frequente,
valuta la possibilità di abilitare l'opzione <guilabel >Completamento
automatico finestra di apertura</guilabel >.Con questa opzione, WinMerge
mostra un elenco di percorsi disponibili durante la digitazione nei
campi.Vedi <xref linkend="Configuration" /> per i dettagli.</para>
              </tip>
              <para></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Trascina e rilascia un file o una cartella nella finestra di dialogo o nel
campo <guilabel >1°</guilabel > o <guilabel >2°</guilabel >.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>

        <para><note><para>È possibile selezionare solo una coppia di file o una coppia di cartelle da
confrontare.Se selezioni un file e una cartella o se uno dei file o delle
cartelle non viene trovato, WinMerge disabilita il pulsante <guibutton
>Confronta</guibutton > nella finestra di dialogo.</para>

            <para>Il messaggio di stato nella parte inferiore della finestra di dialogo
informa inoltre se uno dei percorsi non è valido.</para>
</note></para>
      </section>

      <section>
        <title>Controlla l'ambito dei confronti delle cartelle</title>

        <para>Se stai confrontando cartelle, puoi usare il campo <guilabel
>Filtro</guilabel > per eliminare alcuni file dall'operazione.Il campo
specifica un sottoinsieme di file nei percorsi selezionati che devono essere
inclusi;tutti i file non specificati sono esclusi.</para>

        <para>È possibile inserire maschere di file per filtrare i file con determinate
estensioni.Ad esempio, questa espressione include solo file di origine C e
C++;tutti gli altri tipi di file vengono eliminati dalla selezione.</para>

        <para><filename><userinput>*.cpp;*.hpp;*.c;*.h</userinput></filename></para>

        <para>Per un filtraggio più efficace, inserisci un file filtro invece delle
maschere file: fai clic sul pulsante <guibutton >Seleziona</guibutton >
accanto al campo <guilabel >Filtri</guilabel > per scegliere da un elenco di
filtri disponibili.I filtri di file contengono un numero qualsiasi di regole
per includere o escludere file.WinMerge installa una serie di file filtro,
che puoi modificare o aumentare con i tuoi file.</para>

        <para>Vedi <xref linkend="Filters" /> per i dettagli completi sulle maschere di
file e sui file di filtro.</para>

        <para>La casella di controllo <guilabel >Includi sottocartelle</guilabel >
fornisce un altro modo per controllare l'ambito dei confronti delle
cartelle.Se selezioni questa opzione, WinMerge confronta ricorsivamente le
sottocartelle e mostra tutti i file e le cartelle che trova in un'unica
visualizzazione.Se disabiliti l'opzione, viene confrontata solo la cartella
corrente e le sottocartelle vengono elencate per nome (senza il loro
contenuto), in modo da poterle sfogliare.</para>
      </section>

      <section>
        <title>Utilizza i plugin Unpacker</title>
        <para>Il campo Unpacker consente di eseguire operazioni di confronto sui plug-in.</para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Altri modi per aprire file e cartelle<indexterm>
          <primary>file di progetto</primary>
        </indexterm><indexterm>
          <primary>riga di comando</primary>

          <secondary>apertura di file e cartelle</secondary>
        </indexterm></title>

      <para>La finestra di dialogo <guilabel >Seleziona file o cartelle</guilabel > è
l'interfaccia principale per l'apertura di file e cartelle.Ma puoi usare
anche molti altri modi:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara><xref linkend="OpenPaths_project" /> rappresenta il modo più semplice e
veloce per aprire i percorsi utilizzati di frequente.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara><xref linkend="OpenPaths_shell-integ" />.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Utilizzare l'interfaccia <xref linkend="Command_line" /> per avviare
WinMerge da altre applicazioni, da un prompt dei comandi o da un file batch
o script.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Trascina e rilascia file e cartelle direttamente nella finestra WinMerge o
sul collegamento sul desktop di WinMerge.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title><indexterm>
        <primary>confronto delle cartelle</primary>

        <secondary>iniziare</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Finestra Confronta cartelle</primary>

        <secondary>iniziare</secondary>
      </indexterm>Confronto di cartelle</title>

    <para>Se hai selezionato due cartelle nella finestra di dialogo Apri, viene aperta
la finestra Confronto cartelle.La finestra Confronto cartelle è un elenco
tabellare degli elementi trovati nelle cartelle confrontate.Ogni riga
visualizza le informazioni su un file trovato, con il nome del file nella
colonna di sinistra e informazioni aggiuntive nelle altre colonne:</para>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/foldercomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Finestra Confronta cartelle</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <para>WinMerge non ha il concetto di lato <wordasword>originale</wordasword> e
<wordasword>modificato</wordasword>.Invece, mostra semplicemente cosa c'è di
diverso tra due cartelle selezionate.Un file o una cartella che si trova
solo su un lato viene semplicemente mostrato come un elemento univoco su
quel lato, non come aggiunto o rimosso.Ad esempio, nella colonna <guilabel
>Risultato del confronto </guilabel >della figura precedente,
<filename>Merge.aps</filename> e <filename>Merge.rc.bak</filename> si
trovano ciascuno solo in una delle cartelle confrontate.</para>

    <para>Puoi gestire file e cartelle in molti modi usando il menu <guimenu
>Unisci</guimenu >, i pulsanti della barra degli strumenti o il menu
contestuale (clicca con il tasto destro).L'azione più importante è rendere i
file o le cartelle identici su entrambi i lati selezionando uno dei numerosi
elementi Copia.Quando copi un file o una cartella sull'altro lato, il valore
del risultato del confronto cambia in <literal>Identical</literal>.</para>

    <para>Se un file o una cartella esiste su entrambi i lati (e non è un file
binario), può essere aperto per il confronto dei file utilizzando uno di
questi metodi:<itemizedlist>
        <listitem>
          <simpara>Fai clic su <menuchoice> <guimenuitem >Confronta</guimenuitem > <guimenuitem
>Unisci</guimenuitem > </menuchoice > nel menu WinMerge.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Fai clic con il tasto destro sulla riga e scegli la scorciatoia <guimenuitem
>Confronta</guimenuitem >.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Fare doppio clic sulla riga.</simpara>
        </listitem>

        <listitem>
          <simpara>Seleziona la riga e premi <keycap>Invio</keycap>.</simpara>
        </listitem>
      </itemizedlist>Se confronti una sottocartella, la tabella di confronto della nuova cartella
viene caricata nella finestra Confronto cartelle corrente.Una volta
terminato il confronto della cartella, puoi tornare alla cartella principale
facendo doppio clic sulla freccia su <inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="23"
fileref="screenshots/nav_uparrow_btn.png" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Pulsante freccia su del navigatore</phrase>
        </textobject>
      </inlinemediaobject> nella parte superiore della colonna Nome file.</para>

    <para>Se confronti un file, WinMerge apre la finestra Confronta file, descritta
nella sezione successiva.Se modifichi un file nella finestra Confronta file
e poi ritorni alla finestra Confronta cartelle, vedrai che i dati del file
vengono aggiornati lì.</para>
  </section>

  <section id="QuickStart_comparingfiles">
    <title><indexterm>
        <primary>confronto dei file</primary>

        <secondary>iniziare</secondary>
      </indexterm><indexterm>
        <primary>Finestra Confronta file</primary>

        <secondary>iniziare</secondary>
      </indexterm>Confronto di file</title>

    <mediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="600"
fileref="screenshots/filecomp1.png" format="PNG" /> </imageobject><textobject>
        <phrase>Finestra Confronta file</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>

    <para>La finestra Confronto file mostra i due file selezionati fianco a fianco, in
riquadri File separati.Le diverse linee sono evidenziate con un colore di
sfondo.Una o più linee diverse consecutive formano una differenza (o
<glossterm>diff</glossterm>).Nell'esempio precedente, una singola differenza
viene selezionata nei riquadri File e visualizzata da sola nel riquadro
Diff.WinMerge funziona principalmente con queste differenze, non con linee
separate.Quando unisci una differenza, copi tutte le sue linee da un lato
all'altro.</para>

    <para><important>
        <para>Nota come WinMerge riempie le righe mancanti, in modo che le righe simili
siano sempre allineate verticalmente, una accanto all'altra.Questo è diverso
dalla maggior parte degli altri programmi di confronto/unione e può
richiedere del tempo per essere appreso.</para>
      </important></para>

    <para>WinMerge ha un semplice editor integrato che consente di digitare, copiare,
tagliare e incollare testo di base.Se la <guilabel >Riscansione
automatica</guilabel > è abilitata, WinMerge aggiorna le differenze tra i
file mentre modifichi un file.Se la <guilabel >Riscansione
automatica</guilabel > è disabilitata, puoi aggiornare i file selezionando
<menuchoice> <guimenu >Modifica</guimenu > <guimenuitem
>Aggiorna</guimenuitem > </menuchoice >, facendo clic sul pulsante
<inlinemediaobject>
<imageobject> <imagedata contentwidth="16"
fileref="screenshots/refresh_btn.png" /> </imageobject><textobject>
          <phrase>Pulsante Aggiorna</phrase>
        </textobject>
      </inlinemediaobject> nella barra degli strumenti,
o premendo <keycap >F5</keycap >.</para>
  </section>
</article>
